1.《证券法》以证券市场各类参与主体为适用对象，其核心旨在（）。
A.保护投资者的合法权益，维护社会经济秩序和社会公共利益
B.扩大市场规模，为银行业改革服务
C.打击各种金融犯罪，为反洗钱工作提供法律保障
D.为资源配置功能的发挥提供法律保障，提高保险业公司质量
答案:A
解析:《证券法》适用范围
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


2.下列法律中，规范在中华人民共和国境内，股票、公司债券和国务院依法认定的其他证券的发行和交易的是（）。
A.《中华人民共和国保险法》
B.《中华人民共和国商业银行法》
C.《中华人民共和国证券法》
D.《中华人民共和国证券投资基金法》
答案:C
解析:《证券法》适用范围
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


3.根据《证券法》，为了规范证券发行和交易行为维护社会经济秩序和社会公共利益，（）维护社会经济秩序和社会公共利益，促进社会主义市场经济的发展，制定本法。
A.保护投资者的合法权益
B.支持证券经营机构的不断壮大
C.保障证券交易价格的稳定
D.保证证券发行人能够筹集到所需资金
答案:A
解析:《证券法》适用范围
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


4.下列事项中，不属于《证券法》适用范围的是（）。
A.境内股票、公司债券、存托凭证和国务院依法认定的其他证券的发行、交易
B.政府债券、证券投资基金份额的上市交易
C.资产支持证券、资产管理产品的发行、交易
D.期货、期货衍生品的发行、交易
答案:D
解析:《证券法》适用范围
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


5.根据《证券法》，证券发行和交易必须遵循的原则不包括（）。
A.公开
B.公平
C.公正
D.公益
答案:D
解析:证券发行和交易“三公原则”与当事人行为准则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


6.根据《证券法》，证券发行、交易活动的当事人具有平等的法律地位，应当遵守的原则不包括（）。
A.自愿
B.有偿
C.营利性
D.诚实信用
答案:C
解析:证券发行和交易“三公原则”与当事人行为准则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


7.证券的下列发行、交易行为中，属于《证券法》禁止的是（）。
A.关联交易
B.使用杠杆
C.操纵证券市场
D.大宗交易
答案:C
解析:证券发行和交易“三公原则”与当事人行为准则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


8.根据《证券法》，下列情形中，属于公开发行证券的是（）。
A.定向增发
B.向累计超过五十人的特定对象发行证券
C.向累计超过一百人的特定对象发行证券
D.向不特定对象发行证券
答案:D
解析:证券公开发行的定义
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


9.根据《证券法》，下列关于证券公开发行的说法，正确的是（）。
A.单位和个人经备案程序，可以公开发行证券
B.向特定对象发行证券的，属于公开发行
C.向特定对象发行证券累计超过200人，为公开发行，但依法实施员工持股计划的员工人数不计算在内
D.非公开发行证券，可以采用广告的方式
答案:C
解析:证券公开发行的定义
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


10.根据《证券法》，下列关于证券发行的说法，错误的是（）。
A.公开发行证券，必须符合法律、行政法规规定的条件，并依法报经国务院证券监督管理机构或者国务院授权的部门注册
B.向不特定对象发行证券属于公开发行
C.证券发行注册制的具体范围、实施步骤，由国务院证券监督管理机构或者国务院授权的部门规定
D.非公开发行证券，不得采用广告、公开劝诱和变相公开方式
答案:C
解析:证券公开发行的定义
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


11.根据《证券法》，向特定对象发行股票后股东累计超过（）人，但依法实施员工持股计划的员工人数不计算在内，为公开发行。
A.100
B.200
C.300
D.500
答案:B
解析:证券公开发行的定义
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


12.设立股份有限公司公开发行股票，应当符合条件并向国务院证券监督管理机构申请，根据《证券法》，下列文件中，不是必须要报送的是（）。
A.公司季度报告
B.发起人协议
C.招股说明书
D.公司章程
答案:A
解析:公开发行并上市的一般性规则
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


13.根据《证券法》，下列关于公司首次公开发行新股条件的说法，正确的是（）。
A.前一次发行的股份已募足，并间隔一年以上
B.公司预期利润率可达同期银行存款利率
C.最近三年连续盈利，并可向股东支付股利
D.最近三年财务会计报告被出具无保留意见审计报告
答案:D
解析:公开发行并上市的一般性规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


14.根据《证券法》，国务院证券监督管理机构或者国务院授权的部门，依照法定条件负责（）的注册。
A.证券发行申请
B.股票研究报告发布申请
C.股票流通申请
D.债券质押申请
答案:A
解析:公开发行并上市的一般性规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


15.根据《证券法》，下列条件中，不属于首次公开发行新股条件的是（）。
A.公司近三年连续盈利
B.公司具备健全且运行良好的组织机构
C.实际控制人最近三年不存在贪污、贿赂、侵占财产、挪用财产等情形
D.控股股东最近三年不存在破坏社会主义市场经济秩序的刑事犯罪
答案:A
解析:公开发行并上市的一般性规则
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


16.根据《证券法》，下列关于公开发行公司债券的说法，正确的是（）。
A.公司净资产得不低于人民币三千万元
B.累计债券余额不得超过公司净资产的百分之四十
C.最近三年平均可分配利润足以支付公司债券一年的利息
D.公开发行公司债券筹集的资金，可用于弥补亏损和非生产性支出
答案:C
解析:公开发行债券的规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


17.根据《证券法》，发行人申请公开发行可转换为股票的公司债券，依法采取承销方式的，应当聘请（）担任保荐人。
A.咨询机构
B.评级机构
C.证券公司
D.行业专家
答案:C
解析:公开发行债券的规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


18.根据《证券法》，具有下列情形的公司中，可以公开发行公司债券的是（）。
A.对已公开发行的公司债券有违约的事实，仍处于继续状态
B.对已公开发行的公司债券有延迟支付本息的事实，仍处于继续状态
C.违反法律规定，改变公开发行公司债券所募资金的用途
D.公司累计债券余额超过公司净资产的百分之四十
答案:D
解析:公开发行债券的规则
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


19.根据《证券法》，公司有下列情形之一的，不得再次公开发行公司债券的是（）。
A.前一次公开发行的公司债券尚未募足
B.对已公开发行的公司债券有违约或者延迟支付本息的事实，仍处于继续状态
C.依照法律法规，变更公开发行公司债券所募资金的用途
D.公司累计债券余额为公司净资产的百分之四十
答案:B
解析:公开发行债券的规则
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


20.根据《证券法》，下列关于公开发行公司债券的说法，错误的是（）。
A.发行人最近三年平均可分配利润足以支付公司债券一年的利息
B.发行人具备健全且运行良好的组织机构
C.经董事会同意，可以改变公开发行公司债券募集资金用途
D.公开发行公司债券筹集的资金，不得用于弥补亏损和非生产性支出
答案:C
解析:公开发行债券的规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


21.根据《证券法》，公司对公开发行股票所募集资金，必须按照招股说明书或其他公开发行募集文件所列资金用途使用，改变资金用途，必须经（）作出决议。
A.中国证监会
B.监事会
C.证券业协会
D.股东大会
答案:D
解析:公开发行证券的一般性程序
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


22.根据《证券法》，公司对公开发行股票所募集资金，必须按照招股说明书或者其他公开发行募集文件所列资金用途使用，改变招股说明书所列募集资金用途，必须经（）作出决议。
A.董事会
B.股东大会
C.监事会
D.总经理办公会
答案:B
解析:公开发行证券的一般性程序
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


23.根据《证券法》，由证券公司将发行人的证券按照协议全部购入，或者在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式是（）。
A.证券包销
B.证券自销
C.证券直销
D.证券代销
答案:A
解析:证券承销业务的种类
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


24.根据《证券法》，证券公司在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式为（）。
A.证券包销
B.证券代销
C.证券经销
D.证券销售
答案:A
解析:证券承销业务的种类
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


25.根据《证券法》，下列关于证券承销业务方式的说法，错误的是（）。
A.证券承销业务采取代销或者包销方式
B.证券代销是指证券公司代发行人发售证券，在承销期结束时，将未售出的证券全部退还给发行人的承销方式
C.证券包销是指证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式
D.证券公司在代销期内，可以为本公司预留所代销的证券
答案:D
解析:证券承销业务的种类
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


26.根据《证券法》，下列属于证券承销业务的方式是（）。
A.证券自销
B.证券代销
C.证券注销
D.证券回购
答案:B
解析:证券承销业务的种类
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


27.根据《证券法》，保荐人的管理办法由（）规定。
A.证券公司
B.国务院金融稳定发展委员会
C.国务院证券监督管理机构
D.财政部
答案:C
解析:证券承销业务的一般性规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


28.根据《证券法》，下列关于证券发行的说法，正确的是（）。
A.公开发行证券，必须符合法律、行政法规规定的条件，并依法报经国务院证券监督管理机构或者国务院授权的部门注册；未经依法注册，任何单位和个人不得公开发行证券
B.股票发行采用代销方式，代销期限届满，向投资者出售的股票数量未达到拟公开发行股票数量的百分之五十的，为发行失败
C.证券的代销、包销期限最长不得超过六个月
D.证券代销是指证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式
答案:A
解析:证券承销业务的一般性规定
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


29.根据《证券法》，证券的代销、包销期限最长不得超过（）。
A.60日
B.90日
C.6个月
D.1年
答案:B
解析:证券承销业务的一般性规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


30.根据《证券法》，股票发行采用代销方式，向投资者出售的股票数量未达到拟公开发行股票数量百分之（）的，为发行失败。
A.五十
B.六十
C.七十
D.八十
答案:C
解析:证券承销业务的一般性规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


31.根据《证券法》，股票发行采取溢价发行的，其发行价格由（）确定。
A.证券监督管理机构
B.证券交易所
C.投资者
D.发行人与承销的证券公司协商
答案:D
解析:证券承销业务的一般性规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


32.根据《证券法》，证券在证券交易所上市交易，应当采用（）。
A.集中竞价交易方式
B.公开的交易方式
C.做市商交易方式
D.公开的集中交易方式或者国务院证券监督管理机构批准的其他方式
答案:D
解析:证券交易的条件和方式
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


33.根据《证券法》，下列人员中，在6个月内买入股票又卖出的，不需要将所得收益收归公司所有的是（）。
A.上市公司的董事
B.上市公司高级管理人员
C.上市公司控股股东
D.持有上市公司3%股份的自然人
答案:D
解析:证券交易的条件和方式
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


34.根据《证券法》，下列关于证券交易方式或制度的说法，正确的是（）。
A.股票、公司债券及其他证券，只能在证券交易所上市交易
B.证券交易必须采用无纸化交易方式
C.在证券交易所上市交易，应当采用公开的集中交易方式或者国务院证券监督管理机构批准的其他方式
D.证券公司不得从事向客户融资或者融券的证券交易活动
答案:C
解析:证券交易的条件和方式
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


35.根据《证券法》，下列关于证券信息披露的说法，正确的是（）。
A.持有公司3%的股东为证券交易内幕信息的知情人
B.证券服务机构可以买卖、公开投资者的信息
C.因职务可以获取内幕信息的证券交易场所的有关人员为证券交易内幕信息的知情人
D.非公开发行证券可以采用广告和公开劝诱方式
答案:C
解析:证券交易的条件和方式
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


36.根据《证券法》，公开发行的证券，应当在（）交易。
A.依法设立的证券交易所或者在国务院批准的其他全国性证券交易场所
B.银行
C.基金公司
D.信托公司
答案:A
解析:证券交易的条件和方式
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


37.根据《证券法》，股份有限公司申请证券上市交易，应当向（）申请，依法审核同意后双方签订上市协议。
A.国家发改委
B.证券交易所
C.地方金融办
D.省级人民政府
答案:B
解析:证券上市的一般性条件
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


38.根据《证券法》，申请证券上市交易的公司，应当向（）提出申请，由其依法审核同意，并由双方签订上市协议。
A.证券交易所
B.国务院
C.省级人民政府
D.国务院证券监督管理机构
答案:A
解析:证券上市的一般性条件
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


39.根据《证券法》，下列关于证券上市的有关说法，错误的是（）。
A.申请证券上市交易，应当向证券交易所提出申请，由证券交易所依法审核同意，并由双方签订上市协议
B.证券交易所根据省级以上人民政府的决定安排政府债券上市交易
C.申请证券上市交易，应当符合证券交易所上市规则规定的上市条件
D.证券交易所上市规则规定的上市条件，应当对发行人的经营年限、财务状况、最低公开发行比例和公司治理、诚信记录等提出要求
答案:B
解析:证券上市的一般性条件
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


40.根据《证券法》，下列要求中，不属于证券交易所上市规则规定的上市条件的是（）。
A.发行人的经营年限
B.发行人的财务状况
C.发行人的最高公开发行比例
D.发行人的公司治理、诚信记录
答案:C
解析:证券上市的一般性条件
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


41.根据《证券法》，上市交易的证券有终止上市情形的，由（）按照业务规则终止其上市交易。
A.国务院证券监督管理机构
B.证券交易所
C.国务院
D.省级人民政府
答案:B
解析:证券终止上市交易的情形
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


42.证券交易所决定终止证券上市交易的，根据《证券法》，下列说法，错误的是（）。
A.由证券交易所按照业务规则终止其上市交易　　
B.应当及时公告
C.应当报国务院证券监督管理机构备案
D.应当报国务院证券监督管理机构审批
答案:D
解析:证券终止上市交易的情形
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


43.对证券交易所作出的不予上市交易、终止上市交易决定不服的，根据《证券法》，下列说法正确的是（）。
A.可以向证券交易所所在地的仲裁机构提起仲裁
B.可以向证券交易所设立的复核机构申请复核
C.可以向国务院证券监督管理机构申请行政复议
D.可以向证券交易所所在地的中级人民法院提起诉讼
答案:B
解析:证券终止上市交易的情形
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


44.上市交易的证券，有终止上市情形的，根据《证券法》，下列说法，错误的是（）。
A.由证券交易所按照业务规则终止其上市交易
B.应报请国务院证券监督管理机构审批
C.证券交易所决定终止证券上市交易的，应当及时公告
D.对证券交易所作出的终止上市交易决定不服的，可以向证券交易所设立的复核机构申请复核
答案:B
解析:证券终止上市交易的情形
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


45.根据《证券法》规定，上市公司下列人员中，不属于证券交易内幕信息的知情人的是（）。
A.发行人董事、监事、高级管理人员
B.发行人的无法接触到内幕信息的普通员工
C.持有公司5%股份的个人股东
D.发行人控股公司的董事、监事、高级管理人员
答案:B
解析:禁止内幕交易相关规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


46.根据《证券法》，下列人员中，不属于证券交易内幕信息知情人的是（）。
A.证券服务机构的无关人员
B.因职责、工作可以获取内幕信息的证券监督管理机构工作人员
C.发行人控股公司的监事
D.持有公司百分之五以上股份的自然人
答案:A
解析:禁止内幕交易相关规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


47.根据《证券法》，持有公司（）以上股份的股东及其董事、监事、高级管理人员，为证券交易内幕信息的知情人。
A.3%　　　
B.5%
C.7%　　　
D.10%
答案:B
解析:禁止内幕交易相关规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


48.证券交易内幕信息的知情人和非法获取内幕信息的人，在内幕信息公开前，（）该公司的证券。
A.不得买入，但可以卖出
B.可以公开买卖
C.不得买卖
D.仅可以大宗交易方式买卖
答案:C
解析:禁止内幕交易相关规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


49.根据《刑法》，下列行为不构成内幕交易、泄露内幕信息罪的是（）。
A.非内幕人员盗取内幕信息而建议他人买卖股票
B.上市公司监事在内幕信息公告前买卖公司股票
C.非内幕知情人根据公开披露信息买卖股票
D.行业协会工作人员利用因职务便利获取的重要未公开信息，暗示他人买卖证券
答案:C
解析:禁止内幕交易相关规定
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


50.下列属于内幕交易行为的是（）。
A.证券公司员工以他人名义为自己买卖证券
B.证券公司利用资金、信息优势，影响证券交易价格
C.发行人的董事向他人透露公司分立决定的内幕信息，使他人利用该信息进行交易
D.证券公司将自营资金与资管资金混合操作
答案:C
解析:禁止内幕交易相关规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


51.根据《证券法》，下列关于从事内幕交易承担的法律责任的说法，错误的是（）。
A.国务院证券监督管理机构工作人员从事内幕交易的，从重处罚
B.没有违法所得的，给予警告
C.单位从事内幕交易的，还应当处罚直接负责的主管人员和其他直接责任人员
D.证券交易内幕信息的知情人违反规定从事内幕交易的，责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得，并处以法定数额罚款
答案:B
解析:禁止内幕交易相关规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


52.根据《证券法》，下列关于从事内幕交易承担的法律责任的说法，错误的是（）。
A.责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得，并处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款
B.没有违法所得或者违法所得不足五十万元的，处以五十万元以上五百万元以下的罚款
C.单位从事内幕交易的，还应当对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以二十万元以上二百万元以下的罚款
D.单位从事内幕交易的，仅处罚单位，不处罚个人
答案:D
解析:禁止内幕交易相关规定
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


53.根据《证券法》，下列事项中不属于内幕信息的是（）。
A.已公开披露的公司分配股利的计划
B.公司股权结构的重大变化
C.公司营业用主要资产的抵押、质押、出售或报废一次超过该资产的百分之三十
D.公司董事、监事、高级管理人员涉嫌犯罪被依法采取强制措施
答案:A
解析:内幕信息的概念
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


54.根据《证券法》，证券交易活动的下列信息中，不属于内幕信息的是（）。
A.涉及发行人经营的尚未公开的信息
B.涉及发行人财务的尚未公开的信息
C.对该发行人证券的市场价格有重大影响的尚未公开的信息
D.涉及发行人的人力资源规划，对该发行人证券的市场价格没有重大影响的尚未公开的信息
答案:D
解析:内幕信息的概念
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


55.根据《证券法》，上市公司下列事件中，不属于重大事件的是（）。
A.公司订立重要合同、提供重大担保或者从事关联交易，可能对公司的资产、负债、权益和经营成果产生重要影响
B.公司的经营方针和经营范围的重大变化
C.公司在一年内购买、出售重大资产达到公司资产总额百分之十五
D.公司发生重大债务和未能清偿到期重大债务的违约情况
答案:C
解析:内幕信息的概念
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


56.某上市公司董事长在自己实际控制的账户之间进行该上市公司的证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量。根据《证券法》，下列说法正确的是（）。
A.合法，因该行为不违反平等自愿、等价有偿的原则
B.合法，因该行为不违反交易自由、风险自担的原则
C.不合法，因该行为属于操纵证券市场的行为
D.不合法，因该行为属于欺诈客户的行为
答案:C
解析:操纵证券市场的行为
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


57.根据《证券法》，下列不属于操纵证券市场行为的是（）。
A.与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易
B.利用虚假或者不确定的重大信息，诱导投资者进行证券交易
C.利用自己的投资研究能力买卖股票
D.利用在其他相关市场的活动操纵证券市场
答案:C
解析:操纵证券市场的行为
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


58.根据《证券法》，下列不属于操纵证券市场行为的是（）。
A.单独或者通过合谋，集中资金优势、持股优势或者利用信息优势联合或者连续买卖
B.在自己实际控制的账户之间进行证券交易
C.不以成交为目的，频繁或者大量申报并撤销申报
D.对证券、发行人公开作出评价、预测或者投资建议，并进行合法的证券交易
答案:D
解析:操纵证券市场的行为
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


59.根据《证券法》，下列行为中，属于操纵证券市场的是（）。
A.某上市公司分配股利、增资的计划，投资者尚未得知，张某作为该上市公司的高级管理人员，知晓该信息后，建议其岳父买卖该上市公司股票
B.王某利用因职务便利获取的未公开信息，以获利为目的，大量交易该未公开信息所涉股票
C.李某以减持股票获利为目的，通过集中资金优势、持股优势连续交易，影响股票交易价格和交易量
D.刘某作为上市公司董事，在卖出本公司股票一个月后又买入
答案:C
解析:操纵证券市场的行为
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


60.根据《证券法》，下列交易行为中，不违反规定的是（）。
A.违背客户的委托为其买卖证券
B.投资者违规利用财政资金、银行信贷资金买卖证券
C.出借自己的证券账户或者借用他人的证券账户从事证券交易
D.国有独资公司经国家有关部门授权或批准买卖上市交易的股票
答案:D
解析:禁止性交易行为
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


61.根据《证券法》，下列关于证券交易行为的说法，错误的是（）。
A.禁止任何单位和个人编造、传播虚假信息或者误导性信息，扰乱证券市场
B.禁止证券公司及其从业人员在证券交易活动中作出虚假陈述或者信息误导
C.编造、传播虚假信息或者误导性信息，扰乱证券市场，给投资者造成损失的，应当承担连带赔偿责任
D.传播媒介及其从事证券市场信息报道的工作人员不得从事与其工作职责发生利益冲突的证券买卖
答案:C
解析:禁止性交易行为
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


62.根据《证券法》，禁止证券公司及其从业人员从事损害客户利益的行为，证券公司的下列行为中，不属于禁止行为的是（）。
A.具备融资融券业务资格的证券公司为客户提供融资
B.不在规定时间内向客户提供交易的确认文件
C.为牟取佣金收入，诱使客户进行不必要的证券买卖
D.未经客户的委托，擅自为客户买卖证券
答案:A
解析:禁止性交易行为
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


63.根据《证券法》，下列关于禁止性行为的有关说法，错误的是（）。
A.任何单位和个人不得违反规定，出借自己的证券账户从事证券交易
B.证券公司及其从业人员对证券交易中发现的禁止的交易行为，应当认真查明责任人和交易细节后，向证券交易所报告
C.任何单位和个人不得违反规定，借用他人的证券账户从事证券交易
D.证券公司员工不得接受客户的全权委托为其买卖证券
答案:B
解析:禁止性交易行为
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


64.根据《证券法》，下列关于要约收购的有关说法，正确的是（）。
A.收购要约提出的各项收购条件，适用于被收购公司的所有股东
B.在收购要约确定的承诺期限内，收购人可以撤销其收购要约，但须及时公告
C.采取要约收购方式的，收购人在收购期限内，可以卖出被收购公司的股票
D.采取要约收购方式的，收购人在收购期限内，可采取超出要约的条件买入被收购公司的股票
答案:A
解析:上市公司要约收购
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


65.根据《证券法》，下列关于要约收购的有关说法，错误的是（）。
A.通过证券交易所的证券交易，投资者持有一个上市公司已发行的有表决权股份达到百分之三十时，继续进行收购的，应当发出收购要约
B.依照规定发出收购要约，收购人必须公告上市公司收购报告书，并载明相关事项
C.收购要约约定的收购期限不得少于三十日，并不得超过九十日
D.收购期限届满，被收购公司股权分布不符合证券交易所规定的上市交易要求的，该上市公司的股票应当由证券交易所依法终止上市交易
答案:C
解析:上市公司要约收购
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


66.根据《证券法》，在上市公司收购中，收购人持有的被收购的上市公司的股票，在收购行为完成后的（）不得转让。
A.12个月内
B.18个月内
C.24个月内
D.36个月内
答案:B
解析:上市公司协议收购方式
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


67.根据《证券法》，在上市公司收购中，采取协议收购方式的，收购人收购或者通过协议、其他安排与他人共同收购一个上市公司已发行的有表决权股份达到（）时，继续进行收购的，应当依法向该上市公司所有股东发出收购上市公司全部或者部分股份的要约。
A.10%
B.20%
C.30%
D.50%
答案:C
解析:上市公司协议收购方式
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


68.根据《证券法》，投资者持有一个上市公司已发行股份的5％以后，通过证券交易所的证券交易，其所持该上市公司已发行的股份的比例每增加或减少（）时，应当依法进行报告和公告。
A.2％
B.3％
C.4％
D.5％
答案:D
解析:上市公司收购持股5%时程序与规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


69.根据《证券法》，通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的有表决权股份达到（）时，应当在该事实发生之日起三日内，向国务院证券监督管理机构、证券交易所作出书面报告，通知该上市公司，并予公告。
A.1%
B.5%
C.10%
D.15%
答案:B
解析:上市公司收购持股5%时程序与规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


70.根据《证券法》，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的有表决权股份达到百分之五后，其所持该上市公司已发行的有表决权股份比例每增加或者减少（），应当在该事实发生的次日通知该上市公司，并予公告。
A.1%
B.2%
C.3%
D.5%
答案:A
解析:上市公司收购持股5%时程序与规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


71.根据《证券法》，通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的有表决权股份达到（）时，继续进行收购的，应当依法向该上市公司所有股东发出收购上市公司全部或者部分股份的要约。
A.10%
B.20%
C.30%
D.50%
答案:C
解析:上市公司收购持股5%时程序与规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


72.根据《证券法》，信息披露义务人披露的信息，必须真实、准确、完整，不得有（）。
A.虚假记载、误导性陈述或遗漏
B.盈利预测、误导性陈述或重大遗漏
C.盈利预测、误导性陈述或遗漏
D.虚假记载、误导性陈述或重大遗漏
答案:D
解析:上市公司信息披露一般性规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


73.根据《证券法》，下列关于信息披露的说法，错误的是（）。
A.信息披露义务人披露的信息，应当真实、准确、完整，简明清晰，通俗易懂，不得有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏
B.证券同时在境内境外公开发行、交易的，其信息披露义务人可以选择在境外或境内证券交易场所之一披露相关信息
C.发行人及其他信息披露义务人，应当及时依法履行信息披露义务
D.依法披露的信息，应当在证券交易场所的网站和符合规定条件的媒体发布，同时将其置备于公司住所、证券交易场所，供社会公众查阅
答案:B
解析:上市公司信息披露一般性规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


74.根据《证券法》，下列关于信息披露的说法，错误的是（）。
A.信息披露义务人披露的信息应当同时向所有投资者披露，除法律、行政法规另有规定的，不得提前向任何单位和个人泄露
B.任何单位和个人不得非法要求信息披露义务人提供依法需要披露但尚未披露的信息
C.除依法需要披露的信息之外，信息披露义务人不得自愿披露与投资者作出价值判断和投资决策有关的信息
D.信息披露义务人披露的信息，不得误导投资者
答案:C
解析:上市公司信息披露一般性规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


75.根据《证券法》，上市公司通过（）形式向投资者披露其经营状况的有关信息。
A.年度报告、中期报告、临时公告
B.新闻发布会
C.记者招待会
D.投资者路演推介会
答案:A
解析:上市公司定期报告的一般性披露规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


76.根据《证券法》，上市公司的下列文件中，属于定期报告的是（）。
A.月度报告　　
B.中期报告
C.对外投资公告　
D.招股说明书
答案:B
解析:上市公司定期报告的一般性披露规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


77.根据《证券法》，上市公司年度报告应当在每一会计年度结束之日起（）个月内，向证券监督管理机构和证券交易所报送内容并予以公告。
A.3
B.4
C.5
D.6
答案:B
解析:上市公司定期报告的一般性披露规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


78.根据《证券法》，上市公司和公司债券上市交易的公司，应当在每一个会计年度的上半年结束之日起（）内，向证券交易所报送中期报告。
A.1个月
B.2个月
C.3个月
D.4个月
答案:B
解析:上市公司定期报告的一般性披露规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


79.根据《证券法》，下列事项中必须以临时报告形式公告的是（）。
A.董事辞职
B.中层干部辞职
C.公司经营范围的变化
D.持有公司4%股份的股东，其持有股份情况发生变化
答案:A
解析:上市公司临时报告的一般性披露规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


80.根据《证券法》，上市公司定期报告应当由公司（）签署书面确认意见；由监事会进行审核并提出书面审核意见。
A.董事长、董事会秘书
B.董事长、总经理
C.董事长、高级管理人员
D.董事、高级管理人员
答案:D
解析:上市公司临时报告的一般性披露规则
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


81.根据《证券法》，发行上市交易公司债券的公司发生下列事项时，不需以临时报告形式公告的是（）。
A.债券信用评级发生变化
B.发生未能清偿到期债务的情况
C.某中层干部辞职
D.生产经营状况发生重大变化
答案:C
解析:上市公司临时报告的一般性披露规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


82.根据《证券法》，下列属于上市公司临时报告中应披露的重大事件的是（）。
A.公司的经营方针和经营范围的重大变化
B.公司某项业务微亏
C.公司四分之一的监事或者经理发生变动
D.公司在一年内出售资产达到公司资产总额的百分之二十五
答案:A
解析:上市公司临时报告的一般性披露规则
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


83.根据《证券法》，依法披露的信息，应当在（）发布。
A.当地最大报纸
B.证券专业网站
C.证券交易场所的网站和符合国务院证券监督管理机构规定条件的媒体
D.电视电台
答案:C
解析:上市公司信息披露法律责任
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


84.根据《证券法》，发行人、上市公司公告的信息披露资料，有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏，致使投资者在证券交易中遭受损失，下列关于赔偿责任的说法中，错误的是（）。
A.发行人应当承担赔偿责任
B.上市公司应当承担赔偿责任
C.发行人、上市公司的董事、监事、高级管理人员和其他直接责任人员以及保荐人，应当与发行人、上市公司承担连带赔偿责任，但是能够证明自己没有过错的除外
D.证券交易所应当承担连带赔偿责任
答案:D
解析:上市公司信息披露法律责任
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


85.根据《证券法》，上市公司当年税后利润，在弥补亏损及提取法定公积金后有盈余的，应当按照（）分配现金股利。
A.控股股东的要求
B.公司章程的规定
C.公司内部制度的规定
D.职工代表大会的决定
答案:B
解析:投资者保护
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


86.根据《证券法》，下列机构或人员中，不属于可以作为征集人，自行或者委托证券公司、证券服务机构，公开请求上市公司股东委托其代为出席股东大会，并代为行使提案权、表决权等股东权利的是（）。
A.上市公司监事会
B.上市公司董事会
C.上市公司独立董事
D.上市公司持有1%以上有表决权股份的股东
答案:A
解析:投资者保护
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


87.根据《证券法》，投资者提起虚假陈述等证券民事赔偿诉讼时，投资者保护机构受（）名以上投资者委托，可以作为代表人参加诉讼。
A.5
B.10
C.20
D.50
答案:D
解析:投资者保护
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


88.根据《证券法》，下列关于证券交易所的说法，错误的是（）。
A.证券交易所可以根据证券品种、行业特点、公司规模等因素设立不同的市场层次
B.实行会员制的证券交易所在其存续期间，可以根据理事会的决议将其财产积累定期分配给会员
C.证券交易所履行自律管理职能，应当遵守社会公共利益优先原则，维护市场的公平、有序、透明
D.证券交易所必须在其名称中标明证券交易所字样
答案:B
解析:关于证券交易所的一般性规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


89.根据《证券法》，下列关于证券交易所的说法，正确的是（）。
A.证券交易所设立的风险基金由中国投资者保护基金公司管理
B.证券交易所的设立、变更和解散由国务院决定
C.证券交易所制定上市规则、交易规则、会员管理规则和其他有关业务规则，应当报国务院证券监督管理机构备案
D.证券交易所总经理由证券交易所理事会选举产生，并报国务院证券监督管理机构批准
答案:B
解析:关于证券交易所的一般性规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


90.根据《证券法》，下列有关证券交易保障和证券交易行情管理的说法，错误的是（）。
A.证券交易所应当为组织公平的集中交易提供保障，实时公布证券交易即时行情
B.证券交易所应按交易日制作证券市场行情表，予以公布
C.证券交易即时行情的权益由卫星通信公司依法享有
D.未经证券交易所许可，任何单位和个人不得发布证券交易即时行情
答案:C
解析:证券交易所的交易规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


91.根据《证券法》，下列有关证券交易规则的说法，错误的是（）。
A.证券公司为投资者开立账户，应当按照规定对投资者提供的身份信息进行核对
B.投资者可以使用实名开立的账户进行交易，也可以使用非实名开立的账户进行交易
C.投资者应当与证券公司签订证券交易委托协议
D.证券公司根据成交结果承担相应的清算交收责任
答案:B
解析:证券交易所的交易规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


92.根据《证券法》，下列有关证券交易规则的说法，错误的是（）。
A.证券交易所对按照业务规则采取取消交易、通知证券登记结算机构暂缓交收等措施造成的损失，应当承担民事赔偿责任
B.按照依法制定的交易规则进行的交易，不得改变其交易结果，证券交易所按照业务规则采取取消交易、通知证券登记结算机构暂缓交收等措施的除外
C.交易结果改变的，对交易中违规交易者应负的民事责任不得免除
D.因不可抗力而影响证券交易正常进行时，为维护证券交易正常秩序和市场公平，证券交易所可以按照业务规则采取技术性停牌、临时停市等处置措施，并应当及时向国务院证券监督管理机构报告
答案:A
解析:证券交易所的交易规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


93.根据《证券法》，在一定期限内直至终身不得从事证券业务或者不得担任证券发行人的董事、监事、高级管理人员的规则是指（）。
A.资格限制
B.同业禁止
C.回避
D.证券市场禁入
答案:D
解析:证券法其他解析
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


94.根据《证券法》，（）提供沪、深证券交易所上市证券集中登记、存管与结算服务。
A.中国证券业协会
B.中国证监会派出机构
C.中国证券监督管理委员会
D.中国证券登记结算有限责任公司
答案:D
解析:证券法其他解析
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


95.根据《证券法》，（）依法对全国证券市场实行集中统一监督管理。
A.全国人大
B.国务院
C.国务院证券监督管理机构
D.中国人民银行
答案:C
解析:证券法其他解析
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


96.根据《证券法》，依法对全国证券市场实行集中统一监督管理的是（）。
A.中国证券业协会
B.中国人民银行
C.中国证监会
D.中国银保监会
答案:C
解析:证券法其他解析
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


97.《证券法》规定，国务院证券监督管理机构或者国务院授权的部门参与证券发行申请注册的人员，不得与发行申请人有利害关系，不得直接或者间接接受发行申请人的馈赠，不得持有所注册的发行申请的证券，不得（）。
A.与发行申请人进行接触
B.与发行申请人聘用的中介机构进行接触
C.私下与发行申请人进行接触
D.私下与发行申请人聘用的中介机构进行接触
答案:C
解析:与发行申请人交往的规定
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


98.《证券法》规定，因违法行为或者违纪行为被开除的证券交易场所、证券公司、证券登记结算机构、证券服务机构的从业人员和被开除的国家机关工作人员，（）招聘为证券交易所的从业人员。
A.不得
B.违法违纪事由发生5年内不得
C.被开除5年内不得
D.违法违纪事由发生3年内不得
答案:A
解析:证券交易所禁止招聘的人员
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


99.《证券法》规定，国务院证券监督管理机构工作人员必须忠于职守、依法办事、公正廉洁，不得利用职务便利牟取不正当利益，不得泄露所知悉的有关单位和个人的商业秘密。国务院证券监督管理机构工作人员在任职期间，或者离职后在《公务员法》规定的期限内，不得到与原工作业务直接相关的企业或者其他营利性组织任职，不得（）。
A.从事与原工作业务相关的营利性活动
B.从事与原工作业务直接相关的营利性活动
C.与原工作业务有关发行人商业往来
D.与原工作业务有关证券服务机构商业往来
答案:B
解析:任职回避的规定
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


100.根据《公司法》，下列关于公司的说法，错误的是（）。
A.公司以其全部财产对公司的债务承担责任
B.凡是依法设立的企业都是公司
C.公司是按照《公司法》设立的企业法人
D.公司享有法人财产权
答案:B
解析:公司的种类
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


101.根据《公司法》，公司的类型不包括（）。
A.有限责任公司
B.股份有限公司
C.一人有限责任公司和国有独资公司
D.合伙企业
答案:D
解析:公司的种类
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


102.根据《公司法》，下列关于公司类型的有关说法，错误的是（）。
A.公司包括依法在中国境内设立的有限责任公司
B.有限责任公司不包括国有独资公司
C.有限责任公司包括一人有限责任公司
D.公司包括依法在中国境内设立的股份有限公司
答案:B
解析:公司的种类
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


103.根据《公司法》，公司是（），有独立的法人财产，享有法人财产权。
A.机关法人
B.社会团体法人
C.企业法人
D.公益组织
答案:C
解析:公司的法人财产权
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


104.根据《公司法》规定，股份有限公司的股东以其（）为限对公司承担责任。
A.认购的股份
B.自有资金
C.全部资产
D.取得的分红
答案:A
解析:公司的法人财产权
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


105.根据《公司法》，股份有限公司以其（）对公司的债务承担责任。
A.出资人财产
B.股东财产
C.经营资产
D.全部财产
答案:D
解析:公司的法人财产权
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


106.根据《公司法》，下列关于公司的法人财产权的有关说法，错误的是（）。
A.公司是企业法人，有独立的法人财产，享有法人财产权
B.公司以其全部财产对公司的债务承担责任
C.有限责任公司的股东以其认缴的出资比例为限对公司承担责任
D.股份有限公司的股东以其认购的股份为限对公司承担责任
答案:C
解析:公司的法人财产权
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


107.根据《公司法》，下列关于公司的子公司与分公司的说法，正确的是（）。
A.前者是法人，后者不是法人
B.后者是法人，前者不是法人
C.两者都不是法人
D.两者都是法人
答案:A
解析:公司的设立
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


108.根据《公司法》，公司（）为公司成立日期。
A.创立大会通过日期
B.营业执照签发日期
C.股东协议签署日期
D.验资报告出具日期
答案:B
解析:公司的设立
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


109.根据《公司法》，有限责任公司的成立日期是（）。
A.股东完成缴纳出资日期
B.法定验资机构验资日期
C.营业执照签发日期
D.公司章程签署日期
答案:C
解析:公司的设立
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


110.根据《公司法》，公司以（）所在地为公司住所。
A.主要经营
B.公司登记
C.公司主要办事机构
D.公司章程确定的
答案:C
解析:公司的设立
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


111.根据《公司法》规定，下列不能担任公司法定代表人的是（）。
A.经理
B.监事长
C.执行董事
D.董事长
答案:B
解析:公司章程
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


112.根据《公司法》，下列关于公司章程的有关说法，错误的是（）。
A.公司法定代表人依照公司章程的规定，由董事长、执行董事或者经理担任，并依法登记
B.公司可以修改公司章程，改变经营范围，但是应当办理变更登记
C.股份有限公司章程应当载明的事项包括公司股份总数、每股金额和注册资本
D.有限责任公司章程应当载明的事项包括公司设立方式
答案:D
解析:公司章程
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


113.根据《公司法》，下列关于公司章程的说法，错误的是（）。
A.设立公司必须依法制定公司章程
B.公司章程对公司、股东、董事、监事、高级管理人员具有约束力
C.公司的经营范围由公司章程规定，并依法登记
D.股份有限公司的股东应当在公司章程上签名、盖章
答案:D
解析:公司章程
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


114.根据《公司法》，下列关于公司担保的说法，错误的是（）。
A.公司向其他企业投资或者为他人提供担保，应依照公司章程规定由董事会或股东会、股东大会决议
B.公司为公司股东或者实际控制人提供担保的，可经董事会决议生效后实施
C.公司章程对投资或者担保的总额及单项投资或者担保的数额有限额规定的，不得超过规定的限额
D.公司为公司股东或者实际控制人提供担保的，须经股东会或者股东大会决议
答案:B
解析:公司对外投资和担保
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


115.根据《公司法》规定，下列关于分公司的说法，错误的是（）。
A.分公司应当领取营业执照
B.分公司不具有法人资格
C.分公司可以进行经营活动
D.分公司独立承担民事责任
答案:D
解析:公司对外投资和担保
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


116.根据《公司法》，公司为公司股东或者实际控制人提供担保的，必须经（）。
A.监事会决议
B.股东会或者股东大会决议
C.董事长书面同意
D.法定代表人书面同意
答案:B
解析:公司对外投资和担保
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


117.根据《公司法》，下列关于公司对外投资和担保的说法，不符合《公司法》规定的是（）。
A.公司为公司股东或者实际控制人提供担保，必须经股东会或股东大会决议
B.公司应当为所投资企业的债务承担连带责任
C.公司可以向其他企业投资
D.公司向其他企业投资或者为他人提供担保，依照公司章程的规定，由董事会或者股东会、股东大会决议
答案:B
解析:公司对外投资和担保
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


118.根据《公司法》，不考虑其他因素，下列人员中，可兼任监事的是（）。
A.董事
B.技术负责人
C.经理
D.财务负责人
答案:B
解析:有限责任公司的设立和组织机构
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


119.根据《公司法》，有限责任公司在公司登记机关登记的全体股东认缴的出资额为公司的（）。
A.注册资本
B.净利润
C.资产总额
D.净资产
答案:A
解析:有限责任公司的设立和组织机构
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


120.根据《公司法》，有限责任公司股东会会议由董事长主持，董事长不能履行职务时，由（）主持。
A.副董事长
B.监事会主席
C.工会主席
D.董事会秘书
答案:A
解析:有限责任公司的设立和组织机构
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


121.根据《公司法》规定，下列董事会中应当有职工代表的是（）。
A.两个以上的国有企业投资设立的有限责任公司
B.合伙企业
C.一人有限公司
D.外商独资企业
答案:A
解析:有限责任公司的设立和组织机构
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


122.根据《公司法》，下列不属于有限责任公司股东会行使的职权的是（）。
A.审议批准董事会的报告
B.对发行公司债券作出决议
C.决定公司的经营计划和投资方案
D.修改公司章程
答案:C
解析:有限责任公司的设立和组织机构
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


123.根据《公司法》，下列关于公司董事、监事以及高级管理人员兼任的说法，正确的是（）。
A.公司董事可以兼任公司经理
B.公司董事可以兼任公司监事
C.公司经理可以兼任公司监事
D.公司财务负责人可以兼任公司监事
答案:A
解析:有限责任公司的设立和组织机构
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


124.根据《公司法》，下列关于有限责任公司股东向股东以外的人转让股权的说法，错误的是（）。
A.应当经其他股东三分之二以上同意
B.书面通知其他股东征求同意
C.其他股东半数以上不同意转让的，不同意的股东应当购买该转让的股权
D.经股东同意转让的股权，在同等条件下，其他股东有优先购买权
答案:A
解析:有限责任公司股权转让
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


125.根据《公司法》，有限责任公司股东向股东以外的人转让股权，应当经其他股东（）同意。
A.五分之一以上
B.三分之一以上
C.三分之二以上
D.过半数
答案:D
解析:有限责任公司股权转让
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


126.根据《公司法》，下列关于有限责任公司股权转让的有关说法，错误的是（）。
A.有限责任公司的股东之间可以相互转让其全部或者部分股权
B.股东向股东以外的人转让股权，应当经其他股东过三分之二同意
C.股东向股东以外的人转让股权，股东应就其股权转让事项书面通知其他股东征求同意，其他股东自接到书面通知之日起满三十日未答复的，视为同意转让
D.股东向股东以外的人转让股权，经股东同意转让的股权，在同等条件下，其他股东有优先购买权
答案:B
解析:有限责任公司股权转让
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


127.根据《公司法》，股份有限公司的股东无权（）。
A.查阅公司章程
B.查阅股东名册
C.查阅股东大会会议记录
D.查阅董事会会议记录
答案:D
解析:股份有限公司设立方式与程序
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


128.根据《公司法》，股份有限公司创立大会必须有（）方可举行。
A.全体发起人出席
B.全体认股人出席
C.代表股份总数过半数的发起人、认股人出席
D.发起人、认股人出席人数占总人数三分之二以上
答案:C
解析:股份有限公司设立方式与程序
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


129.根据《公司法》，以下情形中，发起人、认股人不得抽回股本的是（）。
A.发起人未按期召开创立大会
B.创立大会决议不设立公司
C.未按期募足股份
D.公司登记机关要求补充备案文件
答案:D
解析:股份有限公司设立方式与程序
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


130.根据《公司法》，股份有限公司发起人向社会公开募集股份的，应当由（）承销，签订承销协议。
A.中国证监会
B.中国证券业协会
C.依法设立的证券公司
D.发起人自行
答案:C
解析:股份有限公司设立方式与程序
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


131.根据《公司法》，股份有限公司增资决议必须经（）。
A.股东大会全体股东一致通过
B.出席会议的股东所持表决权半数以上通过
C.出席会议的股东所持表决权的三分之二以上通过
D.全体股东所持表决权三分之二以上通过
答案:C
解析:股份有限公司股东大会
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


132.根据《公司法》，股份有限公司股东大会会议由董事会召集，董事长主持；董事长不能履行职务或者不履行职务的，由（）主持。
A.由半数以上董事共同推举一名董事
B.副董事长
C.总经理
D.控股股东
答案:B
解析:股份有限公司股东大会
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


133.根据《公司法》，股份有限公司的权力机构是（）。
A.董事会
B.股东大会
C.监事会
D.理事会
答案:B
解析:股份有限公司股东大会
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


134.根据《公司法》，公司从税后利润中提取法定公积金后，（），还可以从税后利润中提取任意公积金。
A.经董事会决议
B.经总经理办公会决议
C.经股东会或者股东大会决议
D.根据公司章程规定
答案:C
解析:股份有限公司股东大会
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


135.根据《公司法》，股份有限公司股东大会会议由（）召集。
A.董事会
B.董事长
C.总经理
D.董事会秘书
答案:A
解析:股份有限公司股东大会
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


136.根据《公司法》，（）是由董事会选举产生。
A.监事会主席
B.董事长
C.职工监事
D.独立董事
答案:B
解析:股份有限公司董事会构成
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


137.根据《公司法》，股份有限公司（）成员的人数应为5～19人。
A.高级管理层
B.股东大会
C.监事会
D.董事会
答案:D
解析:股份有限公司董事会构成
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


138.根据《公司法》，股份有限公司董事会作出决议，必须经（）通过。
A.全体董事的三分之一
B.全体董事的过半数
C.全体董事的四分之三
D.全体董事
答案:B
解析:股份有限公司董事会构成
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


139.根据《公司法》，股份有限公司董事会每年度至少召开（）会议。
A.一次
B.两次
C.三次
D.五次
答案:B
解析:股份有限公司董事会构成
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


140.根据《公司法》，股份有限公司经理的聘任或解聘，由（）决定。
A.股东大会
B.监事会
C.董事会
D.董事长
答案:C
解析:股份有限公司董事会职权
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


141.根据《公司法》，股份有限公司的清算组由（）组成。
A.董事或者股东大会确定的人员
B.债权人
C.股东
D.全体董事会成员
答案:A
解析:股份有限公司董事会职权
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


142.根据《公司法》，下列关于股份有限公司董事长的产生办法，正确的是（）。
A.由董事会以全体董事的过半数选举产生
B.由股东大会投票决定
C.由全体员工选举产生
D.由监事会主席决定
答案:A
解析:股份有限公司董事会职权
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


143.根据《公司法》规定，董事会决议的表决，实行（）。
A.按股份表决
B.一人一票
C.累积投票制
D.董事长拍板
答案:B
解析:股份有限公司董事会职权
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


144.根据《公司法》，公司下列人员中可以担任监事的是（）。
A.董事
B.经理
C.职工代表
D.财务负责人
答案:C
解析:股份有限公司监事会
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


145.根据《公司法》，股份有限公司监事会主席产生的方式是（）。
A.股东大会选举产生
B.董事会选举产生
C.职工大会选举产生
D.监事会选举产生
答案:D
解析:股份有限公司监事会
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


146.根据《公司法》，股份有限公司监事会行使职权所必需的费用，由（）承担。
A.公司
B.股东大会
C.董事会专项基金
D.监事会自身
答案:A
解析:股份有限公司监事会
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


147.（）对股份有限公司的董事、高级管理人员执行公司职务的行为进行监督，对违反法律、行政法规、公司章程或者股东会决议的董事、高级管理人员提出罢免的建议。
A.股东大会
B.董事会
C.监事会
D.经理会
答案:C
解析:股份有限公司监事会
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


148.根据《公司法》，下列为上市公司董事会秘书负责的是（）。
A.财务报表编制
B.董事会议案审核
C.办理信息披露事务
D.章程制定
答案:C
解析:上市公司组织机构特别规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


149.根据《公司法》，上市公司在一年内购买、出售重大资产或者担保金额超过公司资产总额百分之三十的，应当由（）作出决议。
A.股东大会
B.董事会
C.监事会
D.总经理办公会
答案:A
解析:上市公司组织机构特别规定
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


150.根据《公司法》，上市公司（）负责办理公司信息披露事务。
A.董事长
B.总经理
C.监事会
D.董事会秘书
答案:D
解析:上市公司组织机构特别规定
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


151.根据《公司法》，上市公司设（），负责公司股东大会和董事会会议的筹备、文件保管以及公司股东资料的管理，办理信息披露事务等事宜。
A.证券事务代表
B.董事会秘书
C.总经理秘书
D.法律部
答案:B
解析:上市公司组织机构特别规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


152.根据《公司法》，公司董事的下列行为中，不违反忠实义务的是（）。
A.擅自披露公司商业秘密
B.将公司资金以个人名义开立账户存储
C.按照公司章程的规定，将公司资金借贷给他人
D.将属于公司的商业机会，转移至自营或者他人经营的公司
答案:C
解析:公司董监高责任与义务
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


153.根据《公司法》，以下人员可担任公司董事职务的是（）。
A.限制民事行为能力人
B.因贪污被判处刑罚，执行期未逾3年
C.担任破产清算的公司董事，自该公司破产清算完结之日起已满4年
D.个人所负数额较大的债务到期未清偿
答案:C
解析:公司董监高责任与义务
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


154.根据《公司法》，上市公司董事、高级管理人员可以（）。
A.将公司资金用于个人消费或投资
B.将公司资金以其个人名义开立账户存储
C.擅自披露公司秘密
D.在合法合规的情况下将个人资金借贷给他人
答案:D
解析:公司董监高责任与义务
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


155.根据《公司法》，关于公司董事、高级管理人员的行为，下列不属于法律禁止的是（）。
A.挪用公司资金
B.擅自披露公司秘密
C.将公司资金以其个人名义或者其他个人名义开立账户存储
D.按照公司章程的规定，或者经股东会、股东大会或者董事会同意，将公司资金借贷给他人
答案:D
解析:公司董监高责任与义务
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


156.根据《公司法》，股份有限公司董事、监事、高级管理人员在任职期间每年转让的股份不得超过其所持有本公司股份总数的（）。
A.10%
B.25%
C.30%
D.50%
答案:B
解析:股份有限公司股份发行与转让
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


157.根据《公司法》，股份有限公司签发的证明股东所持股份的凭证是（）。
A.股票
B.公司债券
C.永续债
D.存托凭证
答案:A
解析:股份有限公司股份发行与转让
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


158.根据《公司法》，下列关于股份有限公司股份发行的说法，正确的是（）。
A.股票的发行价格可以按票面金额，也可以低于票面金额
B.股份的发行实行公开、公平、公正的原则
C.不同次发行的同种类股票，每股的发行条件和价格应当相同
D.公司发行的股票可以为记名股票，也可以为无记名股票
答案:D
解析:股份有限公司股份发行与转让
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


159.根据《公司法》，股份有限公司向发起人、法人发行的股票，应当为（）。
A.记名股票
B.无记名股票
C.优先股股票
D.存托凭证
答案:A
解析:股份有限公司股份发行与转让
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


160.根据《公司法》，下列关于公司公积金的说法，错误的是（）。
A.公积金可以弥补公司的亏损
B.公积金可以扩大公司生产经营
C.公积金不可以转为增加公司资本
D.资本公积金不得用于弥补公司的亏损
答案:C
解析:公司财务会计制度基本要求
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


161.根据《公司法》，公司应当在每一会计年度终了时编制财务会计报告，并依法经（）审计。
A.公司财务部门
B.会计师事务所
C.主管部门
D.公司登记机关
答案:B
解析:公司财务会计制度基本要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


162.根据《公司法》，公司的（）不得用于弥补公司的亏损。
A.资本公积金
B.法定公积金
C.法定公益金
D.任意公积金
答案:A
解析:公司财务会计制度基本要求
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


163.根据《公司法》，下列不得参与公司分配利润的股份是（）。
A.QFII股东持有的公司股份
B.沪港通股东持有的公司股份
C.因实行股权激励而回购的公司股份
D.限售股股东持有的公司股份
答案:C
解析:公司财务会计制度基本要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


164.根据《公司法》，下列关于公司合并或者分立时有关登记的说法，错误的是（）。
A.公司合并或者分立，登记事项发生变更的，应当依法向公司登记机关办理变更登记
B.公司解散的，应当依法办理公司注销登记
C.设立新公司的，应当依法办理公司变更登记
D.公司增加或者减少注册资本，应当依法向公司登记机关办理变更登记
答案:C
解析:公司合并、分立
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


165.根据《公司法》，下列关于公司分立的有关说法，错误的是（）。
A.公司分立，其财产作相应的分割
B.公司分立，应当编制资产负债表及财产清单
C.公司应当自作出分立决议之日起十日内通知债权人，并于三十日内在报纸上公告
D.公司分立前的债务应由分立后的公司提供相应的担保
答案:D
解析:公司合并、分立
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


166.根据《公司法》，公司分立时应当编制（）及财产清单。
A.利润表
B.现金流量表
C.资产负债表
D.净资本计算表
答案:C
解析:公司合并、分立
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


167.根据《公司法》，发行公司债券的申请经（）核准后，应当公告公司债券募集办法。
A.公司登记机关
B.国务院授权的部门
C.证券业协会
D.财政部门
答案:B
解析:公司法其他解析
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


168.根据《公司法》，股份有限公司控股股东是指其持有的股份占股本总额（）以上的股东；出资额或者持有股份的比例虽然不足（），但依其出资额或者持有的股份所享有的表决权已足以对股东会、股东大会的决议产生重大影响的股东。
A.20%，20%
B.30%，30%
C.40%，40%
D.50%，50%
答案:D
解析:公司法其他解析
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


169.根据《公司法》规定，公司发起人、股东在公司成立后，抽逃出资的，由公司登记机关责令改正，处以所抽逃出资金额（）的罚款。　　
A.百分之五以上百分之十五以下　　
B.百分之二以上百分之十以下　　
C.百分之五以上百分之二十以下　　
D.百分之十以上百分之二十以下
答案:A
解析:公司法其他解析
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


170.根据《民法典》，营利法人的执行机构作出决议的会议表决方式违反法人章程，营利法人的出资人（）。
A.可以要求执行机构重新审议该决议
B.可以拒绝该决议的生效
C.可以请求人民法院撤销该决议
D.可以要求该营利法人返还出资
答案:C
解析:营利法人的出资人的责任
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


171.根据《民法典》，营利法人的出资人滥用出资人权利造成法人或者其他出资人损失的，应当依法承担（）。
A.民事责任
B.刑事责任
C.行政责任
D.民事附带刑事责任
答案:A
解析:营利法人的出资人的责任
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


172.根据《民法典》，营利法人的出资人滥用法人独立地位和出资人有限责任，逃避债务，严重损害法人债权人的利益的，应当（）。
A.以出资额为限对法人债务承担责任
B.对法人债务承担连带责任
C.依据公司章程的规定对法人债务承担责任
D.依据发起人协议的约定对法人债务承担责任
答案:B
解析:营利法人的出资人的责任
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


173.根据《民法典》，无处分权人将不动产或者动产转让给受让人的，关于受让人一般可取得该不动产或者动产所有权的情形，不包括（）。
A.受让人受让该不动产或者动产时是善意的
B.转让的不动产或者动产不需要登记的已经签署协议
C.转让的不动产或者动产依照法律规定应当登记的已经登记
D.以合理的价格转让
答案:B
解析:营利法人对其不动产和动产的权利
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


174.根据《民法典》，下列关于不动产或动产权利的说法，错误的是（）。
A.所有权人对自己的不动产或者动产，依法享有占有、使用、收益和处分的权利
B.所有权人有权在自己的不动产或者动产上设立用益物权和担保物权
C.用益物权人、担保物权人行使权利，不得损害所有权人的权益
D.法律规定专属于国家所有的不动产和动产，组织或者个人经授权方可取得所有权
答案:D
解析:营利法人对其不动产和动产的权利
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


175.根据《民法典》，以建筑物抵押的，该建筑物占用范围内的建设用地使用权（）。以建设用地使用权抵押的，该土地上的建筑物（）。
A.一并抵押，一并抵押
B.一并抵押，另行办理抵押
C.另行办理抵押，一并抵押
D.另行办理抵押，另行办理抵押
答案:A
解析:营利法人对其不动产和动产的权利
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


176.根据《民法典》，下列关于所有权人对自己的不动产或动产共有的说法，正确的是（）。
A.共同共有人对共有的不动产或者动产按照份额享有所有权
B.共有人管理共有的不动产，没有约定的，各共有人都有管理的权利和义务
C.处分共有的动产，除另有约定外应当经占份额半数以上的按份共有人或者全体共同共有人同意
D.没有约定或者约定不明确的，按份共有人不得随时请求分割共有不动产
答案:B
解析:营利法人对其不动产和动产的权利
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


177.根据《民法典》，营利法人从事经营活动，应当遵守商业道德，维护交易安全，接受政府和社会的监督，承担（）。
A.盈利责任
B.管理责任
C.社会责任
D.合规责任
答案:C
解析:营利法人合规经营规范
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


178.根据《民法典》，营利法人的权力机构作出决议的会议召集程序违反法律的，营利法人的出资人可以请求人民法院撤销该决议，营利法人依据该决议与善意相对人形成的民事法律关系（）。
A.依据决议的撤销而撤销
B.经营利法人追认不受影响
C.经善意相对人追认不受影响
D.不受影响
答案:D
解析:营利法人合规经营规范
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


179.甲公司发行股票，在招股说明书中编造重大虚假内容，数额巨大、后果严重。根据《刑法》，下列说法正确的是（）。
A.对甲公司判处罚金，对责任人员不予处罚
B.对甲公司不予处罚，对甲公司直接负责的主管人员或其他直接责任人员，处五年以下有期徒刑或者拘役
C.对甲公司判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处五年以上有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金
D.实际控制人组织实施编造重大虚假内容行为的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金
答案:D
解析:欺诈发行股票、债券罪
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


180.根据《刑法》，在招股说明书等发行文件中隐瞒重要事实发行股票，数额巨大，（）。
A.处有期徒刑或者拘役
B.处有期徒刑
C.处有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金
D.处有期徒刑，并处罚金
答案:C
解析:欺诈发行股票、债券罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


181.根据《刑法》，下列关于欺诈发行证券罪的说法，正确的是（）。
A.在发行文件中披露错误信息，即构成欺诈发行证券罪
B.构成该罪，数额特别巨大的，处有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金
C.控股股东指示实施欺诈发行证券罪相关行为的，不以欺诈发行证券罪处罚
D.单位犯该罪的，除对单位处以罚金外，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，需依规处罚
答案:D
解析:欺诈发行股票、债券罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


182.根据《证券法》，下列关于欺诈发行证券的法律责任的说法，错误的是（）。
A.发行人在其公告的证券发行文件中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，尚未发行证券的，责令改正，给予警告，不处以罚款
B.发行人在其公告的证券发行文件中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，已经发行证券的，处以非法所募资金金额10%以上1倍以下的罚款
C.发行人在其公告的证券发行文件中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处以100万元以上1000万元以下的罚款
D.发行人的控股股东组织、指使发行人在其公告的证券发行文件中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容的，没收违法所得，并处以违法所得10%以上1倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足2000万元的，处以200万元以上2000万元以下的罚款
答案:A
解析:欺诈发行股票、债券罪
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


183.根据《刑法》，关于欺诈发行股票、债券罪，下列说法错误的是（）。
A.本罪侵犯的客体是复杂客体，即国家对证券市场的管理秩序以及投资者的合法权益
B.本罪在客观上必须具有在招股说明书、认股书、公司、企业债券募集办法等发行文件中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，发行股票或者公司、企业债券，数额巨大、后果严重或者有其他严重情节的行为
C.本罪的主体只能是单位
D.本罪在主观上只能由故意构成
答案:C
解析:欺诈发行股票、债券罪
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


184.根据《刑法》，单位犯欺诈发行股票、债券罪的，（）。
A.仅对单位判处罚金
B.仅对直接负责的主管人员和其他直接责任人员判处刑罚
C.对单位判处罚金或对直接负责的主管人员和其他直接责任人员判处刑罚
D.对单位判处罚金并对直接负责的主管人员和其他直接责任人员判处刑罚
答案:D
解析:欺诈发行股票、债券罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


185.下列关于欺诈发行股票、债券罪的犯罪构成的说法，错误的是（）。
A.欺诈发行股票、债券罪的犯罪主体主要是单位
B.欺诈发行股票、债券罪的主观方面表现为故意或过失
C.欺诈发行股票、债券罪侵犯的客体是复杂客体，即国家对证券市场的管理秩序和投资者的合法权益
D.自然人在一定条件下也能成为欺诈发行股票、债券罪的犯罪主体
答案:B
解析:欺诈发行股票、债券罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


186.《刑法（2020修正）》规定，在招股说明书、认股书、公司、企业债券募集办法等发行文件中（）或者编造重大虚假内容，发行股票或者公司、企业债券、存托凭证或者国务院依法认定的其他证券，数额巨大、后果严重或者有其他严重情节的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；数额特别巨大、后果特别严重或者有其他特别严重情节的，处五年以上有期徒刑，并处罚金。
A.隐瞒重要事实
B.隐瞒经营事实
C.泄露本公司所知其他公司商业秘密
D.贬低其他同类公司经营成果
答案:A
解析:欺诈发行股票、债券罪
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


187.根据《刑法》，依法负有信息披露义务的公司、企业向股东和社会公众提供虚假的或者隐瞒重要事实的财务会计报告，或者对依法应当披露的其他重要信息不按照规定披露，严重损害股东或者其他人利益，或者有其他严重情节的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处（）以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；情节特别严重的，处（）有期徒刑，并处罚金。
A.一年，一年以上三年以下
B.三年，三年以上五年以下
C.五年，五年以上十年以下
D.十年，十年以上二十年以下
答案:C
解析:违规披露、不披露重要信息罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


188.根据《刑法》，下列关于违规披露、不披露重要信息罪的说法，正确的是（）。
A.该罪的犯罪主体可以为任一营利法人
B.只要实施了向股东提供隐瞒重要事实的财务会计报告等行为即构成该罪
C.依法负有信息披露义务的公司实际控制人隐瞒相关事项，导致公司发生本罪情形的，构成本罪
D.犯本罪的控股股东、实际控制人是单位的，仅对单位判处罚金
答案:C
解析:违规披露、不披露重要信息罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


189.根据《刑法》，违规披露、不披露重要信息罪的犯罪主体，不包括（）。
A.任一营利法人
B.依法负有信息披露义务的公司
C.指使实施相关行为，依法负有信息披露义务公司的控股股东
D.隐瞒相关事项，导致该罪行为发生的依法负有信息披露义务公司的实际控制人
答案:A
解析:违规披露、不披露重要信息罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


190.《刑法（2020修正）》规定，依法负有信息披露义务的公司、企业向股东和社会公众提供（），或者对依法应当披露的其他重要信息不按照规定披露，严重损害股东或者其他人利益，或者有其他严重情节的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；情节特别严重的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。
A.虚假的或者隐瞒重要事实的财务会计报告
B.虚假的或者隐瞒重要事实的法律意见书
C.虚假的或者隐瞒重要事实的上市保荐书
D.虚假的或者隐瞒重要事实的招股说明书
答案:A
解析:违规披露、不披露重要信息罪
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


191.根据《刑法》，下列关于隐匿、故意销毁会计凭证、会计账簿、财务会计报告罪的说法，正确的是（）。
A.只要发生隐匿依法应当保存的会计凭证、会计账簿、财务会计报告的行为，处十年以下有期徒刑或者拘役
B.销毁依法应当保存的会计凭证、会计账簿、财务会计报告，情节严重的，不论故意或过失均构成该罪
C.隐匿依法应当保存的会计凭证，情节严重的，处有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金
D.单位犯该罪的，仅需对单位判处罚金，对其直接负责的主管人员不予处罚
答案:C
解析:隐匿、故意销毁会计凭证、会计账簿、财务会计报告罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


192.根据《刑法》，隐匿依法应当保存的会计凭证，情节严重的，构成（）。
A.妨害清算罪
B.隐匿、故意销毁会计凭证、会计账簿、财务会计报告罪
C.虚假破产罪
D.非法牟利罪
答案:B
解析:隐匿、故意销毁会计凭证、会计账簿、财务会计报告罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


193.根据《刑法》，单位隐匿依法应当保存的会计凭证，情节严重的，对单位判处罚金，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员（）。
A.不再另行处罚
B.处有期徒刑或者拘役
C.处有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金
D.处有期徒刑，并处罚金
答案:C
解析:隐匿、故意销毁会计凭证、会计账簿、财务会计报告罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


194.根据《刑法》，隐匿或者故意销毁依法应当保存的会计凭证、会计账簿、财务会计报告，情节严重的，（）。
A.处有期徒刑或者拘役
B.处有期徒刑
C.处有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金
D.处有期徒刑，并处罚金
答案:C
解析:隐匿、故意销毁会计凭证、会计账簿、财务会计报告罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


195.根据《刑法》，下列关于非国家工作人员受贿罪的说法，错误的是（）。
A.该罪的犯罪主体为公司、企业或者其他单位的工作人员
B.行为表现为利用职务上的便利，索取他人财物或者非法收受他人财物，为他人谋取利益
C.只要实施了相关行为即构成该罪
D.公司工作人员在经济往来中，利用职务上的便利，违反国家规定，收受回扣归个人所有的，数额较大的，构成该罪
答案:C
解析:非国家工作人员受贿罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


196.根据《刑法》，公司、企业或者其他单位的工作人员在经济往来中，利用职务上的便利，违反国家规定，收受各种名义的回扣、手续费，归个人所有，数额较大的，（）。
A.不构成犯罪
B.构成职务侵占罪
C.构成非法牟利罪
D.构成非国家工作人员受贿罪
答案:D
解析:非国家工作人员受贿罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


197.根据《刑法》，公司的工作人员，利用职务上的便利，索取他人财物或者非法收受他人财物，为他人谋取利益，数额较大的，构成（）。
A.职务侵占罪
B.受贿罪
C.非法牟利罪
D.非国家工作人员受贿罪
答案:D
解析:非国家工作人员受贿罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


198.根据《刑法》，国家工作人员利用职务上的便利，索取他人财物的，或者非法收受他人财物，为他人谋取利益的，构成（）。
A.职务侵占罪
B.受贿罪
C.非国家工作人员受贿罪
D.非法牟利罪
答案:B
解析:非国家工作人员受贿罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


199.《刑法（2020修正）》规定，向国家工作人员介绍贿赂，情节严重的，处（）或者拘役，并处罚金。
A.三年以下有期徒刑
B.三年以上七年以下有期徒刑
C.管制
D.七年以上有期徒刑
答案:A
解析:非国家工作人员受贿罪
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


200.根据《刑法》，为谋取不正当利益，给予公司、企业或者其他单位的工作人员以财物，数额较大的，（）。
A.不构成犯罪
B.构成受贿罪
C.构成对非国家工作人员行贿罪
D.构成对非国家工作人员滥用职权罪
答案:C
解析:对非国家工作人员行贿罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


201.根据《刑法》，单位为谋取不正当利益，给予公司、企业或者其他单位的工作人员以财物，数额较大的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员（）。
A.处有期徒刑或者拘役
B.处有期徒刑
C.处有期徒刑，并处或者单处罚金
D.处有期徒刑或者拘役，并处罚金
答案:D
解析:对非国家工作人员行贿罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


202.根据《刑法》，犯对非国家工作人员行贿罪，行贿人在被追诉前主动交待行贿行为的，（）。
A.应当减轻处罚
B.应当免除处罚
C.不得从重或加重处罚
D.可以减轻处罚或者免除处罚
答案:D
解析:对非国家工作人员行贿罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


203.根据《刑法》，下列关于对非国家工作人员行贿罪的说法，错误的是（）。
A.该罪的犯罪主体可以是单位或个人
B.只要实施了为谋取不正当利益，给予公司工作人员以财物的行为，即构成该罪
C.犯该罪数额巨大的将被处以有期徒刑并处罚金
D.行贿人在被追诉前主动交待行贿行为的，可以减轻处罚或者免除处罚
答案:B
解析:对非国家工作人员行贿罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


204.《刑法》规定，行贿人（）的，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，对侦破重大案件起关键作用的，或者有重大立功表现的，可以减轻或者免除处罚。
A.在被追诉前主动交待行贿行为
B.在被追诉前已索回所贿财务
C.在被追诉前主动制止公职人员为本人谋利
D.在被追诉后主动交待行贿行为
答案:A
解析:对非国家工作人员行贿罪
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


205.根据《刑法》，下列关于为亲友非法牟利罪的说法，错误的是（）。
A.国有公司、企业、事业单位的工作人员为该罪的犯罪主体
B.该罪的构成必须有利用该职务便利的条件
C.该罪的构成必须达到了使国家利益遭受重大损失的结果
D.该罪的犯罪主体包括单位和个人
答案:D
解析:为亲友非法牟利罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


206.根据《刑法》，下列关于为亲友非法牟利罪的说法，错误的是（）。
A.该罪的犯罪主体为国有公司、企业、事业单位的工作人员
B.只要实施了以明显高于市场的价格向自己的亲友经营管理的单位采购商品等行为的，即构成该罪
C.犯该罪致使国家利益遭受特别重大损失的将被处以有期徒刑并处罚金
D.向自己的亲友经营管理的单位采购不合格商品，使国家利益遭受重大损失的构成该罪
答案:B
解析:为亲友非法牟利罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


207.根据《刑法》，国有公司、企业、事业单位的工作人员，利用职务便利，从事相关行为，致使国家利益遭受重大损失的，构成为亲友非法牟利罪。下列属于构成该罪相关行为的是（）。
A.将本单位的盈利业务交由自己的亲友进行经营
B.以高于市场的价格向自己的亲友经营管理的单位采购商品
C.以低于市场的价格向自己的亲友经营管理的单位销售商品
D.向自己的亲友经营管理的单位采购商品
答案:A
解析:为亲友非法牟利罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


208.根据《刑法》，下列关于国有公司、企业、事业单位人员失职罪的说法，正确的是（）。
A.国有事业单位的工作人员，由于严重不负责任，造成国有公司、企业破产或者严重损失，致使国家利益遭受重大损失的，从重处罚
B.国有事业单位的工作人员，徇私舞弊，犯本罪的，从轻处罚
C.国有企业的工作人员，由于严重不负责任，造成国有企业破产，致使国家利益遭受特别重大损失的，处三年以上七年以下有期徒刑
D.国有公司的工作人员，徇私舞弊，犯本罪的，从轻处罚
答案:C
解析:国有公司、企业、事业单位人员失职罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


209.根据《刑法》，国有企业的工作人员，由于严重不负责任，造成国有企业严重损失，致使国家利益遭受重大损失的，构成（）。
A.国有公司、企业、事业单位人员失职罪
B.国有公司、企业、事业单位人员滥用职权罪
C.背信损害国家利益罪
D.非法牟利罪
答案:A
解析:国有公司、企业、事业单位人员失职罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


210.根据《刑法》，国有企业的工作人员，由于严重不负责任，造成国有企业严重损失，致使国家利益遭受重大损失的，（）。
A.处有期徒刑或者拘役
B.处有期徒刑
C.处有期徒刑或者拘役，单处或者并处罚金
D.处有期徒刑，并处罚金
答案:A
解析:国有公司、企业、事业单位人员失职罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


211.根据《刑法》，下列构成国有公司、企业、事业单位人员失职罪从重处罚情形的是（）。
A.国有事业单位的工作人员，由于严重不负责任，造成国有公司、企业破产或者严重损失，致使国家利益遭受重大损失的
B.国家公务员，由于严重不负责任，造成国有公司、企业破产或者严重损失，致使国家利益遭受重大损失的
C.国有公司、企业的工作人员，由于严重不负责任，造成国有公司、企业破产或者严重损失，致使国家利益遭受重大损失的
D.国有公司、企业、事业单位的工作人员，徇私舞弊，造成国有公司、企业破产或者严重损失，致使国家利益遭受重大损失的
答案:D
解析:国有公司、企业、事业单位人员失职罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


212.上市公司的董事、监事、高级管理人员违背对公司的忠实义务，利用职务便利，操纵上市公司无偿向其他单位或者个人提供资金、商品、服务或者其他资产，致使上市公司利益遭受重大损失的。根据《刑法》，该违法行为构成（）。
A.背信损害上市公司利益罪
B.欺诈发行股票、债券罪
C.操纵证券、期货市场罪
D.擅自发行股票、公司、企业债券罪
答案:A
解析:背信损害上市公司利益罪
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


213.根据《刑法》，（）违背对公司的忠实义务，利用职务便利，操纵上市公司无正当理由放弃债权、承担债务，致使上市公司利益遭受重大损失的，构成背信损害上市公司利益罪。
A.上市公司员工
B.上市公司的董事、监事、高级管理人员
C.上市公司监管部门及人员
D.上市公司所在交易所及人员
答案:B
解析:背信损害上市公司利益罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


214.根据《刑法》，上市公司的董事、监事、高级管理人员违背对公司的忠实义务，利用职务便利，操纵上市公司无偿向其他单位或者个人提供资金、商品、服务或者其他资产，致使上市公司利益遭受重大损失的，构成（）。
A.非法牟利罪
B.非国家工作人员行贿罪
C.公司、企业、事业单位人员失职罪
D.背信损害上市公司利益罪
答案:D
解析:背信损害上市公司利益罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


215.根据《刑法》，下列关于背信损害上市公司利益罪的说法，错误的是（）。
A.该罪的犯罪主体仅为上市公司的董事及高级管理人员
B.上市公司的控股股东指使上市公司董事实施背信损害上市公司利益罪犯罪行为的，按背信损害上市公司利益罪的规定处罚
C.上市公司的董事违背对公司的忠实义务，利用职务便利，操纵上市公司向明显不具有清偿能力的单位或者个人提供资金构成该罪
D.犯该罪的上市公司的实际控制人是单位的，实行“双罚制”
答案:A
解析:背信损害上市公司利益罪
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


216.根据《刑法》，下列关于操纵证券、期货市场罪的法律责任的说法，错误的是（）。
A.情节严重的，可单处罚金
B.情节严重的，可处五年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金
C.情节特别严重的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金
D.单位犯该罪的，对单位判处罚金，其直接负责的主管人员和其他直接责任人员无需承担法律责任
答案:D
解析:破坏金融管理秩序罪各项罪行
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


217.根据《刑法》，单位犯内幕交易罪的，对单位判处罚金，并对（）处五年以下有期徒刑或者拘役。
A.法定代表人和直接责任人员
B.董事会秘书和直接责任人员
C.直接负责的主管人员和其他直接责任人员
D.法定代表人和直接负责的主管人员
答案:C
解析:破坏金融管理秩序罪各项罪行
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


218.根据《刑法》，下列关于破坏金融管理秩序罪的说法，错误的是（）。
A.非法吸收公众存款或者变相吸收公众存款，扰乱金融秩序的主体，在提起公诉前积极退赃退赔，减少损害结果发生的，应当从轻或者减轻处罚
B.只有明知是伪造的货币而使用且数额较大的，才构成使用假币罪
C.单位犯擅自发行股票、公司、企业债券罪的，实行“双罚制”
D.以自己为交易对象，自买自卖期货合约，影响证券、期货交易量，情节严重的，构成操纵证券、期货市场罪
答案:A
解析:破坏金融管理秩序罪各项罪行
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


219.根据《刑法》，下列不构成内幕交易、泄露内幕信息罪、利用未公开信息交易罪的情形是（）。
A.证券、期货交易内幕信息的知情人员在涉及证券的发行等对证券、期货交易价格有重大影响的信息尚未公开前，买入或者卖出该证券，情节严重的
B.非法获取证券、期货交易内幕信息的人员，在涉及证券、期货交易有重大影响的信息尚未公开前，明示、暗示他人从事上述交易活动，情节严重的
C.证券交易所的从业人员，利用因职务便利获取的内幕信息以外的其他未公开的信息，违反规定，明示、暗示他人从事相关交易活动，情节严重的
D.与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券、期货交易，情节严重的
答案:D
解析:破坏金融管理秩序罪各项罪行
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


220.根据《刑法》，不属于票据诈骗罪的是（）。
A.明知是伪造、变造的汇票、本票、支票而使用
B.明知是作废的汇票、本票、支票而使用
C.冒用他人的汇票、本票、支票
D.使用伪造、变造的委托收款凭证、汇款凭证、银行存单等其他银行结算凭证
答案:D
解析:金融诈骗罪各项罪行
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


221.根据《刑法》，金融诈骗罪不包括（）。
A.集资诈骗罪
B.贷款诈骗罪
C.票据诈骗罪
D.合同诈骗罪
答案:D
解析:金融诈骗罪各项罪行
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


222.根据《刑法》，不属于贷款诈骗罪作案手法的是（）。
A.编造引进资金、项目等虚假理由
B.使用虚假的经济合同
C.使用虚假的证明文件
D.请第三方为其提供担保
答案:D
解析:金融诈骗罪各项罪行
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


223.根据《刑法》，下列关于逃税罪的说法，正确的是（）。
A.犯罪主体只包括纳税人
B.补缴应纳税款，缴纳滞纳金，已受行政处罚的，仍追究刑事责任，但可从轻处罚
C.对多次实施逃税行为，未经处理的，按照最高数额计算
D.以暴力、威胁方法拒不缴纳税款的不构成逃税罪
答案:D
解析:危害税收征管罪各项罪行
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


224.根据《刑法》，以暴力、威胁方法拒不缴纳税款的构成（）。
A.逃税罪
B.抗税罪
C.逃避追缴欠税罪
D.偷税罪
答案:B
解析:危害税收征管罪各项罪行
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


225.《公务员法》规定，公务员辞去公职或退休的，原系领导成员、县处级以上领导职务的公务员在离职（）内，其他公务员在离职（）内，不得到与原工作单位业务直接相关的企业或者其他营利性组织任职，不得从事与原工作业务直接相关的营利性活动。
A.两年一年
B.三年一年
C.三年两年
D.五年三年
答案:C
解析:任职回避规定
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


226.《公职人员政务处分法》规定，向公职人员及其特定关系人赠送可能影响公正行使公权力的礼品、礼金、有价证券等财物，或者接受、提供可能影响公正行使公权力的宴请、旅游、健身、娱乐等活动安排，情节较重的，予以警告、记过或者记大过；情节严重的，予以（）。
A.开除
B.诫勉谈话
C.降级或者撤职
D.党内通报
答案:C
解析:公职人员政务处分
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


227.《公职人员政务处分法》规定，有下列行为之一，情节较重的，予以警告、记过或者记大过；情节严重的，予以降级或者（）:（一）违反规定向管理服务对象收取、摊派财物的；（二）在管理服务活动中故意刁难、吃拿卡要的；（三）在管理服务活动中态度恶劣粗暴，造成不良后果或者影响的；（四）不按照规定公开工作信息，侵犯管理服务对象知情权，造成不良后果或者影响的；（五）其他侵犯管理服务对象利益的行为，造成不良后果或者影响的。
A.撤职
B.诫勉谈话
C.开除
D.党内通报
答案:A
解析:公职人员政务处分
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


228.根据《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，加强资本市场信用体系建设不包括（）。
A.夯实资本市场诚信建设制度基础
B.加强舆论引导
C.建立健全信用承诺制度
D.强化资本市场诚信监管
答案:B
解析:中央深改委关于依法从严打击证券违法活动的具体要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


229.根据《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，完善资本市场违法犯罪法律责任制度体系不包括（）。
A.完善证券立法机制
B.完善行政法律制度
C.完善证券案件侦查体制机制
D.健全民事赔偿制度
答案:C
解析:中央深改委关于依法从严打击证券违法活动的具体要求
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


230.根据《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，建立健全依法从严打击证券违法活动的执法司法体制机制不包括（）。
A.建立打击资本市场违法活动协调工作机制
B.完善证券案件侦查体制机制
C.完善证券案件检察体制机制
D.对证券犯罪案件全部集中管辖
答案:D
解析:中央深改委关于依法从严打击证券违法活动的具体要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


231.根据《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，进一步加强跨境监管执法司法协作不包括（）。
A.建立打击资本市场违法活动协调工作机制
B.加强跨境监管合作
C.加强中概股监管
D.建立健全资本市场法律域外适用制度
答案:A
解析:中央深改委关于依法从严打击证券违法活动的具体要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


232.根据《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，依法从严打击证券违法活动的原则不包括（）。
A.坚持零容忍要求
B.坚持德治原则
C.坚持统筹协调
D.坚持底线思维
答案:B
解析:中央深改委关于依法从严打击证券违法活动的具体要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


233.根据《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，着力提升证券执法司法能力和专业化水平不包括（）。
A.加强债券市场统一执法
B.增强证券执法能力
C.丰富证券执法手段
D.严格执法公正司法
答案:A
解析:中央深改委关于依法从严打击证券违法活动的具体要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


234.根据《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，强化重大证券违法犯罪案件惩治和重点领域执法的措施不包括（）。
A.依法严厉打击非法证券活动
B.加强债券市场统一执法
C.强化私募违法行为的法律责任
D.加强跨境监管合作
答案:D
解析:中央深改委关于依法从严打击证券违法活动的具体要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


235.根据《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》，下列关于提高上市公司治理水平的做法，错误的是（）。
A.完善公司治理制度规则，明确控股股东、实际控制人、董事、监事和高级管理人员的职责界限和法律责任
B.控股股东、实际控制人要履行诚信义务，维护上市公司独立性，切实保障上市公司和投资者的合法权益
C.建立监事会与投资者的直接沟通机制，健全机构投资者参与公司治理的渠道和方式
D.开展公司治理专项行动，通过公司自查、现场检查、督促整改，切实提高公司治理水平
答案:C
解析:提高上市公司治理水平、推动上市公司做优做强、健全上市公司退出机制、解决上市公司突出问题、提高上市公司及相关主体违法违规成本、形成提高上市公司质量的工作合力等具体措施
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


236.根据《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》，解决上市公司突出问题的措施不包括（）。
A.积极稳妥化解上市公司股票质押风险
B.严肃处置资金占用、违规担保问题
C.强化应对重大突发事件政策支持
D.建立健全对独立董事的激励机制
答案:D
解析:提高上市公司治理水平、推动上市公司做优做强、健全上市公司退出机制、解决上市公司突出问题、提高上市公司及相关主体违法违规成本、形成提高上市公司质量的工作合力等具体措施
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


237.根据《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》，形成提高上市公司质量的工作合力不包括（）。
A.持续提升监管效能
B.满足机构投资者诉求
C.强化上市公司主体责任
D.督促中介机构归位尽责
答案:B
解析:提高上市公司治理水平、推动上市公司做优做强、健全上市公司退出机制、解决上市公司突出问题、提高上市公司及相关主体违法违规成本、形成提高上市公司质量的工作合力等具体措施
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


238.根据《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》，推动上市公司做优做强不包括（）。
A.支持优质企业上市
B.促进市场化并购重组
C.完善上市公司融资制度
D.限制多元化退出渠道
答案:D
解析:提高上市公司治理水平、推动上市公司做优做强、健全上市公司退出机制、解决上市公司突出问题、提高上市公司及相关主体违法违规成本、形成提高上市公司质量的工作合力等具体措施
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


239.根据《国务院办公厅转发证监会关于开展创新企业境内发行股票或存托凭证试点若干意见的通知》，创新企业境内发行股票或存托凭证的投资者保护措施不包括（）。
A.发行股票的，应执行境内现行投资者保护制度
B.尚未盈利试点企业的控股股东、实际控制人和董事、高级管理人员在企业实现盈利前可以减持上市前持有的股票
C.发行存托凭证的，应确保存托凭证持有人实际享有权益与境外基础股票持有人权益相当，由存托人代表境内投资者对境外基础股票发行人行使权利
D.投资者合法权益受到损害时，试点企业应确保境内投资者获得与境外投资者相当的赔偿
答案:B
解析:证监会关于创新企业境内发行股票或存托凭证的要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


240.根据《国务院办公厅转发证监会关于开展创新企业境内发行股票或存托凭证试点若干意见的通知》，下列关于创新企业境内发行股票或存托凭证试点企业的说法，错误的是（）。
A.试点企业应当是符合国家战略、掌握核心技术、市场认可度高，属于高新技术产业和战略性新兴产业，且达到相当规模的创新企业
B.已在境外上市的大型红筹企业，市值不低于1000亿元人民币
C.尚未在境外上市的创新企业（包括红筹企业和境内注册企业），最近一年营业收入不低于30亿元人民币且估值不低于200亿元人民币
D.尚未在境外上市的创新企业（包括红筹企业和境内注册企业）营业收入快速增长，拥有自主研发、国际领先技术，同行业竞争中处于相对优势地位
答案:B
解析:证监会关于创新企业境内发行股票或存托凭证的要求
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


241.根据《国务院办公厅转发证监会关于开展创新企业境内发行股票或存托凭证试点若干意见的通知》，下列关于创新企业境内发行股票或存托凭证试点原则的说法，错误的是（）。
A.服务国家战略
B.坚持依法合规
C.快速积极推进
D.切实防控风险
答案:C
解析:证监会关于创新企业境内发行股票或存托凭证的要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


242.根据《国务院办公厅转发证监会关于开展创新企业境内发行股票或存托凭证试点若干意见的通知》，下列关于创新企业境内发行股票或存托凭证试点方式的说法，错误的是（）。
A.允许试点红筹企业按程序在境内资本市场发行存托凭证上市
B.具备股票发行上市条件的试点红筹企业可申请在境内发行股票上市
C.境内注册的试点企业可申请在境内发行股票上市
D.境内注册的试点企业可申请在香港发行股票上市
答案:D
解析:证监会关于创新企业境内发行股票或存托凭证的要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


243.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（一）》，公司法第一百五十一条规定的（）日以上连续持股期间，应为股东向人民法院提起诉讼时，已期满的持股时间。
A.30
B.60
C.90
D.180
答案:D
解析:人民法院审理公司法相关的民事纠纷的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


244.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（一）》，公司法第一百五十一条规定的合计持有公司百分之一以上股份，是指（）个以上股东持股份额的合计。
A.两
B.三
C.五
D.十
答案:A
解析:人民法院审理公司法相关的民事纠纷的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


245.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（一）》，股东超过（）日向人民法院提起诉讼请求人民法院撤销董事会决议内容的，人民法院不予受理。
A.30
B.60
C.90
D.180
答案:B
解析:人民法院审理公司法相关的民事纠纷的具体规定
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


246.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（一）》，可参照适用公司法的有关规定的案件是（）。
A.公司法实施后，人民法院尚未审结的民事案件，其民事行为或事件发生在公司法实施以前的
B.公司法实施后，人民法院新受理的民事案件，其民事行为或事件发生在公司法实施以前的
C.因公司法实施前有关民事行为或者事件发生纠纷起诉到人民法院的，如当时的法律法规和司法解释没有明确规定时
D.人民法院对公司法实施前已经终审的案件依法进行再审时
答案:C
解析:人民法院审理公司法相关的民事纠纷的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


247.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（二）》，人民法院受理公司清算案件，应当及时指定有关人员组成清算组。可以作为清算组成员的人员或者机构不包括（）。
A.公司股东、董事、监事、高级管理人员
B.依法设立的律师事务所
C.依法设立的会计师事务所中具备相关专业知识并取得执业资格的人员
D.公司债权人
答案:D
解析:人民法院审理公司解散和清算案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


248.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（二）》，人民法院组织清算的，清算组应当自成立之日起（）内清算完毕。因特殊情况无法在规定期限内完成清算的，清算组应当向人民法院申请延长。
A.三个月
B.六个月
C.九个月
D.一年
答案:B
解析:人民法院审理公司解散和清算案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


249.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（二）》，经人民法院调解公司收购原告股份的，公司应当自调解书生效之日起（）内将股份转让或者注销。
A.三个月
B.六个月
C.九个月
D.一年
答案:B
解析:人民法院审理公司解散和清算案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


250.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（二）》，单独或者合计持有公司全部股东表决权百分之十以上的股东，提起解散公司诉讼，人民法院不予受理的情形是（）。
A.公司持续一年无法召开股东会或者股东大会，公司经营管理发生严重困难的
B.股东表决时无法达到法定或者公司章程规定的比例，持续两年以上不能做出有效的股东会或者股东大会决议，公司经营管理发生严重困难的
C.公司董事长期冲突，且无法通过股东会或者股东大会解决，公司经营管理发生严重困难的
D.经营管理发生其他严重困难，公司继续存续会使股东利益受到重大损失的情形
答案:A
解析:人民法院审理公司解散和清算案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


251.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（三）》，公司设立时合同相对人的请求，属于人民法院不予支持的情形是（）。
A.发起人为设立公司以自己名义对外签订合同，合同相对人请求该发起人承担合同责任的
B.发起人为设立公司以自己名义对外签订合同，公司成立后合同相对人请求公司承担合同责任的
C.发起人以设立中公司名义对外签订合同，公司成立后合同相对人请求公司承担合同责任的
D.公司成立后有证据证明发起人利用设立中公司的名义为自己的利益与相对人签订合同，合同相对人知情的，公司成立后合同相对人请求公司承担合同责任的
答案:D
解析:人民法院审理公司设立、出资、股权确认等纠纷案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


252.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（三）》，下列关于出资纠纷案件的说法，错误的是（）。
A.认股人延期缴纳股款给公司造成损失，公司请求该认股人承担赔偿责任的，人民法院应予支持
B.以贪污、受贿、侵占、挪用等违法犯罪所得的货币出资后取得股权的，对违法犯罪行为予以追究、处罚时，应当采取拍卖或者变卖的方式处置其股权
C.出资人以非货币财产出资，评估确定的价额低于公司章程所定价额的，人民法院应当认定出资人未依法全面履行出资义务
D.出资人以房屋出资，已经办理权属变更手续但未交付给公司使用，公司或者其他股东主张其向公司交付、并在实际交付之前不享有相应股东权利的，人民法院应予支持
答案:C
解析:人民法院审理公司设立、出资、股权确认等纠纷案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


253.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（三）》，下列关于公司设立纠纷案件的说法，错误的是（）。
A.发起人为设立公司以自己名义对外签订合同，合同相对人请求该发起人承担合同责任的，人民法院应予支持
B.公司成立后合同相对人请求公司承担合同责任的，人民法院应予支持
C.发起人以设立中公司名义对外签订合同，公司成立后合同相对人请求公司承担合同责任的，人民法院应予支持
D.公司因故未成立，债权人仅请求部分发起人对设立公司行为所产生的费用和债务承担连带清偿责任的，人民法院不予支持
答案:D
解析:人民法院审理公司设立、出资、股权确认等纠纷案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


254.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（三）》，当事人向人民法院起诉请求确认其股东资格的，应当以（）为被告。
A.公司
B.公司董事长
C.公司总经理
D.公司董事会秘书
答案:A
解析:人民法院审理公司设立、出资、股权确认等纠纷案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


255.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（四）》，当事人主张股东大会决议不成立，下列不属于人民法院应当予以支持的情形是（）。
A.依据公司章程规定可以不召开股东大会而直接作出决定，并由全体股东在决定文件上签名、盖章的
B.会议未对决议事项进行表决的
C.股东所持表决权不符合公司法或者公司章程规定的
D.会议的表决结果未达到公司法或者公司章程规定的通过比例的
答案:A
解析:人民法院审理公司决议效力、股东知情权、利润分配权、优先购买权和股东代表诉讼等案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


256.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（四）》，股东请求撤销董事会决议，属于人民法院不予支持情形的是（）
A.决议内容违反公司章程的
B.会议召集程序、表决方式违反法律、行政法规
C.会议召集程序、表决方式违反公司章程
D.会议召集程序或者表决方式仅有轻微瑕疵，且对决议未产生实质影响
答案:D
解析:人民法院审理公司决议效力、股东知情权、利润分配权、优先购买权和股东代表诉讼等案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


257.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（四）》，有权请求确认股东会或者股东大会、董事会决议无效或者不成立的主体不包括（）。
A.公司股东
B.公司董事
C.公司监事
D.公司员工代表
答案:D
解析:人民法院审理公司决议效力、股东知情权、利润分配权、优先购买权和股东代表诉讼等案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


258.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（四）》，股东请求公司分配利润案件，应当列（）为被告。
A.公司法定代表人
B.公司
C.公司董事长
D.公司总经理
答案:B
解析:人民法院审理公司决议效力、股东知情权、利润分配权、优先购买权和股东代表诉讼等案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


259.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（五）》，公司没有起诉时，符合条件的股东可以提起股东代表诉讼起诉合同相对方的情形不包括（）。
A.关联交易损害公司利益
B.关联交易合同存在无效情形
C.关联交易合同存在可撤销情形
D.关联交易合同存在对公司不发生效力的情形
答案:A
解析:人民法院审理股东权益保护等纠纷案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


260.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（五）》，关联交易损害公司利益，原告公司请求赔偿所造成的损失的人员或者机构不包括（）。
A.董事
B.监事
C.高级管理人员
D.持股5%以下的第五大股东
答案:D
解析:人民法院审理股东权益保护等纠纷案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


261.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（五）》，分配利润的股东会或者股东大会决议作出后，决议、章程中均未规定时间的，公司应当自决议作出之日起（）内完成利润分配。
A.三个月
B.六个月
C.九个月
D.一年
答案:D
解析:人民法院审理股东权益保护等纠纷案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


262.根据《最高人民法院关于适用<中华人民共和国公司法>若干问题的规定（五）》，有限责任公司股东重大分歧案件的解决方式不包括（）。
A.公司回购部分股东股份
B.其他股东受让部分股东股份
C.公司增资
D.公司分立
答案:C
解析:人民法院审理股东权益保护等纠纷案件的具体规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


263.根据《最高人民法院关于为设立科创板并试点注册制改革提供司法保障的若干意见》，注册制改革试点期间，在科创板首次公开发行股票并上市企业的证券发行纠纷、证券承销合同纠纷等第一审民商事案件，由（）试点集中管辖。
A.深圳仲裁委员会
B.上海金融法院
C.北京金融法院
D.发行人所在地中级人民法院
答案:B
解析:注册制改革试点期间人民法院正确审理与科创板相关案件的具体规定
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


264.根据《最高人民法院关于为设立科创板并试点注册制改革提供司法保障的若干意见》，注册制改革试点期间，科创板发行人以上海证券交易所为被告与其履行职责相关的第一审金融民商事案件，由（）管辖。
A.上海金融法院
B.上海中级人民法院
C.上海高级人民法院
D.发行人所在地中级人民法院
答案:A
解析:注册制改革试点期间人民法院正确审理与科创板相关案件的具体规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


265.根据《最高人民法院关于为设立科创板并试点注册制改革提供司法保障的若干意见》，对于未取得特许经营许可的互联网配资平台、民间配资公司等法人机构与投资者签订的股票配资合同，应当认定（）。
A.合同有效
B.合同效力待定
C.合同可撤销
D.合同无效
答案:D
解析:注册制改革试点期间人民法院正确审理与科创板相关案件的具体规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


266.根据《最高人民法院关于为设立科创板并试点注册制改革提供司法保障的若干意见》，注册制改革试点期间，对于以公司自治方式突破科创板上市规则侵犯普通股东合法权利的，人民法院应当（）。
A.认定有关行为效力
B.驳回原告诉讼请求
C.依法否定行为效力
D.报请上级人民法院审理
答案:C
解析:注册制改革试点期间人民法院正确审理与科创板相关案件的具体规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


267.根据《最高人民法院关于为创业板改革并试点注册制提供司法保障的若干意见》，对实行注册制创业板上市公司所涉有关第一审证券民商事案件，由广东省深圳市中级人民法院试点集中管辖。在创业板以试点注册制首次公开发行股票并上市公司所涉的下列纠纷类型中，不属于广东省深圳市中级人民法院试点集中管辖的是（）。
A.证券发行纠纷
B.该上市公司利用信息优势进行某主板上市公司内幕交易，引发的投资者特别代表人诉讼纠纷
C.证券上市保荐合同纠纷
D.证券上市合同纠纷和证券欺诈责任纠纷
答案:B
解析:人民法院正确审理与创业板相关案件的具体规定
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


268.根据《最高人民法院关于为创业板改革并试点注册制提供司法保障的若干意见》，下列关于保障证券监管部门和证券交易所依法实施行政监管和自律监管的说法，错误的是（）。
A.要依法落实证券交易所正当自律监管行为民事责任豁免原则
B.对于证券交易所所涉行政与民事纠纷，要积极引导当事人先行通过证券交易所听证、复核等程序表达诉求，寻求救济
C.证券交易所经法定程序制定的业务规则与法律法规不相抵触的，人民法院可以在审理案件时依法参照适用
D.在司法办案中，立足于畅通投资者维权渠道和降低投资者维权成本两大价值导向，不鼓励证券代表人诉讼各项程序安排
答案:D
解析:人民法院正确审理与创业板相关案件的具体规定
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


269.根据《最高人民法院关于为创业板改革并试点注册制提供司法保障的若干意见》，对在创业板以试点注册制首次公开发行股票并上市公司所涉证券承销合同纠纷、证券上市保荐合同纠纷等第一审民商事案件，由（）试点集中管辖。
A.广东省深圳市中级人民法院
B.上海金融法院
C.北京金融法院
D.保荐机构注册地中级人民法院
答案:A
解析:人民法院正确审理与创业板相关案件的具体规定
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


270.根据《最高人民法院关于为创业板改革并试点注册制提供司法保障的若干意见》，人民法院在证券民商事案件审理中，认定发行人存在（）情形的，应当依法判令承担欺诈发行民事责任。
A.证券发行文件未用印的
B.在公告的证券发行文件中编造重大虚假内容的
C.聘请的保荐机构存在重大违法违规行为的
D.控股股东被监管机构采取行政处罚的
答案:B
解析:人民法院正确审理与创业板相关案件的具体规定
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


271.根据《最高人民法院关于为深化新三板改革、设立北京证券交易所提供司法保障的若干意见》，北京证券交易所上市公司所涉证券欺诈责任纠纷，由（）试点集中管辖。
A.深圳仲裁委员会
B.上海金融法院
C.北京金融法院
D.北京市高级人民法院
答案:C
解析:人民法院正确审理与北交所相关案件的具体规定
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


272.根据《最高人民法院关于为深化新三板改革、设立北京证券交易所提供司法保障的若干意见》，北京证券交易所上市公司所涉的下列纠纷类型中，不属于北京金融法院试点集中管辖的是（）。
A.证券发行纠纷
B.劳动关系纠纷
C.证券上市保荐合同纠纷
D.证券交易合同纠纷
答案:B
解析:人民法院正确审理与北交所相关案件的具体规定
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


273.下列关于持续督导期间的说法，错误的是（）。
A.首次公开发行股票并在主板上市的，持续督导期间为股票上市当年剩余时间及其后2个完整会计年度
B.主板上市公司发行新股、可转换公司债券的，持续督导期间为股票、可转换公司债券上市当年剩余时间及其后1个完整会计年度
C.首次公开发行股票并在创业板上市的，持续督导期间为股票上市当年剩余时间及其后3个完整会计年度
D.创业板上市公司发行新股、可转换公司债券的，持续督导期间为股票、可转换公司债券上市当年剩余时间及其后1个完整会计年度
答案:D
解析:保荐机构尽职推荐的保荐职责
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


274.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，下列事项中，不属于保荐机构及其保荐代表人履行保荐职责可行使的权利的是（）。
A.列席发行人的监事会
B.定期或不定期对发行人进行回访，查阅保荐工作需要的发行人资料
C.对发行人违法违规事项发表公开谴责
D.对发行人的信息披露文件进行事前审阅
答案:C
解析:保荐机构尽职推荐的保荐职责
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


275.保荐机构辅导工作完成后，应由（）证监会派出机构进行辅导验收。
A.保荐机构所在地
B.发行人所在地
C.发行人上市地
D.保荐代表人所在地
答案:B
解析:保荐机构尽职推荐的保荐职责
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


276.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，保荐机构在推荐发行人首次公开发行股票并上市前，应当对发行人进行辅导。下列不属于接受辅导范围的人员是（）。
A.发行人的董事、监事
B.发行人的副总经理、董事会秘书
C.持有发行人3%股份的股东
D.发行人的实际控制人或者其法定代表人
答案:C
解析:保荐机构尽职推荐的保荐职责
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


277.下列关于更换保荐机构相关要求的说法，错误的是（）。
A.持续督导期间，保荐机构被撤销保荐业务资格的，发行人应当在1个月内另行聘请保荐机构，未在规定期限内另行聘请的，中国证监会可以责令暂停其股票交易直至完成保荐机构更换
B.另行聘请的保荐机构应当完成原保荐机构未完成的持续督导工作
C.因原保荐机构被撤销保荐业务资格而另行聘请保荐机构的，另行聘请的保荐机构持续督导的时间不得少于1个完整的会计年度
D.另行聘请的保荐机构应当自保荐协议签订之日起开展保荐工作并承担相应的责任
答案:A
解析:保荐机构尽职推荐的保荐业务规程
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


278.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，企业首次公开发行股票并上市，下列人员不属于应当在证券发行保荐书上签字的是（）。
A.保荐机构法定代表人
B.保荐机构保荐业务负责人
C.保荐机构内核负责人
D.保荐机构合规总监
答案:D
解析:保荐机构尽职推荐的保荐业务规程
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


279.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，持续督导工作结束后，保荐机构应当向中国证监会、证券交易所报送保荐总结报告书。下列内容不属于保荐总结报告书应当包括的是（）。
A.对发行人配合保荐工作情况的说明及评价
B.履行保荐职责期间发生的重大事项及处理情况
C.发行人股价二级市场波动情况
D.对证券服务机构参与证券发行上市相关工作情况的说明及评价
答案:C
解析:保荐机构尽职推荐的保荐业务规程
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


280.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，下列关于另行聘请保荐机构履行持续督导工作的说法，正确的是（）。
A.另行聘请的保荐机构应当自保荐协议签订之日起开展保荐工作并承担相应的责任
B.因原保荐机构被撤销保荐业务资格而另行聘请保荐机构的，另行聘请的保荐机构应当自原保荐机构被撤销保荐业务资格之日起承担相应的责任
C.另行聘请的保荐机构应当自其向中国证监会提供首份保荐文件之日起承担相应的责任
D.另行聘请的保荐机构应当自原保荐机构保荐代表人终止开展保荐工作之日起承担相应的责任
答案:A
解析:保荐机构尽职推荐的保荐业务规程
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


281.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，保荐机构及其保荐代表人履行保荐职责过程中，下列不属于可以对发行人行使的权利是（）。
A.定期或者不定期对发行人进行回访，查阅保荐工作需要的发行人材料
B.对有关部门关注的发行人相关事项进行核查，必要时可聘请相关证券服务机构配合
C.对发行人的信息披露文件及向中国证监会、证券交易所提交的其他文件进行事前审阅
D.出席发行人的股东大会、董事会和监事会
答案:D
解析:发行人及关联方与保荐机构的保荐业务协调
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


282.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，下列不属于发行人应及时通知或者咨询保荐机构，并将相关文件送交保荐机构的情形是（）。
A.履行信息披露义务或者向中国证监会、证券交易所报告有关事项
B.涉及重大诉讼、资产发生重大损失
C.变更募集资金及投资项目等承诺事项
D.实际控制人为他人提供担保
答案:D
解析:发行人及关联方与保荐机构的保荐业务协调
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


283.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，下列关于保荐机构及其保荐代表人履行保荐职责时可以对发行人行使的权利的说法，错误的是（）。
A.按照中国证监会、证券交易所信息披露规定，对发行人违法违规的事项发表公开声明
B.对有关部门关注的发行人相关事项进行核查，必要时可聘请相关证券服务机构配合
C.对发行人的信息披露文件及向中国证监会、证券交易所提交的其他文件仅进行事后审阅
D.列席发行人的股东大会、董事会和监事会
答案:C
解析:发行人及关联方与保荐机构的保荐业务协调
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


284.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，发行人在持续督导期间出现下列（）情形的，中国证监会可以根据情节轻重，对保荐机构及其相关责任人员采取监管措施。
A.证券上市第二年累计50%以上募集资金的用途与承诺不符
B.上市公司公开发行可转换债券，当年净利润比上年下滑50%以上
C.实际盈利低于盈利预测达20%以上
D.上市公司公开发行可转换债券并上市之日起12个月内控股股东或者实际控制人发生变更
答案:C
解析:保荐业务的监管措施和法律责任
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


285.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，下列属于中国证监会可以采取暂停保荐机构的保荐业务、依法认定保荐代表人为不适当人选三个月到十二个月监管措施的情形是（）。
A.向中国证监会、证券交易所提交的与保荐工作相关的文件存在虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏
B.保荐工作底稿制度存在重大缺陷或者未有效执行
C.以显著低于行业定价水平等不正当竞争方式招揽业务，违反公平竞争、破坏市场秩序
D.廉洁从业管理内控体系、反洗钱制度存在重大缺陷或者未有效执行
答案:C
解析:保荐业务的监管措施和法律责任
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


286.根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，保荐代表人未勤勉尽责，中国证监会可以采取认定为不适当人选的监管措施；情节严重的，对其采取证券市场禁入的措施。保荐代表人下列做法不属于上述情形的是（）。
A.在与保荐工作相关文件上签字推荐发行人证券发行上市，但未参加尽职调查工作，或者尽职调查工作不彻底、不充分，明显不符合业务规则和行业规范
B.唆使、协助或者参与发行人及证券服务机构提供存在虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的文件
C.未完成或者未参加辅导工作
D.参与组织编制的与保荐工作相关文件存在虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏
答案:C
解析:保荐业务的监管措施和法律责任
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


287.根据《首次公开发行股票并上市辅导监管规定》，下列关于辅导监管规定的说法中，错误的是（）。
A.辅导工作应当促进辅导对象具备成为上市公司应有的公司治理结构、会计基础工作、内部控制制度
B.辅导工作应当促进辅导对象充分了解多层次资本市场各板块的特点和属性
C.辅导验收应当对辅导对象是否符合发行上市条件作实质性判断
D.辅导工作应当促进辅导对象树立进入证券市场的诚信意识、自律意识和法治意识
答案:C
解析:辅导工作的基本内容与监管
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


288.根据《首次公开发行股票并上市辅导监管规定》，辅导对象的下列人员中，不属于必须接受辅导的是（）。
A.董事
B.监事
C.高级管理人员
D.核心技术人员
答案:D
解析:辅导协议与辅导备案工作内容
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


289.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于发行人首次公开发行股票并上市应满足条件的说法，错误的是（）。
A.发行人的股份权属清晰，不存在导致控制权可能变更的重大权属纠纷
B.发行人是依法设立且持续经营两年以上的股份有限公司
C.发行人的生产经营符合法律、行政法规和公司章程的规定，符合国家产业政策
D.发行人最近三年财务会计报告由注册会计师出具无保留意见的审计报告
答案:B
解析:首次公开发行股票并上市的发行条件
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


290.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于判断发行人业务完整，具体需关注事项的说法，错误的是（）。
A.业务及人员、财务、机构需独立
B.与控股股东间不得存在对发行人构成重大不利影响的同业竞争
C.与实际控制人控制的企业间不得存在对发行人构成重大不利影响的同业竞争
D.不得存在关联交易
答案:D
解析:首次公开发行股票并上市的发行条件
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


291.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，发行人首次公开发行股票并在主板上市的，其最近3年内主营业务和董事、高级管理人员应没有发生重大不利变化，（）没有发生变更。
A.股东
B.董事长
C.实际控制人
D.总经理
答案:C
解析:首次公开发行股票并上市的发行程序
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


292.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，发行人首次公开发行股票并在主板上市的，最近（）年内主营业务和董事、高级管理人员没有发生重大不利变化，实际控制人不能发生变更。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案:C
解析:首次公开发行股票并上市的发行程序
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


293.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于首次公开发行股票并上市的发行程序的说法，错误的是（）。
A.发行人高级管理人员就本次股票发行的具体方案、本次募集资金使用的可行性及其他必须明确的事项作出决议
B.发行人股东大会就本次发行股票的种类和数量作出决议
C.发行人应当按照中国证监会的有关规定制作注册申请文件
D.注册申请文件受理后，未经中国证监会或者交易所同意，不得改动
答案:A
解析:首次公开发行股票并上市的发行程序
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


294.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，关于发行人股东大会应就本次发行股票作出的决议事项，下列说法错误的是（）。
A.本次发行股票的种类和数量
B.发行前滚存利润的分配方案
C.募集资金用途
D.对监事会办理本次发行具体事宜的授权
答案:D
解析:首次公开发行股票并上市的发行程序
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


295.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，交易所认为发行人不符合发行条件或者信息披露要求，作出终止发行上市审核决定，或者中国证监会作出不予注册决定的，自决定作出之日起（）个月后，发行人可以再次提出公开发行股票并上市申请。
A.1
B.3
C.6
D.12
答案:C
解析:首次公开发行股票并上市的发行程序
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


296.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于首次公开发行股票并上市招股说明书的说法，错误的是（）。
A.招股说明书中引用经审计的财务报表在其最近一期截止日后6个月内有效，特殊情况下可以适当延长，但至多不超过3个月
B.招股说明书的有效期为6个月，自交易所收到发行申请文件之日起计算
C.交易所受理注册申请文件后，发行人应当将招股说明书在交易所网站预先披露
D.发行人及其全体董事、监事和高级管理人员应当保证预先披露的招股说明书的内容真实、准确、完整
答案:B
解析:首次公开发行股票并上市的信息披露要求
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


297.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于发行人首次公开发行股票并上市信息披露义务的说法，错误的是（）。
A.发行人应当按照中国证监会制定的信息披露规则编制和披露招股说明书
B.招股说明书内容与格式准则没有明确规定的，均不得予以披露
C.招股说明书应当简明清晰，通俗易懂，不得有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏
D.发行人及其全体董事、监事和高级管理人员应当在招股说明书上签字、盖章
答案:B
解析:首次公开发行股票并上市的信息披露要求
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


298.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，交易所受理注册申请文件后，发行人应当按规定，在交易所网站预先披露的文件不包括（）。
A.招股说明书
B.法律意见书
C.审计报告
D.保荐机构聘请协议
答案:D
解析:首次公开发行股票并上市的信息披露要求
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


299.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，应当在招股说明书上签字、盖章，保证或确认招股说明书的内容真实、准确、完整，不存在虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的主体不包括（）。
A.发行人董事
B.发行人法务专员
C.发行人控股股东
D.保荐代表人
答案:B
解析:首次公开发行股票并上市的信息披露要求
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


300.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，首次公开发行股票并上市过程中，证券服务机构制作或者出具的文件不齐备或者不符合要求，中国证监会将视情节轻重采取的措施不包括（）。
A.责令改正
B.监管谈话
C.出具警示函
D.情节特别严重的，给予刑事处罚
答案:D
解析:首次公开发行股票并上市的监督管理和法律责任
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


301.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于首次公开发行股票并上市过程中发行人披露盈利预测的说法，错误的是（）。
A.利润实现数如未达到盈利预测的80％，除因不可抗力外，其法定代表人、财务负责人应当在股东大会以及交易所网站、符合中国证监会规定条件的媒体上公开作出解释并道歉
B.利润实现数如未达到盈利预测的80％，除因不可抗力外，中国证监会可以对法定代表人处以警告
C.利润实现数未达到盈利预测的50％的，除因不可抗力外，中国证监会可以采取责令改正、监管谈话、出具警示函等监管措施
D.利润实现数未达到盈利预测的50％的，除因不可抗力外，中国证监会可以对法定代表人处以罚款
答案:D
解析:首次公开发行股票并上市的监督管理和法律责任
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


302.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，中国证监会负责建立健全以（）为核心的注册制规则体系，制定股票发行注册并上市的规章规则，依法批准交易所制定的有关业务规则，并监督相关业务规则执行情况。
A.中介责任
B.先行赔付
C.连带责任
D.信息披露
答案:D
解析:首次公开发行股票并上市的监督管理和法律责任
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


303.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于参与发行上市审核人员的说法，错误的是（）。
A.参与发行上市审核的人员，不得与发行人及其控股股东、实际控制人、相关保荐人、证券服务机构有利害关系
B.参与发行上市审核的人员，不得持有发行人股票
C.参与发行上市审核的人员，仅不得直接与发行人、保荐人、证券服务机构有利益往来
D.参与发行上市审核的人员，不得私下与发行人接触。
答案:C
解析:首次公开发行股票并上市的监督管理和法律责任
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


304.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于在科创板首次公开发行股票的发行条件的说法，错误的是（）。
A.发行人的董事、监事和高级管理人员不存在最近3年内受到中国证监会行政处罚
B.最近3年内，发行人及其控股股东、实际控制人不存在贪污、贿赂、侵占财产、挪用财产或者破坏社会主义市场经济秩序的刑事犯罪
C.最近1年实际控制人没有发生变更，不存在导致控制权可能变更的重大权属纠纷
D.最近2年内主营业务和董事、高级管理人员及核心技术人员均没有发生重大不利变化
答案:C
解析:首次公开发行股票并在科创板上市的发行条件
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


305.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于首次公开发行股票并在科创板上市的发行条件的说法，正确的有（）。
A.控股股东和受控股股东、实际控制人支配的股东所持发行人的股份权属清晰，最近3年实际控制人没有发生变更，不存在导致控制权可能变更的重大权属纠纷
B.发行人主营业务、控制权、管理团队和核心技术人员稳定，最近3年内主营业务和董事、高级管理人员及核心技术人员均没有发生重大不利变化
C.资产完整，业务及人员、财务、机构独立，与控股股东、实际控制人及其控制的其他企业间不存在对发行人构成重大不利影响的同业竞争，不存在严重影响独立性或者显失公平的关联交易
D.董事、监事和高级管理人员不存在最近2年内受到中国证监会行政处罚的情形
答案:C
解析:首次公开发行股票并在科创板上市的发行条件
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


306.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，中国证监会同意科创板股票注册的决定自作出之日起（）内有效，发行人应当在注册决定有效期内发行股票，发行时点由发行人自主选择。
A.6个月
B.1年
C.18个月
D.2年
答案:B
解析:首次公开发行股票并在科创板上市的注册程序
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


307.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，科创板股票发行人股东大会就本次发行股票作出的决议，下列不属于应当包含的事项是（）。
A.公开发行股票的种类
B.定价方式
C.募集资金用途
D.询价对象
答案:D
解析:首次公开发行股票并在科创板上市的注册程序
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


308.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，对科创板股票发行人编制并披露招股说明书相关信息的要求中，不包括（）。
A.真实
B.准确
C.完整
D.公平
答案:D
解析:首次公开发行股票并在科创板上市的信息披露要求
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


309.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，交易所审核同意后，将科创板股票发行人注册申请文件报送中国证监会时，不属于应在交易所网站和中国证监会网站公开的文件是（）。
A.发行保荐书
B.上市保荐书
C.法律意见书
D.募集说明书
答案:D
解析:首次公开发行股票并在科创板上市的信息披露要求
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


310.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，科创板股票发行人应当按规定披露的文件，不包括（）。
A.发行保荐书
B.上市保荐书
C.招股说明书
D.保荐人质控报告
答案:D
解析:首次公开发行股票并在科创板发行上市保荐的特别规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


311.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于发行人业务完整，具有直接面向市场独立持续经营能力的说法，错误的是（）。
A.主营业务、控制权和管理团队稳定，针对首次公开发行股票并在科创板上市的，关注最近二年内主营业务和董事、高级管理人员均没有发生重大不利变化
B.主营业务、控制权和管理团队稳定，针对首次公开发行股票并在创业板上市的，关注核心技术人员应当稳定且最近二年内没有发生重大不利变化
C.发行人的股份权属清晰，不存在导致控制权可能变更的重大权属纠纷，针对首次公开发行股票并在科创板上市的，关注最近二年实际控制人没有发生变更
D.资产完整，针对首次公开发行股票并在创业板上市的，关注不存在严重影响独立性或者显失公平的关联交易
答案:B
解析:首次公开发行股票并在科创板发行上市保荐的特别规定
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


312.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于首次公开发行股票并在科创板上市信息披露的说法，错误的是（）。
A.发行人应当以投资者需求为导向，基于板块定位，结合所属行业及发展趋势披露
B.发行人应当充分披露业务模式、公司治理、发展战略、经营政策、会计政策、财务状况分析等相关信息
C.发行人应充分披露科研水平、科研人员、科研资金投入等相关信息
D.发行人应充分披露业务发展过程和模式成熟度，披露经营稳定性和行业地位
答案:D
解析:首次公开发行股票并在科创板发行上市保荐的特别规定
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


313.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，交易所应当建立内部防火墙制度，发行上市审核部门、发行承销监管部门与其他部门隔离运行。参与科创板股票发行上市审核的人员，不得有利害关系的人员中不包括（）。
A.发行人及其控股股东
B.发行人实际控制人
C.相关保荐人
D.基金管理人
答案:D
解析:首次公开发行股票并在科创板上市的监督管理和法律责任
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


314.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，交易所应当建立定期报告和重大发行上市事项请示报告制度，及时总结发行上市审核和（）的工作情况，并报告中国证监会。
A.信息披露
B.上市委员会
C.持续跟踪
D.发行承销监管
答案:D
解析:首次公开发行股票并在科创板上市的监督管理和法律责任
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


315.《首次公开发行股票注册管理办法》规定，交易所应当建立内部防火墙制度，发行上市审核部门、（）部门与其他部门隔离运行。参与发行上市审核的人员，不得与发行人及其控股股东、实际控制人、相关保荐人、证券服务机构有利害关系，不得直接或者间接与发行人、保荐人、证券服务机构有利益往来，不得持有发行人股票，不得私下与发行人接触。
A.发行上市注册
B.发行承销监管
C.内部审计
D.质量控制
答案:B
解析:防火墙制度
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


316.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，存在特别表决权股份的科创公司，应当在公司章程中规定的内容不包括（）。
A.特别表决权股份的持有人资格
B.特别表决权股份拥有的表决权数量与普通股份拥有的表决权数量的比例安排
C.持有人所持特别表决权股份能够参与表决的股东大会事项范围
D.特别表决权股份与优先股份的转换情形
答案:D
解析:科创板上市公司公司治理相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


317.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，下列关于科创公司控股股东、实际控制人应当履行义务的说法，错误的是（）。
A.应依法行使权利
B.应严格履行承诺
C.应维持公司独立性
D.应将公司利益置于全体股东利益之上
答案:D
解析:科创板上市公司公司治理相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


318.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，下列关于科创板上市公司行业经营信息披露的说法，错误的是（）。
A.科创公司应当结合所属行业特点，充分披露行业经营信息
B.科研水平、科研人员、科研投入等能够反映行业竞争力的信息应充分披露
C.核心技术人员任职及持股情况应作为行业经营信息充分披露
D.董事、监事、高管的持股信息应作为行业经营信息充分披露
答案:D
解析:科创板上市公司信息披露相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


319.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，关于科创板上市公司信息披露要求，科创公司应当充分披露可能对公司产生重大不利影响的风险因素，这些风险因素影响的对象不包括（）。
A.核心竞争力
B.经营活动
C.未来发展
D.员工薪酬
答案:D
解析:科创板上市公司信息披露相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


320.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，下列关于股份锁定期届满后，科创公司相关人员减持的说法，错误的是（）。
A.减持首发前股份以及通过非公开发行方式取得的股份均应遵守相关规定
B.应当遵守交易所有关减持的规定
C.减持应遵守的规定包括减持方式、程序、价格、比例以及后续转让等事项制度
D.核心技术人员不得减持
答案:D
解析:科创板上市公司股份减持相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


321.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，下列关于上市时未盈利的科创公司首发前股份减持锁定期的说法，错误的是（）。
A.控股股东锁定期应适当延长
B.实际控制人锁定期应适当延长
C.核心技术人员锁定期应适当延长
D.董事、监事、高级管理人员锁定期不变
答案:D
解析:科创板上市公司股份减持相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


322.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，下列关于科创公司重大资产重组的说法，正确的是（）。
A.科创公司并购重组，由证监会统一审核
B.涉及发行股票的，由交易所审核通过后报经中国证监会履行注册程序
C.审核标准等事项由证监会规定
D.交易所重大资产重组相关业务规则由证监会制定
答案:B
解析:科创板上市公司重大资产重组相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


323.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，下列关于科创公司重大资产重组的说法，错误的是（）。
A.科创公司可进行重大资产重组
B.科创公司可发行股份购买资产
C.标的资产应当符合科创板定位
D.标的资产与科创公司主营业务无须具有协同效应
答案:D
解析:科创板上市公司重大资产重组相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


324.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，科创板上市公司全部在有效期内的股权激励计划所涉及的标的股票总数，累计不得超过上市公司总股本的（）。
A.10%
B.20%
C.30%
D.40%
答案:B
解析:科创板上市公司股权激励相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


325.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，科创公司应当充分说明制度规定人员成为激励对象的必要性、合理性。下列不属于激励对象的是（）。
A.单独持有科创公司5%以上股份的股东作为董事的
B.合计持有科创公司5%以上股份的股东配偶作为高级管理人员的
C.单独持有科创公司5%以上股份的股东父母作为核心业务人员的
D.公司实际控制人的子女作为普通技术人员的
答案:D
解析:科创板上市公司股权激励相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


326.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，下列关于科创公司股权激励的说法，错误的是（）。
A.科创公司可以以本公司股票为标的实施股权激励
B.应当设置合理的公司业绩考核指标
C.激励应有利于公司持续发展
D.激励不应设置个人绩效考核指标
答案:D
解析:科创板上市公司股权激励相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


327.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，关于科创公司股票应当终止上市情形的说法，正确的是（）。
A.科创公司信息披露存在部分缺陷
B.科创公司规范运作方面存在部分缺陷
C.科创公司损害投资者合法权益
D.科创公司严重扰乱证券市场秩序
答案:D
解析:科创板上市公司股权终止上市规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


328.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，科创公司触及终止上市标准的，股票（）。
A.直接终止上市
B.先暂停上市，无法整改的终止上市
C.依据公司申请复核结果决定是否终止上市
D.重新启动上市审核程序，无法通过的终止上市
答案:A
解析:科创板上市公司股权终止上市规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


329.根据《科创板上市公司持续监管办法（试行）》，下列关于科创板上市公司募集资金使用及信息披露的说法，错误的是（）。
A.科创公司应当建立完善的募集资金管理使用制度
B.科创公司可以不经备案改变资金使用，补充公司营运资金
C.科创公司募集资金重点投向科技创新领域
D.科创公司必须按照交易所规定持续披露募集资金使用情况
答案:B
解析:科创板上市公司其他事项相关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


330.（）是深入贯彻创新驱动发展战略，适应发展更多依靠创新、创造、创意的大趋势，主要服务成长型创新创业企业，支持传统产业与新技术、新产业、新业态、新模式深度融合的证券市场。
A.主板市场
B.创业板市场
C.中小板市场
D.区域股权市场
答案:B
解析:首次公开发行股票并在创业板上市的发行条件
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


331.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于创业板发行人需满足的发行条件的说法，错误的是（）。
A.发行人应主营业务、控制权和管理团队稳定，最近二年内主营业务和董事、高级管理人员均没有发生重大不利变化
B.发行人最近三年财务会计报告由注册会计师出具无保留意见的审计报告
C.发行后股本总额不少于一千万元
D.发行人是依法设立且持续经营三年以上的股份有限公司
答案:C
解析:首次公开发行股票并在创业板上市的发行条件
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


332.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，交易所就创业板公开发行股票所设立的机构不包括（）。
A.独立的审核部门
B.行业咨询专家库
C.创业板决策委员会
D.上市委员会
答案:C
解析:首次公开发行股票并在创业板上市的注册程序
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


333.中国证监会对发行人在创业板公开发行股票作出予以注册决定后、发行人股票上市交易前，发现可能影响本次发行的重大事项的，下列做法错误的是（）。
A.中国证监会可以要求发行人暂缓发行、上市
B.相关重大事项导致发行人不符合发行条件的，应当撤销注册
C.中国证监会撤销注册后，股票尚未发行的，发行人应当停止发行
D.中国证监会撤销注册后，股票已经发行尚未上市的，发行人应当按照发行价返还股票持有人
答案:D
解析:首次公开发行股票并在创业板上市的注册程序
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


334.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于创业板信息披露要求的说法，错误的是（）。
A.发行人申请首次公开发行股票并在创业板上市，应当编制并披露招股说明书
B.信息披露内容应当简明清晰，通俗易懂，不得有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏
C.中国证监会制定的信息披露规则是信息披露的最高要求
D.凡是投资者作出价值判断和投资决策所必需的信息，发行人均应当充分披露
答案:C
解析:首次公开发行股票并在创业板上市的信息披露要求
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


335.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，不需要在创业板股票招股说明书上签字的人员包括（）。
A.发行人及其董事、监事、高级管理人员
B.发行人控股股东、实际控制人
C.保荐人及其保荐代表人
D.估值分析师
答案:D
解析:首次公开发行股票并在创业板上市的信息披露要求
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


336.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于首次公开发行股票并在创业板上市披露募集资金信息的说法，错误的是（）。
A.发行人应当披露募集资金的投向和使用管理制度
B.发行人应当披露募集资金对发行人主营业务发展的贡献、未来经营战略的影响
C.发行人应当披露募集资金重点投向科技创新领域的具体安排
D.发行人应当披露募集资金对发行人业务创新、创造、创意性的支持作用
答案:C
解析:首次公开发行股票并在创业板上市发行承销的特别规定
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


337.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，在创业板股票首次公开发行与承销过程中，保荐人、证券服务机构存在“擅自改动注册申请文件、信息披露资料或者其他已提交文件”的情形，中国证监会可以采取的措施不包括（）。
A.责令改正
B.监管谈话
C.三年内不接受相关单位及其责任人员出具的发行证券专项文件的监管措施
D.出具警示函
答案:C
解析:首次公开发行股票并在创业板上市的监督管理和法律责任
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


338.根据《首次公开发行股票注册管理办法》，下列关于交易所监管职责与法律责任的说法，错误的是（）。
A.交易所应当建立内部防火墙制度，发行上市审核部门、发行承销监管部门与其他部门隔离运行
B.参与发行上市审核的人员可以私下与发行人接触，但不得持有发行人股票
C.交易所应当建立定期报告和重大发行上市事项请示报告制度
D.对于中国证监会在检查监督过程中发现的问题，交易所应当整改
答案:B
解析:首次公开发行股票并在创业板上市的监督管理和法律责任
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


339.《首次公开发行股票注册管理办法》规定，中国证监会建立对发行上市监管全流程的权力运行监督制约机制，对发行上市审核程序和发行注册程序相关内控制度运行情况进行督导督察，对（）情况和相关人员的履职尽责情况进行监督监察。
A.上市委运行
B.上市委选用
C.廉政纪律执行
D.质量控制
答案:C
解析:发行上市监管权力运行监督制约机制
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


340.根据《创业板上市公司持续监管办法（试行）》，上市时未盈利的上市公司，部分人员所持首发前股份的锁定期应当适当延长，下列不属于前述人员的是（）。
A.控股股东
B.持股5%以上的股东
C.董事
D.监事
答案:B
解析:创业板上市公司持续监管相关规则
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


341.根据《创业板上市公司持续监管办法（试行）》，创业板上市公司以本公司股票为标的实施股权激励，下列说法正确的是（）。
A.上市公司董事、高级管理人员、核心技术人员或者核心业务人员，可以成为激励对象
B.单独或者合计持有上市公司百分之五以上股份的股东或者实际控制人及其配偶、父母、子女不能成为激励对象
C.上市公司授予激励对象限制性股票的价格不得低于市场参考价百分之五十
D.上市公司全部在有效期内的股权激励计划所涉及的标的股票总数，累计不得超过公司总股本的百分之三十
答案:A
解析:创业板上市公司持续监管相关规则
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


342.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，下列关于发行人申请公开发行股票应符合规定的说法，错误的是（）。
A.具备健全且运行良好的组织机构
B.具有持续经营能力，财务状况良好
C.最近两年财务会计报告无虚假记载，被出具无保留意见审计报告
D.依法规范经营
答案:C
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票发行条件
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


343.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，发行人应当为在全国股转系统连续挂牌满（）个月的创新层挂牌公司。
A.六
B.十二
C.二十四
D.三十六
答案:B
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票发行条件
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


344.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，北交所开展判断发行人是否符合发行条件、上市条件和信息披露要求的审核工作，下列关于审核工作开展方式的说法，正确的是（）。
A.向发行人提出审核问询、发行人回答问题
B.向保荐机构提出审核问询、保荐机构回答问题
C.向会计师事务所等证券服务机构提出审核问询、会计师事务所等证券服务机构回答问题
D.对发行人、保荐人实施现场检查
答案:A
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票注册程序
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


345.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，注册申请文件受理后，未经（）同意，不得改动。
A.北交所审核部门
B.证监会和北交所
C.证监会派出机构
D.证监会或者北交所
答案:D
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票注册程序
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


346.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，发行人股东大会就股票发行事项作出决议，必须经（）以上通过；发行人应当对出席会议的持股比例在5%以下的中小股东表决情况单独计票并予以披露。
A.出席会议的股东所持表决权的2/3
B.全体股东所持表决权的2/3
C.出席会议的股东所持表决权的1/2
D.全体股东所持表决权的1/2
答案:A
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票注册程序
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


347.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，下列关于发行人董事会和监事会对股票发行事项或文件进行表决或审核的有关说法，错误的是（）。
A.发行人董事会应当依法就本次股票发行的具体方案作出决议
B.发行人董事会应当依法就本次股票发行的本次募集资金使用的可行性作出决议
C.发行人监事会应当依法就本次股票发行必须明确的事项作出决议
D.发行人监事会应当对董事会编制的招股说明书等证券发行文件进行审核并提出书面审核意见
答案:C
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票注册程序
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


348.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，下列关于预先披露的招股说明书及其他注册申请文件中对价格信息要求的说法，正确的是（）。
A.不得含有价格信息，发行人不得据此发行股票
B.应当含有价格信息，但不作为发行人发行股票的定价依据
C.可以含有价格信息，发行人可据此作为发行股票的参考
D.应当含有价格信息，发行人据此发行股票
答案:A
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票信息披露规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


349.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，北交所将发行人注册申请文件报送中国证监会时，相关文件应当同步在（）公开。
A.发行人网站
B.指定媒体网站
C.北交所网站和发行人网站
D.北交所网站和证监会网站
答案:D
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票信息披露规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


350.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，中国证监会制定的信息披露规则是信息披露的（）。
A.最低要求
B.一般性要求
C.较高要求
D.全部要求
答案:A
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票信息披露规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


351.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，发行人应当按照（）制定的信息披露规则，编制并披露招股说明书。
A.中国证监会
B.中国证券业协会
C.北交所
D.中国结算公司
答案:A
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票信息披露规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


352.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，下列关于保荐人及其保荐代表人就保荐业务开始承担相应责任起始时点的说法，正确的是（）。
A.自证监会收到北交所报送的审核意见之日起
B.自注册文件申报之日起
C.自证监会对发行人作出予以注册决定之日起
D.自发行人公开发行股票上市之日起
答案:B
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票发行上市保荐的特别规定
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


353.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，下列关于公开发行股票向战略投资者配售的说法，错误的是（）。
A.发行人的高级管理人员、核心员工可以参与战略配售
B.参与战略配售的核心员工，应当由公司经营层提名，经董事会审议批准
C.发行人应当与战略投资者事先签署配售协议
D.发行人和主承销商应当在发行公告中披露战略投资者的选择标准、向战略投资者配售的股票总量、占本次发行股票的比例以及持有期限等
答案:B
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票发行承销规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


354.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，下列关于发行人网下询价定价方式中询价对象的说法，正确的是（）。
A.询价对象应当是符合相关规定的专业个人投资者
B.询价对象应当是经证监会注册的网下投资者
C.询价对象应当是经中国证券业协会注册的网下投资者
D.询价对象应当是经北交所注册的网下投资者
答案:C
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票发行承销规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


355.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，（）应对股票发行价格的合理性、相关定价依据和定价方式的合理性，是否损害现有股东利益等发表意见。
A.会计师事务所
B.北交所
C.主承销商
D.发行人
答案:C
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票发行承销规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


356.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票注册管理办法》，下列关于证监会可以对未勤勉尽责的保荐人及相关责任人员采取的监管措施的说法，错误的是（）。
A.出具警示函
B.责令暂停或中止发行
C.责令改正
D.监管谈话
答案:B
解析:北交所上市公司向不特定合格投资者公开发行股票的监督管理与法律责任
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


357.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，上市公司存在特别表决权股份的，应当在公司章程中规定的内容不包括（）。
A.特别表决权股份的持有人姓名
B.特别表决权股份锁定安排及转让限制
C.特别表决权股份与普通股份的转换情形
D.持有人所持特别表决权股份能够参与表决的股东大会事项范围
答案:A
解析:北交所上市公司的公司治理规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


358.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，鼓励上市公司根据需要设立审计、战略、提名、薪酬与考核等专门委员会，专门委员会对（）负责，依照公司章程和（）授权履行职责。
A.股东大会，股东大会
B.股东大会，董事会
C.董事会，股东大会
D.董事会，董事会
答案:D
解析:北交所上市公司的公司治理规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


359.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，上市公司董事会各专门委员会中，独立董事应当占多数并担任召集人的委员会不包括（）。
A.审计委员会
B.战略委员会
C.提名委员会
D.薪酬与考核委员会
答案:B
解析:北交所上市公司的公司治理规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


360.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，以下关于上市公司治理的说法，错误的是（）。
A.上市公司控股股东、实际控制人应当维持公司独立性
B.上市公司审计委员会的召集人应当为法律专业人士
C.上市公司应当在公司章程中规定现金分红、股份回购等股东回报政策
D.上市公司应当在定期报告中持续披露特别表决权安排的情况
答案:B
解析:北交所上市公司的公司治理规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


361.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，上市公司应当建立并执行信息披露事务管理制度，上市公司（）对信息披露事务管理承担首要责任。
A.控股股东或实际控制人
B.董事长
C.董事会秘书
D.经营管理主要负责人
答案:B
解析:北交所上市公司信息披露规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


362.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，下列关于信息披露的说法，错误的是（）。
A.上市公司筹划的重大事项存在较大不确定性，上市公司也均应当进行披露
B.上市公司筹划的重大事项已经泄密或者确实难以保密的，上市公司应当立即披露该信息
C.上市公司和相关信息披露义务人确有需要的，可以在非交易时段对外发布重大信息
D.上市公司不得以新闻发布或者答记者问等形式代替信息披露
答案:A
解析:北交所上市公司信息披露规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


363.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，上市公司高级管理人员计划通过北交所集中竞价交易减持股份，应当在首次卖出的（）前预先披露减持计划，并按照北交所的规定披露减持计划实施情况。
A.10个交易日
B.15个交易日
C.20个交易日
D.30个交易日
答案:B
解析:北交所上市公司股份减持规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


364.某上市公司持股百分之五以上股东赵某、董事钱某、监事孙某、高级管理人员李某均进行了减持其通过北交所竞价买入的上市公司股份的操作，但均未在首次卖出的十五个交易日前预先披露减持计划，根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，以下说法正确的是（）。
A.4人均违反了相关减持规范
B.仅赵某未违反减持规范
C.仅孙某未违反减持规范
D.仅李某违反了减持规范
答案:B
解析:北交所上市公司股份减持规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


365.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，上市公司实际控制人拟在三个月内减持股份的总数超过公司股份总数百分之一的，应当在首次卖出的（）前预先披露减持计划。
A.10个交易日
B.15个交易日
C.20个交易日
D.30个交易日
答案:D
解析:北交所上市公司股份减持规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


366.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，上市公司全部在有效期内的股权激励计划所涉及的标的股票总数，累计不得超过公司股本总额的（）。
A.10%
B.20%
C.30%
D.50%
答案:C
解析:北交所上市公司股权激励规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


367.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，上市公司向激励对象授予的限制性股票的价格低于市场参考价（）的，应当符合北交所相关规定，并应当说明定价依据及定价方式。
A.10%
B.20%
C.30%
D.50%
答案:D
解析:北交所上市公司股权激励规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


368.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，下列人员中，不可以成为上市公司股权激励对象的人员是（）。
A.合计持有上市公司百分之五以上股份的股东，作为上市公司董事
B.单独持有上市公司百分之五以上股份股东的子女，作为上市公司高级管理人员
C.实际控制人配偶的父母，未在公司任职
D.核心业务人员
答案:C
解析:北交所上市公司股权激励规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


369.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，上市公司发行股份购买资产的，发行股份的价格不得低于市场参考价的（），市场参考价按照《上市公司重大资产重组管理办法》的规定计算。
A.10%
B.30%
C.50%
D.80%
答案:D
解析:北交所上市公司重大资产重组规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


370.根据《北京证券交易所上市公司持续监管办法（试行）》，上市公司发行股份购买资产的，（）。
A.仅需经北交所审核通过
B.需直接提交证监会履行注册程序
C.北交所审核通过后，报证监会履行注册程序
D.仅需履行信息披露义务
答案:C
解析:北交所上市公司重大资产重组规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


371.根据《存托凭证发行与交易管理办法（试行）》，不能担任存托凭证的存托人的是（）。
A.中国证券登记结算有限责任公司及其子公司
B.经国务院银行业监督管理机构批准的保险公司
C.经国务院银行业监督管理机构批准的商业银行
D.证券公司
答案:B
解析:存托凭证发行与交易规则
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


372.根据《存托凭证发行与交易管理办法（试行）》，关于存托凭证的构成要素说法，错误的是（）。
A.存托人签发
B.以境内资产为基础
C.在中国境内发行
D.代表境外基础证券权益
答案:B
解析:存托凭证发行与交易规则
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


373.根据《上市公司信息披露管理办法》，下列人员中，不需要向上市公司董事会报送上市公司关联人名单及关联关系的说明的是（）。
A.上市公司董事
B.上市公司的监事
C.上市公司的核心技术人员
D.上市公司持股5%以上的自然人股东
答案:C
解析:上市公司定期报告与临时报告相关规范
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


374.根据《上市公司信息披露管理办法》，上市公司应当制定信息披露事务管理制度。下列不属于信息披露事务管理制度应当包括的内容是（）。
A.未公开信息的传递、审核、披露流程
B.参股公司的信息披露事务管理和报告制度
C.董事和董事会、监事和监事会、高级管理人员等的报告、审议和披露的职责
D.财务管理和会计核算的内部控制及监督机制
答案:B
解析:上市公司定期报告与临时报告相关规范
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


375.根据《上市公司信息披露管理办法》，信息披露义务人应当将信息披露（）报送上市公司注册地证监局。
A.公告文稿及验证版文件
B.备查文件及工作底稿
C.公告文稿和相关备查文件
D.公告文稿及电子文件
答案:C
解析:上市公司定期报告与临时报告相关规范
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


376.根据《上市公司信息披露管理办法》，上市公司相关人员应当对定期报告签署书面确认意见，前述人员不包括（）。
A.董事长
B.董事会秘书
C.证券事务代表
D.财务总监
答案:C
解析:上市公司定期报告与临时报告相关规范
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


377.根据《上市公司信息披露管理办法》，信息披露义务人及其董事、监事、高级管理人员违反该办法的，中国证监会可以采取的监管措施不包括（）。
A.责令改正
B.监管谈话
C.出具警示函
D.追究刑事责任
答案:D
解析:上市公司信息披露事务与管理责任
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


378.根据《上市公司信息披露管理办法》，上市公司应当制定信息披露事务管理制度，下列不属于信息披露事务管理制度应当包括的内容是（）。
A.未公开信息的传递、审核、披露流程
B.董事、监事、高级管理人员履行职责的记录和保管制度
C.财务管理和会计核算的内部控制及监督机制
D.参股公司的内部控制制度
答案:D
解析:上市公司信息披露事务与管理责任
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


379.根据《上市公司信息披露管理办法》，上市公司下述人员除（）外，应当对公司临时报告信息披露的真实性、准确性、完整性、及时性、公平性承担主要责任。
A.董事长
B.经理
C.董事会秘书
D.财务负责人
答案:D
解析:上市公司信息披露事务与管理责任
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


380.根据《上市公司信息披露管理办法》，定期报告中财务会计报告被出具非标准审计意见的，上市公司（）应当针对该审计意见涉及事项作出专项说明。
A.股东大会
B.董事会
C.总经理
D.财务总监
答案:B
解析:上市公司信息披露事务与管理责任
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


381.根据《证券期货市场诚信监督管理办法》，诚信档案可以采集公民的信息包括（）。
A.宗教信仰
B.指纹
C.身份证号码
D.血型
答案:C
解析:证券期货诚信信息采集、管理、公开与查询相关规定
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


382.根据《证券期货市场诚信监督管理办法》，诚信信息记入诚信档案的人员不包括（）。
A.证券期货市场投资者、交易者
B.证券市场违法案件执法人员
C.为证券期货业提供信息技术服务或者软硬件产品的供应商
D.证券期货传播媒介机构、人员
答案:B
解析:证券期货诚信信息采集、管理、公开与查询相关规定
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


383.根据《证券期货市场诚信监督管理办法》，下列关于违法失信信息效力期限的说法，错误的是（）。
A.违法失信信息在诚信档案中的效力期限为3年或者5年
B.超过效力期限的违法失信信息，不再进行诚信信息公开
C.效力期限自对违法失信行为的处理决定执行完毕之日起算
D.超过效力期限的违法失信信息可以继续接受诚信信息申请查询
答案:D
解析:证券期货诚信信息采集、管理、公开与查询相关规定
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


384.根据《证券期货市场诚信监督管理办法》，诚信信息不包括（）。
A.中国证监会及其派出机构作出的行政许可决定
B.中国证监会及其派出机构作出的行政处罚、市场禁入决定和采取的监督管理措施
C.公民的宗教信仰、基因、指纹
D.融资融券、转融通、证券质押式回购、约定式购回、期货交易等信用交易中的违约失信信息
答案:C
解析:证券期货诚信信息采集、管理、公开与查询相关规定
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


385.根据《证券期货市场诚信监督管理办法》，记入诚信档案的诚信信息所对应的决定或者行为经法定程序撤销、变更的，（）相应删除、修改该诚信信息。
A.证券登记结算机构
B.证券公司
C.交易所
D.证监会及其派出机构
答案:D
解析:证券期货诚信信息诚信约束、监督与管理
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


386.根据《证券期货市场诚信监督管理办法》，公民、法人或者其他组织公开发布证券期货市场评论信息，所述事实内容与实际情况不相符合的，或者存在其他显著误导公众情形的，中国证监会及其派出机构可以采取的措施不包括（）。
A.追究其刑事责任
B.记入诚信档案
C.对其出具诚信关注函
D.将有关情况向其所在工作单位通报
答案:A
解析:证券期货诚信信息诚信约束、监督与管理
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


387.根据《证券期货市场诚信监督管理办法》，证监会建立诚信积分制度，实行诚信分类监督管理的对象主体不包括（）。
A.发行人
B.上市公司
C.证券期货基金从业人员
D.证券期货基金合格投资者
答案:D
解析:证券期货诚信信息诚信约束、监督与管理
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


388.根据《证券期货市场诚信监督管理办法》，需要建立年度诚信会员制度的机构不包括（）。
A.中国证券业协会
B.中国期货业协会
C.中国银行业协会
D.中国上市公司协会
答案:C
解析:证券期货诚信信息诚信约束、监督与管理
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


389.根据《证券市场禁入规定》，执法单位可以采取的市场禁入种类不包括（）。
A.不得从事证券业务、证券服务业务
B.不得担任证券发行人的董事、监事、高级管理人员
C.不得在证券交易场所交易证券
D.不得在金融机构从事业务
答案:D
解析:证券市场禁入情形
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


390.根据《证券市场禁入规定》，如果被采取“不得从事证券业务、证券服务业务，不得担任证券发行人的董事、监事、高级管理人员”市场禁入措施，下列说法错误的是（）。
A.在禁入期间内，不得继续在原机构从事证券业务、证券服务业务或者担任原证券发行人的董事、监事、高级管理人员职务
B.在禁入期间内，不得在其他机构从事证券业务、证券服务业务或者担任其他证券发行人的董事、监事、高级管理人员职务
C.应当在禁入决定送达之日的次一交易日停止从事证券业务、证券服务业务
D.应当在收到证券市场禁入决定后由其所在机构按规定的程序解除其被禁止担任的职务
答案:C
解析:证券市场禁入情形
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


391.根据《证券市场禁入规定》，可以对有关责任人员终身采取“不得从事证券业务、证券服务业务，不得担任证券发行人的董事、监事、高级管理人员”市场禁入的情形不包括（）。
A.在执法单位依法作出行政处罚决定或者证券市场禁入决定前没有主动交代违法行为的
B.因违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，5年内曾经被执法单位给予行政处罚2次以上，或者5年内曾经被采取该证券市场禁入措施的
C.组织、策划、领导或者实施重大违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定的活动的
D.严重违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，被人民法院生效司法裁判认定构成犯罪的
答案:A
解析:证券市场禁入情形
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


392.根据《证券期货业反洗钱工作实施办法》的规定，下列不属于中国证监会履行的反洗钱工作职责的是（）。
A.配合国务院反洗钱行政主管部门对证券期货经营机构实施反洗钱监管
B.及时向侦查机关报告涉嫌洗钱犯罪的交易活动，协助司法部门调查处理涉嫌洗钱犯罪案件
C.制定和修改中国证券业、中国期货业等行业反洗钱相关工作指引
D.对派出机构落实反洗钱监管工作情况进行考评，对中国证券业协会、中国期货业协会落实反洗钱工作进行指导
答案:C
解析:证券期货业反洗钱工作有关要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


393.根据《证券期货业反洗钱工作实施办法》的规定，下列关于反洗钱工作的说法，错误的是（）。
A.中国证监会依法配合国务院反洗钱行政主管部门履行证券期货业反洗钱监管职责
B.中国证监会派出机构按照《证券期货业反洗钱工作实施办法》的规定，履行辖区内证券期货业反洗钱监管职责
C.从事基金销售业务的机构在基金销售业务中履行反洗钱责任不适用《证券期货业反洗钱工作实施办法》
D.中国证券业协会和中国期货业协会依照《证券期货业反洗钱工作实施办法》的规定，履行证券期货业反洗钱自律管理职责
答案:C
解析:证券期货业反洗钱工作有关要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


394.根据《证券期货业反洗钱工作实施办法》的规定，证券期货经营机构应当依法建立健全反洗钱工作制度，向（）报送相关信息。
A.当地中国人民银行分支机构
B.当地银保监会派出机构
C.当地政府财政部门
D.当地证监会派出机构
答案:D
解析:证券期货业反洗钱工作有关要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


395.根据《证券期货业反洗钱工作实施办法》的规定，下列关于证券期货经营机构反洗钱义务的说法，错误的是（）。
A.证券期货经营机构应当建立反洗钱工作保密制度，并报当地证监会派出机构备案
B.证券期货经营机构应当向当地证监会派出机构报送其内部反洗钱工作部门设置、负责人及专门负责反洗钱工作的人员的联系方式等相关信息
C.证券期货经营机构应于每年年末向当地证监会派出机构上报反洗钱培训和宣传的落实情况
D.证券期货经营机构在为客户办理业务过程中，发现客户所提供的个人身份证件或机构资料涉嫌虚假记载的，应当拒绝办理
答案:C
解析:证券期货业反洗钱工作有关要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


396.企业申请在境内证券交易所发行下列产品融资，适用于《首发企业现场检查规定》的是（）。
A.公开发行企业债券
B.发行次级债券
C.首次公开发行存托凭证并上市
D.首次发行短期融资券
答案:C
解析:首发企业现场检查规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


397.根据《首发企业现场检查规定》，下列机构中，有权确定问题导向的检查对象的是（）。
A.中国证券业协会
B.中国证监会
C.省级以上人民政府
D.国家发改委
答案:B
解析:首发企业现场检查规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


398.根据《科创属性评价指引（试行）》，下列可以申请在科创板上市的企业包括（）。
A.房地产企业
B.主要从事金融业务的企业
C.主要从事投资类业务的企业
D.软件行业企业
答案:D
解析:科创属性有关规定
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


399.根据《科创属性评价指引（试行）》，支持和鼓励科创板定位规定的相关行业领域中，下列企业虽未达到相关指标，但可以申报科创板上市的是（）。
A.甲公司形成核心技术和主营业务收入的发明专利合计40项
B.乙公司独立或者牵头承担与非主营业务相关的国家重大科技专项项目
C.丙公司依靠核心技术形成的主要产品虽未实现进口替代，但属于国家鼓励、支持和推动的关键设备产品
D.丁公司作为主要参与单位，获得国家技术发明奖，并将相关技术运用于公司主营业务
答案:D
解析:科创属性有关规定
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


400.根据《上市公司治理准则》，股东既可以亲自到股东大会现场投票，也可以委托代理人代为投票，关于两者的法律效力，说法正确的是（）。
A.现场投票高于委托投票
B.委托投票高于现场投票
C.两者具有同样的法律效力
D.两者均不具备法律效力
答案:C
解析:上市公司股东大会
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


401.根据《上市公司治理准则》，（）依照法律法规和公司章程，通过参与重大事项决策，推荐董事、监事人选，监督董事、监事履职情况等途径，在上市公司治理中发挥积极作用。
A.交易所
B.机构投资者
C.证券业协会
D.证监会
答案:B
解析:上市公司股东大会
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


402.根据《上市公司治理准则》，提名委员会的主要职责不包括（）。
A.研究董事、高级管理人员的选择标准和程序并提出建议
B.遴选合格的董事人选和高级管理人员人选
C.提议聘请或更换外部审计机构
D.对董事候选人和高级管理人员人选进行审核并提出建议
答案:C
解析:上市公司董事会构成
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


403.根据《上市公司治理准则》，上市公司的下列职务中，其控股股东的高级管理人员可以兼任的是（）。
A.总经理
B.财务负责人
C.董事会秘书
D.董事
答案:D
解析:上市公司董事会构成
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


404.根据《上市公司治理准则》，董事会会议记录应完整、真实，出席或列席会议的下列人员不需要在会议记录上签名的是（）。
A.董事
B.副总经理
C.董事会秘书
D.记录人
答案:B
解析:上市公司董事会职权
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


405.根据《上市公司治理准则》，下列关于上市公司董事职责的说法，错误的是（）。
A.董事应当忠实、勤勉、谨慎地履行职责
B.董事应遵守有关法律、法规及公司章程的规定，并履行其作出的承诺
C.董事应保证有足够的时间和精力履行其应尽的职责
D.董事可以委托非董事出席董事会会议并代为投票
答案:D
解析:上市公司董事会职权
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


406.根据《上市公司治理准则》，上市公司高级管理人员的薪酬分配方案应当经（）批准，向股东大会说明，并予以充分披露。
A.执委会
B.监事会
C.董事会
D.控股股东
答案:C
解析:上市公司董事会职权
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


407.根据《上市公司治理准则》，下列在上市公司任职的人员，可以兼任该公司监事的是（）。
A.副总经理
B.董事
C.人力资源部总经理
D.财务总监
答案:C
解析:上市公司监事会
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


408.根据《上市公司治理准则》，下列关于监事会履行职责的说法，错误的是（）。
A.监事会有权依法检查公司财务，并独立聘请中介机构提供专业意见
B.监事会有权监督董事、高级管理人员履职的合法合规性
C.监事会有权要求董事、高级管理人员列席监事会会议，回答所关注的问题
D.发现董事、高级管理人员违反公司章程的，监事会应向董事会通报或者向股东大会报告，不可直接向证券交易所或者其他部门报告
答案:D
解析:上市公司监事会
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


409.根据《上市公司治理准则》，（）应当与高级管理人员签订聘任合同，明确双方的权利义务关系。
A.上市公司董事会
B.上市公司
C.上市公司董事会提名薪酬委员会
D.上市公司股东大会
答案:B
解析:上市公司高管责任
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


410.李某为上市公司总经理，其在该上市公司控股股东所兼任的下列职务符合《上市公司治理准则》相关要求的是（）。
A.财务总监
B.董事会秘书
C.董事
D.副总经理
答案:C
解析:上市公司独立性要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


411.根据《上市公司治理准则》，下列关于上市公司资产、财务等独立性要求的说法，错误的是（）。
A.控股股东、实际控制人及其关联方应当尊重上市公司财务的独立性，必要时可以干预上市公司的财务、会计活动
B.控股股东投入上市公司的资产应当独立完整、权属清晰
C.控股股东、实际控制人及其关联方不得占用、支配上市公司资产
D.上市公司应当依照法律法规和公司章程建立健全财务、会计管理制度，坚持独立核算
答案:A
解析:上市公司独立性要求
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


412.根据《上市公司章程指引》，下列出席股东大会的人员中，不需要在会议记录上签字的是（）。
A.董事
B.监事
C.董事会秘书
D.副总经理
答案:D
解析:上市公司章程的特殊规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


413.根据《上市公司章程指引》，上市公司内部审计制度应当经（）批准后实施，审计负责人向其负责并报告工作。
A.股东大会
B.董事会
C.监事会
D.董事长
答案:B
解析:上市公司章程的特殊规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


414.根据《上市公司章程指引》，下列事项中，不属于上市公司股东大会职权的是（）。
A.修改公司章程
B.对发行公司债券作出决议
C.更换职工监事
D.审议股权激励计划
答案:C
解析:上市公司章程的特殊规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


415.根据《上市公司章程指引》，上市公司股东大会召开时，下列人员中应当列席会议的是（）。
A.全体董事
B.经理和其他高级管理人员
C.全体监事
D.董事和董事会秘书
答案:B
解析:上市公司章程的特殊规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


416.根据《上市公司股东大会规则》，股东大会通过有关派现、送股或资本公积转增股本提案的，上市公司应当在股东大会结束后（）个月内实施具体方案。
A.1
B.3
C.6
D.2
答案:D
解析:上市公司股东大会规则
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


417.某上市公司在股东大会上采用累积投票制选举9名董事会成员。根据《上市公司股东大会规则》，拥有该上市公司100股普通股的股东（）。
A.有100表决权，只能投给一个董事
B.有100表决权，可以投给其中一个或几个董事
C.可以投给每个董事各900表决权
D.有900表决权，可以投给其中一个或几个董事
答案:D
解析:上市公司股东大会规则
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


418.根据《上市公司股东大会规则》，单独或者合计持有公司（）以上股份的普通股股东（含表决权恢复的优先股股东），可以在股东大会召开10日前提出临时提案并书面提交召集人。
A.3%
B.2%
C.1%
D.1.5%
答案:A
解析:上市公司股东大会规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


419.根据《上市公司股东大会规则》，单独或者合计持有公司（）以上股份的普通股股东（含表决权恢复的优先股股东）有权向董事会请求召开临时股东大会，并应当以书面形式向董事会提出。
A.3%
B.5%
C.7%
D.10%
答案:D
解析:上市公司股东大会规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


420.根据《创新企业境内发行股票或存托凭证上市后持续监管实施办法（试行）》，红筹企业关于投资者权益保护的安排总体上不低于（）要求。
A.所在地法律
B.主要经营地法律
C.注册地法律
D.境内法律
答案:D
解析:创新企业境内发行股票或存托凭证上市后持续监管规定
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


421.根据《创新企业境内发行股票或存托凭证上市后持续监管实施办法（试行）》，红筹企业在境外披露的信息，应当（）。
A.以中文在境内同步披露
B.以英文在境内同步披露
C.以中文在网络同步披露
D.以英文在网络同步披露
答案:A
解析:创新企业境内发行股票或存托凭证上市后持续监管规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


422.根据《上市公司监管指引第5号——上市公司内幕信息知情人登记管理制度》，根据重大事项的性质、影响程度，对需要制作重大事项进程备忘录的事项、填报内容等作出具体规定的是（）。
A.证监会
B.上市公司
C.证券交易所
D.中国证券业协会
答案:C
解析:上市公司内幕信息知情人登记管理规定
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


423.根据《上市公司监管指引第5号——上市公司内幕信息知情人登记管理制度》，上市公司发行的公司债券信用评级发生变化的信息在尚未公开前属于（）。
A.盈利性信息
B.商业秘密
C.内幕信息
D.非敏感信息
答案:C
解析:上市公司内幕信息知情人登记管理规定
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


424.根据《上市公司监管指引第5号——上市公司内幕信息知情人登记管理制度》，对上市公司内幕信息知情人登记管理制度实施情况进行监督的是（）。
A.上市公司董事会
B.上市公司监事会
C.上市公司董事长
D.上市公司董事会秘书
答案:B
解析:上市公司内幕信息知情人登记管理规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


425.根据《上市公司股东、董监高减持股份的若干规定》，上市公司大股东的股权被质押的，该股东应当在该事实发生之日起（）日内通知上市公司，并予公告。
A.1
B.2
C.3
D.5
答案:B
解析:上市公司股东、董监高股份减持规则
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


426.根据《上市公司股东、董监高减持股份的若干规定》，上市公司大股东、董监高计划通过证券交易所集中竞价交易减持股份，应当在首次卖出的（）个交易日前向证券交易所报告并预先披露减持计划，由证券交易所予以备案。
A.5
B.10
C.15
D.30
答案:C
解析:上市公司股东、董监高股份减持规则
分类:证券/通用类
难度:中等
题型:单选题


427.根据《上市公司股东、董监高减持股份的若干规定》，下列情形中，不得减持股份的是（）。
A.甲是上市公司大股东，因寻衅滋事罪被司法机关立案侦查
B.乙是上市公司程序员（普通员工），因寻衅滋事罪被司法机关立案侦查
C.丙是上市公司董事，因内幕交易罪被中国证监会作出行政处罚决定已满七个月
D.丁是上市公司监事，因违反证券交易所规则，被证券交易所公开谴责已两个月
答案:D
解析:上市公司股东、董监高股份减持规则
分类:证券/通用类
难度:困难
题型:单选题


428.根据《监管规则适用指引——发行类第4号》，下列关于IPO申报前12个月通过增资或股权转让产生的新股东的核查或披露要求的有关说法，错误的是（）。
A.如新股东为法人，应披露其股权结构及实际控制人
B.如新股东为自然人，应披露其基本信息
C.如新股东为合伙企业，应披露合伙企业的普通合伙人及其实际控制人、有限合伙人的基本信息
D.最近一年末资产负债表日后增资扩股引入新股东的，申报前无需增加一期审计
答案:D
解析:拟上市公司重组改制相关规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


429.根据《监管规则适用指引——发行类第4号》，下列关于发行人是国有或集体企业改制而来构成出资瑕疵的有关说法，错误的是（）。
A.改制或取得资产过程中法律依据不明确
B.改制或取得资产相关程序存在瑕疵
C.改制获得有权机关批准且没有造成国有资产流失
D.改制或取得资产与有关法律法规存在明显冲突
答案:C
解析:拟上市公司重组改制相关规定
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


430.根据《证券期货经营机构及其工作人员廉洁从业规定（2022修正）》，证券期货经营机构及其工作人员在开展证券期货业务及相关活动中，不得向公职人员、客户、正在洽谈的潜在客户或者其他利益关系人输送不正当利益。以下不属于被禁止范围的是（）。
A.提供礼金、礼品、房产、汽车、有价证券、股权、佣金返还等财物，或者为上述行为提供代持等便利
B.提供旅游、宴请、娱乐健身、工作安排等利益
C.安排显著偏离公允价格的结构化、高收益、保本理财产品等交易
D.按照证券期货经营机构依法制定的内部规定及限定标准，依法合理营销
答案:D
解析:廉洁从业禁止行为(2)
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


431.根据《证券期货经营机构及其工作人员廉洁从业规定（2022修正）》，证券期货经营机构工作人员在开展证券期货业务及相关活动中向公职人员及其利益关系人输送不正当利益，或者唆使、协助他人向公职人员及其利益关系人输送不正当利益，情节特别严重的，中国证监会可以依法对其采取（）的措施。
A.罚款
B.警告
C.出具警示函
D.终身市场禁入
答案:D
解析:廉洁从业监管()
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


432.《关于加强注册制下中介机构廉洁从业监管的意见》规定，证券公司应在公司层面建立健全廉洁从业管理领导机制和基本制度安排，鼓励证券公司将廉洁从业管理目标和总体要求等纳入公司章程。证券公司主要负责人是落实廉洁从业管理职责的第一责任人，对本公司廉洁从业违法违规问题承担领导责任，各级负责人在职责范围内承担相应管理责任。证券公司应当指定内部控制相关部门对本公司及其工作人员的廉洁从业情况进行监督、（）和处理。证券公司应结合组织形式充分发挥党建工作对廉洁从业管理的引领作用。
A.指导
B.检查
C.教育
D.复核
答案:B
解析:廉洁从业情况内部控制部门
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


433.《关于加强注册制下中介机构廉洁从业监管的意见》规定，证券公司应当建立健全内部控制制度，系统评估和识别廉洁从业风险点，将廉洁从业风险纳入全面风险管理体系，制定全面有效的事前防范、事中管控、事后追责体系机制，完善廉洁从业内部规则，全面覆盖业务各环节和岗位，并定期开展廉洁从业情况内部检查，每年应当不少于（）次。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案:A
解析:廉洁从业内部检查
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


434.《关于加强注册制下中介机构廉洁从业监管的意见》规定，证券公司应当对从业人员加强廉洁培训和教育，建立健全廉洁从业承诺制度，树立全员廉洁从业理念，培育廉洁从业文化。证券公司应当对从业人员廉洁从业情况进行定期考察和评估，并将评估结果作为人员聘用、晋升、离任、薪酬等事项的重要考量因素。从业人员因廉洁从业问题被开除或辞退的，或被证监会系统以外单位追责的，证券公司得知情况后应当及时向（）报告。
A.中国证券业协会
B.证监会有关部门
C.公司所在地证监局
D.申报项目在审交易所
答案:C
解析:廉洁从业报告义务
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


435.《关于加强注册制下中介机构廉洁从业监管的意见》规定，证券公司应当建立科学合理的激励约束机制和内部问责机制，不得将从业人员（）与其承做或承揽的项目收入直接挂钩，不得以业务包干等过度激励方式开展投资银行业务，应当在劳动合同、内部制度中明确，对存在廉洁从业违法违规行为的从业人员，可采取要求其退还与违规行为相关的全部或部分奖金，或者停止对其实施长效激励措施等问责措施。会计师事务所、律师事务所等其他中介机构参照执行。
A.薪酬收入
B.职务晋升
C.评优评奖
D.除薪酬外其他福利
答案:A
解析:激励约束机制和内部问责机制
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


436.《关于加强注册制下中介机构廉洁从业监管的意见》规定，证券公司应当加强（）审查，将审查机制贯穿投资银行业务全流程，对从业人员及其配偶、利害关系人是否存在违规从事证券、基金和未上市企业股权投资的情形进行审查，建立健全回避制度并严格执行，从源头上防范廉洁从业风险。会计师事务所、律师事务所等其他中介机构参照执行。
A.利益冲突
B.廉洁从业
C.交易安全
D.保密风险
答案:A
解析:利益冲突审查
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


437.《关于加强注册制下中介机构廉洁从业监管的意见》规定，证券公司及其从业人员在从事投资银行业务过程中，应当遵循证监会及交易所有关沟通交往规定，不得以不正当方式（）、指使、协助他人干预影响审核，不得在项目申报、审核、注册过程中通过利益输送、行贿等方式“围猎”监管审核人员，不得利用证监会系统在职人员或离职人员及其近亲属等关系或身份谋取不正当利益。会计师事务所、律师事务所等其他中介机构参照执行。
A.教唆
B.劝止
C.宣扬
D.隐瞒
答案:A
解析:廉洁从业禁止行为(1)
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


438.《关于加强注册制下中介机构廉洁从业监管的意见》规定，证券公司应当严格按照《证券公司投资银行业务内部控制指引》相关要求，建立健全投资银行业务“三道防线”，充分发挥监督制衡作用。不得在项目申报、审核、发行承销过程中通过欺诈、胁迫发行人获取不正当利益，或者（）等违法违规行为。不得在证券发行过程中协助发行人直接或间接认购自己发行的债券，不得以返费、代持、违规配售等方式输送或谋取不正当利益。
A.协助发行人获取合规审批
B.协助发行人隐瞒财务造假
C.协助发行人获得境外经营凭证
D.协助发行人进行跨境结算
答案:B
解析:廉洁从业禁止行为(1)
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


439.《关于加强注册制下中介机构廉洁从业监管的意见》规定，证券公司在投行项目股东穿透等事项核查中，应当重点对证券公司高级管理人员和经办人员、证监会系统离职人员不当入股行为进行严格审查，防范突击入股、利益输送、（）、违规代持等违法违规行为；发现违法违纪线索的，应及时向公司所在地证监局报告。会计师事务所、律师事务所等其他中介机构参照执行。
A.无形资产入股
B.异常价格入股
C.“影子股东”
D.权属不明
答案:C
解析:不当入股行为
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


440.《关于加强注册制下中介机构廉洁从业监管的意见》规定，证券公司应当加强对聘请各类第三方机构和个人的廉洁风险防范，制定规范聘用第三方的制度，明确资质条件和遴选流程，确保相关聘请行为合法合规，并依据有关规定履行信息披露义务。禁止利用聘请第三方进行（）、商业贿赂等违法行为。
A.股权代持
B.利益输送
C.突击入股
D.过度推介
答案:B
解析:聘请第三方廉洁风险防范
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


441.《关于加强注册制下中介机构廉洁从业监管的意见》规定，中国证监会、司法部、财政部依据相关法规加强对中介机构廉洁从业监管，对中介机构落实本规定的情况进行监督和检查。中介机构及其工作人员违反廉洁从业有关法律法规和规定的，主管部门依法采取监管措施；涉嫌违法犯罪的，移送司法部门处理，并依据有关规定向纪检监察机构转交违法违纪线索。对中介机构（）、主动报告、主动处理廉洁从业违法违规问题的，可依法依规从轻或减轻相关机构或人员的责任。
A.主动发现
B.主动预防
C.主动检举
D.主动加强制度约束
答案:A
解析:廉洁从业监管
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


442.根据《关于加强证券公司在投资银行类业务中聘请第三方等廉洁从业风险防控的意见》，下列关于证券公司在投资银行类业务中聘请第三方的有关说法，正确的是（）。
A.证券公司依法应当承担的责任因聘请第三方而减轻或免除
B.证券公司合规负责人应对相关聘请事项进行合规审查并出具合规审查意见
C.证券公司应当建立健全内控机制，可不制定规范聘用第三方的制度
D.证券公司根据法规规定和客观需要合理使用第三方服务，可以将法定职责予以外包
答案:B
解析:投行业务聘请第三方廉洁风险防范
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


443.《监管规则适用指引—发行类第2号》规定，中介机构应当按照本指引要求，做好证监会系统离职人员入股的核查工作。以下关于离职人员范围说法正确的是（）。
A.发行人申请时相关股东为离开中国证券监督管理委员会机关及派出机构已满十年的工作人员属于指引规范的离职人员
B.离开中国证券登记结算有限责任公司未满十年的工作人员属于指引规范的离职人员
C.在公众公司部累计借调6个月并在借调结束后3年内离职的中证金融研究院工作人员属于指引规范的离职人员
D.离开上海证券交易所未满十年的工作人员属于指引规范的离职人员。
答案:D
解析:证监会系统离职人员管理规定
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


444.《监管规则适用指引—关于申请首发上市企业股东信息披露》规定，申请首次公开发行股票或存托凭证的发行人在提交申请前（）个月内新增股东的，应当在招股说明书中充分披露新增股东的基本情况、入股原因、入股价格及定价依据等情形。
A.6个月
B.12个月
C.24个月
D.36个月
答案:B
解析:首发上市企业股东信息披露要求
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


445.《监管规则适用指引—关于申请首发上市企业股东信息披露》规定，发行人在全国中小企业股份转让系统挂牌、境外证券交易所上市交易期间通过（）、（）交易方式增加的股东，以及因继承、执行法院判决或仲裁裁决、执行国家法规政策要求或由省级以上人民政府主导取得发行人股份的股东，可以申请豁免指引的核查和股份锁定要求。
A.竞价做市连续竞价
B.集合竞价连续竞价
C.竞价交易大宗交易
D.大宗交易协议转让
答案:B
解析:首发上市企业股东信息披露要求
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


446.根据《上海证券交易所证券发行上市业务指引》，首次公开发行股票或存托凭证符合上市条件的，自发行结束日至证券上市日（L日）原则上不得超过（）个交易日。
A.3
B.5
C.7
D.20
答案:C
解析:上交所上市公司证券发行相关规则
分类:证券/主板类
难度:困难
题型:单选题


447.根据《上海证券交易所证券发行上市业务指引》，对上市公告书内容负责的是（）。
A.发行人
B.交易所
C.保荐人
D.会计师事务所
答案:A
解析:上交所上市公司证券发行相关规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


448.根据《上海证券交易所股票上市规则》，董事会秘书空缺期间，上市公司应当及时指定一名（）代行上市公司的董事会秘书。
A.上市公司聘请的财务顾问人员
B.上市公司的监事
C.上市公司的董事或高级管理人员
D.上市公司聘请的律师
答案:C
解析:上交所上市公司信息披露的基本原则和一般规定
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


449.根据《上海证券交易所股票上市规则》，对于达到披露标准的担保，如果被担保人于债务到期后（）交易日内未履行还款义务，或者被担保人出现破产、清算或其他严重影响其还款能力的情形，上市公司应当及时披露。
A.十个
B.十五个
C.二十个
D.二十五个
答案:B
解析:上交所上市公司信息披露的基本原则和一般规定
分类:证券/主板类
难度:困难
题型:单选题


450.根据《上海证券交易所股票上市规则》，审计委员会的召集人应当为（）专业人士。
A.法律
B.会计
C.金融
D.计算机
答案:B
解析:上交所上市公司的董事、监事和高级管理人员规定
分类:证券/主板类
难度:困难
题型:单选题


451.根据《上海证券交易所股票上市规则》，董事在任期届满前，可以由（）解除其职务。
A.董事会
B.监事会
C.股东大会
D.董事长
答案:C
解析:上交所上市公司的董事、监事和高级管理人员规定
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


452.根据《上海证券交易所股票上市规则》，保荐人应当在签订保荐协议时指定（）名保荐代表人具体负责保荐工作。
A.一
B.两
C.三
D.四
答案:B
解析:上交所上市公司的保荐人规定
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


453.根据《上海证券交易所股票上市规则》，上交所实行股票及其衍生品种（）。
A.上市承销制度
B.上市保荐制度
C.发行保荐制度
D.上市备案制度
答案:B
解析:上交所上市公司的保荐人规定
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


454.根据《上海证券交易所股票上市规则》，发行人首次公开发行股票向交易所提出股票上市申请，其提交的文件不包括（）。
A.发行申请书
B.中国证监会予以注册的决定
C.首次公开发行结束后会计师事务所出具的验资报告
D.发行人、控股股东、实际控制人、董事、监事和高级管理人员等根据交易所相关规定要求出具的证明、声明及承诺
答案:A
解析:上交所上市公司股票和可转换公司债券上市规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


455.根据《上海证券交易所股票上市规则》，发行人首次公开发行股票后申请其股票上市，应当符合的条件不包括（）。
A.符合《证券法》、中国证监会规定的发行条件
B.公开发行的股份达到公司股份总数的25%以上；公司股本总额超过4亿元的，公开发行股份的比例为10%以上
C.市值及财务指标符合上市规则规定的标准
D.公司股本总额不少于人民币3,000万元
答案:D
解析:上交所上市公司股票和可转换公司债券上市规则
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


456.根据《上海证券交易所股票上市规则》，上市公司应当在每个会计年度结束后（）内披露年度报告，应当在每个会计年度的上半年结束后（）内披露半年度报告。
A.4个月，2个月
B.4个月，1个月
C.3个月，2个月
D.3个月，1个月
答案:A
解析:上交所上市公司定期报告和临时报告规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


457.根据《上海证券交易所股票上市规则》，上市公司（）应当对定期报告签署书面确认意见，说明董事会的编制和审议程序是否符合法律法规、本所相关规定的要求，定期报告的内容是否能够真实、准确、完整地反映上市公司的实际情况。
A.董事、高级管理人员
B.董事、高级管理人员、监事
C.实际控制人、董事、高级管理人员
D.实际控制人、董事、高级管理人员、监事
答案:A
解析:上交所上市公司定期报告和临时报告规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


458.根据《上海证券交易所股票上市规则》，上市公司提供对外担保必须经董事会或股东大会审议并及时披露。董事会权限范围内的担保事项，除应经全体董事的过半数通过外，还应当经出席董事会会议的（）董事审议通过。
A.全体
B.二分之一以上
C.三分之二以上
D.四分之三以上
答案:C
解析:上交所上市公司的董事会、监事会和股东大会决议
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


459.根据《上海证券交易所股票上市规则》，股东自行召集股东大会的，在股东大会决议披露前，召集股东持股比例不得低于公司总股本的（）。
A.1%
B.3%
C.5%
D.10%
答案:D
解析:上交所上市公司的董事会、监事会和股东大会决议
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


460.根据《上海证券交易所股票上市规则》，上市公司与关联自然人发生的交易金额在（）以上的关联交易（上市公司提供担保除外），应当及时披露。
A.30万元
B.50万元
C.100万元
D.300万元
答案:A
解析:上交所上市公司应当披露的交易和关联交易规则
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


461.根据《上海证券交易所股票上市规则》，上市公司出售全资子公司涉及的资产总额（同时存在账面值和评估值的，以高者为准）占上市公司最近一期经审计总资产的（）以上的，应当提交股东大会审议。
A.10%
B.20%
C.30%
D.50%
答案:D
解析:上交所上市公司应当披露的交易和关联交易规则
分类:证券/主板类
难度:困难
题型:单选题


462.根据《上海证券交易所股票上市规则》，上市公司及其控股子公司的对外担保总额，超过最近一期经审计净资产（）以后提供的任何担保，须经股东大会审批。
A.30%
B.40%
C.50%
D.60%
答案:C
解析:上交所上市公司的其他重大事项规则
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


463.根据《上海证券交易所股票上市规则》，下列上市公司出现的情形中，不属于应当及时披露的是（）。
A.变更公司名称
B.经营方针和经营范围发生重大变化
C.订立合同
D.生产经营情况、外部条件或者生产环境发生重大变化
答案:C
解析:上交所上市公司的其他重大事项规则
分类:证券/主板类
难度:困难
题型:单选题


464.根据《上海证券交易所股票上市规则》，如上交所上市公司最近连续（）会计年度财务会计报告被出具否定意见的审计报告，上交所将决定终止其股票上市。
A.一个
B.两个
C.三个
D.五个
答案:B
解析:上交所上市公司的退市与风险警示规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


465.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，上市公司董事会审议关联交易事项时，（）。
A.关联董事可以代理其他董事行使表决权
B.关联董事可以委托其他董事代为行使表决权
C.关联董事可以行使表决权
D.关联董事应当回避表决，并不得代理其他董事行使表决权
答案:D
解析:科创板股票的上市与交易规则
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


466.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，科创板上市公司上市时未盈利的，在公司实现盈利前，控股股东、实际控制人自公司股票上市之日起（）完整会计年度内，不得减持首发前股份。
A.1个
B.2个
C.3个
D.5个
答案:C
解析:科创板股票的上市与交易规则
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


467.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，上市公司与关联人发生的交易金额（提供担保除外）占上市公司最近一期经审计总资产或市值（）的交易，且超过3000万元，应提供评估报告或审计报告，并提交股东大会审议。
A.1%以上
B.0.1%以上
C.0.3%以上
D.0.5%以上
答案:A
解析:科创板股票的上市与交易规则
分类:证券/科创板类
难度:困难
题型:单选题


468.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，首次公开发行股票并在科创板上市的，持续督导期间为股票上市当年剩余时间以及其后（）个完整会计年度。持续督导期届满，如有尚未完结的保荐工作，保荐机构应当继续完成。
A.2
B.3
C.4
D.5
答案:B
解析:科创板上市公司的持续督导规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


469.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，保荐机构被撤销保荐资格的，科创板上市公司应当在（）内另行聘请保荐机构，履行剩余期限的持续督导职责。
A.一个月
B.二个月
C.三个月
D.六个月
答案:A
解析:科创板上市公司的持续督导规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


470.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，董事会秘书空缺超过3个月的，科创板上市公司（）应当代行董事会秘书职责。
A.法定代表人
B.总经理
C.监事长
D.财务总监
答案:A
解析:科创板上市公司的内部治理规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


471.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，科创板上市公司审计委员会中独立董事应当占（）以上并担任召集人。
A.三分之一
B.二分之一
C.三分之二
D.四分之三
答案:B
解析:科创板上市公司的内部治理规则
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


472.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，上市公司提供担保的，应当提交（）进行审议，并及时披露。
A.董事会
B.股东大会
C.董事会或者股东大会
D.总经理
答案:C
解析:科创板上市公司的信息披露规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


473.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，科创板上市公司披露业绩预告后，预计本期业绩与业绩预告差异幅度达到（）或者盈亏方向发生变化的，应当及时披露更正公告。
A.5%以上
B.10%以上
C.15%以上
D.20%以上
答案:D
解析:科创板上市公司的信息披露规则
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


474.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，科创板上市公司实行股权激励计划的，激励对象不得包括上市公司的（）。
A.董事
B.监事
C.高级管理人员
D.核心技术人员
答案:B
解析:科创板上市公司的股权激励规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


475.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，科创板上市公司实行股权激励计划的，全部在有效期内的股权激励计划所涉及的标的股票总数，累计不得超过公司股本总额的（）。
A.10%
B.20%
C.30%
D.50%
答案:B
解析:科创板上市公司的股权激励规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


476.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，科创板上市公司实施重大资产重组的，应当聘请（）就重大资产重组出具意见。
A.会计师
B.独立财务顾问
C.咨询机构
D.辅导机构
答案:B
解析:科创板上市公司的重大资产重组规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


477.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，上交所可以根据上市规则，视情节轻重对监管对象采取的监管措施不包括（）。
A.口头警示
B.监管谈话
C.要求公开致歉
D.行政罚款
答案:D
解析:科创板上市公司的重大资产重组规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


478.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，下列关于科创板股票退市流程的说法，错误的是（）。
A.公司股票在退市整理期内全天停牌的，停牌期间不计入退市整理期
B.上交所上市公司的股票终止上市后，符合上交所规定条件的，可以向上交所申请再次上市
C.科创板股票的退市整理期的交易期限为15个交易日
D.科创板公司股票进入退市整理期的，公司可不再履行信息披露义务
答案:D
解析:科创板上市公司的退市规则
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


479.根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》，发行人、上市公司、相关信息披露义务人及相关人员未能履行信息披露义务，或者信息披露不符合真实、准确、完整、及时、公平要求，或者存在违反本规则、向上交所作出的承诺的其他情形的，上交所可以视情节轻重实施的纪律处分不包括（）。
A.通报批评
B.公开谴责
C.收取惩罚性违约金
D.口头警示
答案:D
解析:科创板上市公司的日常监管和违规处理
分类:证券/科创板类
难度:中等
题型:单选题


480.根据《上海证券交易所股票发行上市审核规则》，下列关于上海证券交易所在科创板股票发行上市审核中可以采取的日常工作措施的有关说法，错误的是（）。
A.出具监管工作函
B.口头警示
C.约见有关人员
D.要求对有关问题作出解释和说明
答案:B
解析:科创板上市公司的日常监管和违规处理
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


481.根据《上海证券交易所股票发行上市审核规则》，下列关于科创板板块定位的有关说法，错误的是（）。
A.企业经营业绩稳定、规模较大、具有行业代表性
B.企业符合国家战略，拥有关键核心技术
C.企业科技创新能力突出，主要依靠核心技术开展生产经营
D.企业具有稳定的商业模式，市场认可度高，社会形象良好，具有较强成长性
答案:A
解析:科创板股票发行上市审核相关规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


482.根据《上海证券交易所股票发行上市审核规则》，下列关于发行人或保荐人在申请科创板上市中应当开展的工作的有关说法，错误的是（）。
A.发行人就是否符合科创属性要求等事项进行审慎评估
B.发行人需提交符合科创板定位的专项说明
C.保荐人应出具发行人符合科创板定位的专项意见
D.保荐人将关注发行人的评估情况是否客观
答案:D
解析:科创板股票发行上市审核相关规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


483.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，直接或间接持有上市公司（）以上股份的自然人，为上市公司的关联自然人。
A.2%
B.5%
C.4%
D.3%
答案:B
解析:深交所上市公司信息披露的基本原则及一般规定
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


484.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，上市公司董事、监事、高级管理人员、持有上市公司股份百分之五以上的股东，将其持有的该公司的股票在买入后六个月内卖出，或者在卖出后六个月内又买入的，（）应当收回其所得收益，并及时披露相关人员前述买卖的情况、收益的金额、公司采取的处理措施和公司收回收益的具体情况等。
A.公司股东大会
B.公司董事会
C.公司监事会
D.投资者保护基金
答案:B
解析:深交所上市公司信息披露的基本原则及一般规定
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


485.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，公司首次公开发行的股票上市申请获得交易所同意后，不属于应当在中国证监会规定条件的媒体上披露的材料是（）。
A.上市公告书
B.法律意见书
C.上市保荐书
D.未经审计的公司最近三年的财务会计报告
答案:D
解析:深交所上市公司信息披露的基本原则及一般规定
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


486.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，发行人首次公开发行股票后申请其股票在深交所主板上市，股本总额应不少于人民币（）万元。
A.1000
B.5000
C.3000
D.2000
答案:B
解析:深交所上市公司信息披露的基本原则及一般规定
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


487.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，下列关于上市公司董事任期的规定，正确的是（）。
A.每届任期不得超过三年，任期届满可连选连任
B.每届任期不得超过两年，任期届满可连选连任
C.每届任期不得超过三年，任期届满连任不超过两届
D.每届任期不得超过两年，任期届满连任不超过三届
答案:A
解析:深交所上市公司董事、监事和高级管理人员规定
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


488.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，上市公司董事、监事和高级管理人员签署《董事（监事、高级管理人员）声明及承诺书》时，应当由（）作见证。
A.保荐代表人
B.会计师
C.律师
D.评估师
答案:C
解析:深交所上市公司董事、监事和高级管理人员规定
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


489.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，上市公司董事、监事、高级管理人员自公司股票上市之日起（）不得转让其所持公司股份。
A.一个月内
B.六个月内
C.一年内
D.三年内
答案:C
解析:深交所上市公司董事、监事和高级管理人员规定
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


490.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，下列关于深交所主板公司上市后发行新股持续督导期间的说法，正确的是（）。
A.股票上市当年剩余时间及其后一个完整会计年度
B.股票上市当年剩余时间及其后两个完整会计年度
C.股票上市当年剩余时间及其后三个完整会计年度
D.股票上市当年剩余时间及其后四个完整会计年度
答案:A
解析:深交所上市公司的保荐人规定
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


491.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，持续督导工作结束后，保荐人应当在发行人、上市公司年度报告披露后的十个交易日内出具（），并通知发行人、上市公司及时披露。
A.承销协议
B.保荐协议
C.募集资金鉴证报告
D.保荐总结报告书
答案:D
解析:深交所上市公司的保荐人规定
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


492.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，发行人首次公开发行股票后申请其股票在深交所主板上市，所需符合的条件中，公司股本总额超过四亿元的，公开发行股份的比例为（）以上。
A.30%
B.25%
C.10%
D.5%
答案:C
解析:深交所上市公司的股票和可转换公司债券上市规则
分类:证券/主板类
难度:困难
题型:单选题


493.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司聘请或者解聘会计师事务所的决策机构为（）。
A.总经理办公会
B.监事会
C.董事会
D.股东大会
答案:D
解析:深交所上市公司的定期报告和临时报告规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


494.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司应当披露的定期报告不包括（）。
A.年度报告
B.半年度报告
C.季度报告
D.月度报告
答案:D
解析:深交所上市公司的定期报告和临时报告规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


495.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司股东自行召集股东大会的，在股东大会决议公告前，召集股东持股比例不得低于公司总股份的（）。
A.5%
B.10%
C.15%
D.20%
答案:B
解析:深交所上市公司的董事会、监事会和股东大会决议
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


496.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，上市公司为关联人提供担保的，不论数额大小，均应当在董事会审议通过后提交（）审议。
A.监事会
B.交易所
C.股东大会
D.职工大会
答案:C
解析:深交所上市公司的应当披露的交易和关联交易规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


497.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，上市公司与关联自然人发生的交易金额在（）以上的关联交易（除上市公司为关联人提供担保外），应当及时披露。
A.十万元
B.三十万元
C.五十万元
D.一百万元
答案:B
解析:深交所上市公司的应当披露的交易和关联交易规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


498.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司应当在（）审议通过利润分配或者资本公积金转增股本方案后，及时披露方案的具体内容。
A.监事会
B.董事会
C.总经理办公会
D.党委会
答案:B
解析:深交所上市公司的利润分配和资本公积金转增股本规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


499.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司应当在股东大会审议通过资本公积金转增股本方案后（）内，完成公积金转增股本事宜。
A.六个月
B.一个月
C.两个月
D.三个月
答案:C
解析:深交所上市公司的利润分配和资本公积金转增股本规则
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


500.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司出现的下列情形中，不属于应当及时披露的是（）。
A.总经理办公会就一般采购事项作出方案
B.公司董事发生变动
C.任一股东所持公司5%以上股份被质押
D.经营方针和经营范围发生重大变化
答案:A
解析:深交所上市公司的其他重大事项规则
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


501.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，下列关于深交所主板上市公司的情形中，不属于应当及时披露的是（）。
A.变更公司章程、公司名称、股票简称、注册资本、注册地址、办公地址和联系电话等
B.依据中国证监会关于行业分类的有关规定，上市公司行业分类发生变更
C.订立一般合同，未对公司的资产、负债、权益和经营成果产生重大影响
D.法院裁决禁止公司控股股东转让其所持公司股份
答案:C
解析:深交所上市公司的其他重大事项规则
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


502.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司在其股票及其衍生品种被实施停牌期间，应当至少每（）个交易日披露一次未能复牌的原因和相关事件进展情况，该规则另有规定的除外。
A.3
B.5
C.7
D.10
答案:B
解析:深交所上市公司的停牌和复牌规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


503.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司发生该规则规定的停牌、复牌事项，应当向深交所申请对其（）停牌与复牌。
A.股票，不含其衍生品种
B.衍生品种，不含股票
C.股票或其衍生品种
D.股票及其衍生品种
答案:D
解析:深交所上市公司的停牌和复牌规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


504.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司退市整理期间，上市公司股票原则上不停牌。公司因特殊原因向交易所申请其股票全天停牌的，停牌期间不计入退市整理期，且停牌天数累计不得超过（）交易日。
A.三个
B.二十个
C.十五个
D.五个
答案:D
解析:深交所上市公司的停牌和复牌规则
分类:证券/主板类
难度:困难
题型:单选题


505.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司下列情形中，深交所将终止其股票上市交易的是（）。
A.在深交所仅发行A股股票的公司，通过深交所交易系统连续一百二十个交易日股票累计成交量低于1000万股
B.在深交所仅发行A股股票或者仅发行B股股票的公司，通过该所交易系统连续二十个交易日的每日股票收盘价均低于1元
C.公司连续二十个交易日在深交所的股票收盘市值均低于5亿元
D.公司连续二十个交易日公司股东人数均少于3000人
答案:B
解析:深交所上市公司的退市与风险警示规则
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


506.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，深交所主板上市公司下列情形中，深交所将对其股票交易实施退市风险警示的是（）。
A.最近一个会计年度经审计的净利润为负值且营业收入低于2亿元
B.追溯重述后最近一个会计年度净利润为负值且营业收入低于2亿元
C.最近一个会计年度未经审计的期末净资产为负值
D.最近一个会计年度的财务会计报告被出具无法表示意见的审计报告
答案:D
解析:深交所上市公司的退市与风险警示规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


507.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，退市整理期的交易期限为（）个交易日。
A.10
B.15
C.30
D.90
答案:B
解析:深交所上市公司的退市与风险警示规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


508.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，监管对象违反相关规定，深交所可以对监管对象实施纪律处分，下列不属于纪律处分的是（）。
A.通报批评
B.公开谴责
C.约见谈话
D.公开认定一定期限内不适合担任上市公司董事、监事、高级管理人员
答案:C
解析:深交所上市公司日常监管和违规处理
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


509.根据《深圳证券交易所股票上市规则》，监管对象违反相关规定，深交所可以对监管对象采取自律监管措施，下列不属于自律监管措施的是（）。
A.口头警示
B.书面警示
C.暂不接受发行上市申请文件
D.要求聘请中介机构对存在的问题进行核查并发表意见
答案:C
解析:深交所上市公司日常监管和违规处理
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


510.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，上市公司应当在首次公开发行股票上市后三个月内或者原任董事会秘书离职后三个月内聘任董事会秘书，上市公司董事会秘书空缺期间，董事会应当指定一名董事或高级管理人员代行董事会秘书的职责。空缺超过三个月的，（）应当代行董事会秘书职责。
A.法定代表人
B.董事长
C.董事
D.高管人员
答案:B
解析:创业板股票及其衍生品种的上市和交易规则
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


511.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，创业板上市公司股东持有的首发前股份，自发行人股票上市之日起（）内不得转让。
A.3个月
B.6个月
C.9个月
D.12个月
答案:D
解析:创业板股票及其衍生品种的上市和交易规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


512.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，创业板首次公开发行股票的公司，持续督导期间为股票上市当年剩余时间及其后（）个完整会计年度。
A.1
B.2
C.3
D.5
答案:C
解析:创业板上市公司的上市保荐和持续督导规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


513.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，创业板上市公司发行新股、可转换公司债券的，持续督导期间为股票、可转换公司债券上市当年剩余时间及其后（）个完整会计年度。
A.1
B.2
C.3
D.5
答案:B
解析:创业板上市公司的上市保荐和持续督导规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


514.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，下列关于创业板上市公司的公司治理的说法，正确的是（）。
A.上市公司董事由股东大会选举或更换，并可在任期届满前由经理层解除其职务
B.上市公司应当设立信息披露事务部门，由总经理负责管理
C.上市公司董事每届任期不得超过三年，任期届满可连选连任
D.上市公司应当聘任证券事务代表，协助总经理履行职责
答案:C
解析:创业板上市公司的公司治理一般规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


515.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，下列关于创业板上市公司的公司治理的说法，错误的是（）。
A.对于股东依法自行召集的股东大会，公司董事会和董事会秘书应当予以配合，并视情况决定是否履行信息披露义务
B.股东大会审议影响中小投资者利益的重大事项时，应当对中小投资者的表决单独计票并披露
C.上市公司应当以网络投票的方式为股东参加股东大会提供便利
D.上市公司审计委员会中独立董事应当占多数，召集人应当由独立董事担任且为会计专业人士
答案:A
解析:创业板上市公司的公司治理一般规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


516.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，下列关于创业板上市公司信息披露的说法，错误的是（）。
A.上市公司披露的信息应当前后一致，财务信息应当具有合理的勾稽关系，非财务信息应当能相互印证，不存在矛盾
B.如披露的信息与已披露的信息存在重大差异的，应当充分披露原因并作出合理解释
C.公司及相关信息披露义务人进行自愿性信息披露的，应当遵守公平信息披露原则，保持信息披露的完整性、持续性和一致性，可对相关信息选择性披露
D.公司及相关信息披露义务人进行自愿性信息披露的，已披露的信息发生重大变化，有可能影响投资决策的，应当及时披露进展公告，直至该事项完全结束
答案:C
解析:创业板上市公司的信息披露规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


517.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，创业板上市公司董事、监事和高级管理人员应当保证公司所披露的信息真实、准确、完整、及时、公平，下列说法错误的是（）。
A.真实，是指上市公司及相关信息披露义务人披露的信息应当以客观事实或者具有事实基础的判断和意见为依据，如实反映客观情况，不得有虚假记载和不实陈述
B.完整，是指上市公司及相关信息披露义务人披露的信息应当内容完整、文件齐备，格式符合规定要求，不得有重大遗漏
C.及时，是指上市公司及相关信息披露义务人应当在本规则规定的期限内披露重大信息
D.公平，是指上市公司及相关信息披露义务人可以根据重要性原则实行差别对待政策，提前向特定对象单独披露、透露未公开重大信息
答案:D
解析:创业板上市公司的信息披露规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


518.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，创业板上市公司发生的重大诉讼、仲裁事项，涉案金额占（）以上，且绝对金额超过1000万的，应当及时披露相关情况。
A.公司最近一期经审计净资产绝对值5%
B.公司最近一期经审计净资产绝对值10%
C.公司最近一期经审计总资产绝对值5%
D.公司最近一期经审计总资产绝对值10%
答案:B
解析:创业板上市公司的其他重大事项规则
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


519.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，创业板上市公司出现下列风险事项，应当立即披露相关情况及对公司的影响（）。
A.可能发生亏损或者遭受损失
B.计提资产减值准备
C.预计出现净资产为负值
D.可能依法承担违约责任或赔偿责任
答案:C
解析:创业板上市公司的其他重大事项规则
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


520.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，深交所创业板上市公司生产经营活动受到严重影响，且预计在三个月以内不能恢复正常的，深交所对其股票交易实施（）。
A.其他风险警示
B.退市风险警示
C.提示存在终止上市风险的风险警示
D.特别风险警示
答案:A
解析:创业板上市公司的风险警示规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


521.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，深交所创业板上市公司股票交易被实施退市风险警示的，在股票简称前冠以（）。
A.“*ST”字样
B.“ST”字样
C.“退风险”字样
D.“退”字样
答案:A
解析:创业板上市公司的风险警示规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


522.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，深交所创业板上市公司连续十个交易日出现下列情形的，应当在次一交易日披露公司股票可能被终止上市的风险提示公告的是（）。
A.每日通过深交所交易系统实现的股票成交量低于200万股
B.每日股票收盘价均低于1元
C.每日股票收盘市值均低于30亿元
D.每日股东人数均少于4000人
答案:B
解析:创业板上市公司的退市规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


523.深交所创业板上市公司股票被终止上市。根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，下列说法正确的是（）。
A.其发行的可转换公司债券应当终止上市
B.其发行的衍生品种应当继续交易
C.其发行的公司债券应当终止上市
D.其发行的限售股票应当解除限售
答案:A
解析:创业板上市公司的退市规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


524.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，深交所创业板监管对象违反上市规则，深交所实施的下列自律监管措施中，不应当包括（）。
A.口头警示
B.书面警示
C.约见谈话
D.直接更换相关任职人员
答案:D
解析:创业板上市公司的日常监管和违规处理
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


525.根据《深圳证券交易所创业板股票上市规则》，深交所创业板对监管对象实施日常监管，下列具体措施中，不应当包括（）。
A.调阅、查看工作底稿、证券业务活动记录及相关资料
B.发出规范运作建议书
C.向证监会报告有关情况
D.约见并留置有关违规人员
答案:D
解析:创业板上市公司的日常监管和违规处理
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


526.根据《深圳证券交易所股票发行上市审核规则》，下列关于创业板板块定位的有关说法，正确的是（）。
A.服务成长型创新创业企业
B.重点支持业务模式成熟的优质企业
C.重点支持经营业绩稳定的优质企业
D.重点支持具有行业代表性的优质企业
答案:A
解析:创业板首次公开发行上市审核规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


527.根据《上海证券交易所股票发行上市审核规则》，下列关于科创板股票首次公开发行上市中审核机构工作程序的有关说法，错误的是（）。
A.上市审核机构按照发行上市申请文件受理的先后顺序开始审核
B.上市审核机构通过发行人向保荐人提出首轮审核问询
C.首轮审核问询后上市审核机构在特定情况下可以继续提出审核问询
D.在首轮审核问询发出前，发行人不得与审核人员接触
答案:B
解析:创业板首次公开发行上市审核规则
分类:证券/科创板类
难度:容易
题型:单选题


528.根据《深圳证券交易所股票发行上市审核规则》，下列关于创业板股票首次公开发行上市中上市委员会工作程序的有关说法，错误的是（）。
A.上市委员会应召开审议会议
B.每次审议会议由五名委员参加，其中至少一名金融专家
C.上市委员会进行审议时可以要求对发行人及其保荐人进行现场问询
D.对于进行现场问询的，发行人代表及保荐代表人应当到会接受问询
答案:B
解析:创业板首次公开发行上市审核规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


529.根据《深圳证券交易所股票发行上市审核规则》，下列关于深圳证券交易所可以中止发行上市审核的情形的有关说法，错误的是（）。
A.发行人及保荐人主动要求中止审核，但未经深圳证券交易所同意
B.发行人实际控制人涉嫌生产安全领域的重大违法行为被立案调查且未结案
C.发行人的保荐人被中国证监会责令停业整顿
D.发行人涉嫌破坏社会主义市场经济秩序的犯罪
答案:A
解析:创业板首次公开发行上市审核规则
分类:证券/通用类
难度:容易
题型:单选题


530.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，一名董事不得在一次董事会会议上接受超过（）名以上董事的委托代为出席会议。
A.2
B.3
C.4
D.5
答案:A
解析:深交所上市公司的公司治理规则
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


531.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，上市公司应当建立投资者关系管理机制，（）负责组织和协调投资者关系管理工作。
A.董事
B.监事
C.董事会秘书
D.员工
答案:C
解析:深交所上市公司的公司治理规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


532.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，下列关于深交所上市公司董事、监事和高级管理人员与上市公司订立合同或者进行交易的说法，正确的是（）。
A.董事会审议通过即可
B.独立董事审议通过即可
C.应当经过董事会秘书书面同意
D.应当提交公司董事会或者股东大会审议通过，并严格遵守公平性原则
答案:D
解析:深交所上市公司的董事、监事和高级管理人员管理规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


533.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，下列关于深交所上市公司董事、监事和高级管理人员在上市公司职责之外从事业务的说法，正确的是（）。
A.不得自营业务
B.不得为他人经营业务
C.不得与公司订立合同
D.不得利用职务便利为自己牟取属于上市公司的商业机会
答案:D
解析:深交所上市公司的董事、监事和高级管理人员管理规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


534.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，下列关于深交所上市公司董事、监事和高级管理人员勤勉尽责履行职责的说法，错误的是（）。
A.具备正常履行职责所需的必要的知识、技能和经验
B.保证有足够的时间履行职责
C.保证有足够的精力履行职责
D.不得在上市公司以外兼职
答案:D
解析:深交所上市公司的董事、监事和高级管理人员管理规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


535.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，下列关于深交所上市公司监事职权的说法，正确的是（）。
A.监事无权对董事会专门委员会的执行情况进行监督
B.监事应当检查董事会专门委员会成员是否按照董事会专门委员会议事规则履行职责
C.监事应当参加董事会专门委员会会议
D.董事会专门委员会成员应当包括监事
答案:B
解析:深交所上市公司的监事行为规范
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


536.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，董事应当积极关注上市公司事务，通过审阅文件、问询相关人员、现场考察、组织调查等多种形式，主动了解公司的经营、运作、管理和财务等情况。对于关注到的重大事项、重大问题或者市场传闻，董事应当要求公司相关人员及时作出说明或者澄清，必要时应当提议召开（）审议。
A.总经理办公会
B.董事会
C.监事会
D.职工大会
答案:B
解析:深交所上市公司的股东、控股股东和实际控制人行为规范
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


537.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，控股股东、实际控制人不得通过任何方式影响公司的独立性。下列说法错误的是（）。
A.控股股东、实际控制人基于效率考虑可以与上市公司存在人员和机构混同
B.控股股东、实际控制人应当采取切实措施保证上市公司资产完整
C.控股股东、实际控制人应当采取切实措施保证上市公司财务独立
D.控股股东、实际控制人应当采取切实措施保证上市公司业务独立
答案:A
解析:深交所上市公司的股东、控股股东和实际控制人行为规范
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


538.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，（）对财务报告编制、会计政策处理、财务信息披露等财务相关事项负有直接责任。
A.上市公司董事会秘书
B.上市公司财务负责人
C.上市公司证券事务代表
D.上市公司审计部部长
答案:B
解析:深交所上市公司的信息披露管理规则
分类:证券/主板类
难度:困难
题型:单选题


539.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，下列机构和个人中，对上市公司公平信息披露履行持续督导义务的是（）。
A.保荐人及其保荐代表人、独立财务顾问及其主办人
B.会计师事务所和签字注册会计师
C.律师事务所和签字律师
D.财经公关公司
答案:A
解析:深交所上市公司的信息披露管理规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


540.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，上市公司实施员工持股计划，应当遵循的原则不包括（）。
A.强行分配
B.依法合规
C.自愿参与
D.风险自担
答案:A
解析:深交所上市公司的重大事件管理规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


541.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，上市公司应当在员工持股计划存续期限届满前（）披露提示性公告，说明即将到期的员工持股计划所持有的股票数量及占公司股本总额的比例。
A.六个月
B.一年
C.三个月
D.一个月
答案:A
解析:深交所上市公司的重大事件管理规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


542.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，下列关于上市公司投资者关系管理工作应当体现的原则，未包含的是（）。
A.公开
B.公正
C.公平
D.重要性
答案:D
解析:深交所上市公司的投资者关系管理规则
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


543.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，上市公司在经营活动中，应当遵循的原则不包括（）。
A.自愿
B.夸大宣传获取流量
C.公平
D.等价有偿
答案:B
解析:深交所上市公司的社会责任
分类:证券/主板类
难度:中等
题型:单选题


544.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第1号——主板上市公司规范运作》，上市公司应当积极履行社会责任，定期评估公司社会责任的履行情况，“深证100”样本公司应当在（）披露的同时披露公司履行社会责任的报告。
A.季度报告
B.半年度报告
C.业绩预告
D.年度报告
答案:D
解析:深交所上市公司的社会责任
分类:证券/主板类
难度:容易
题型:单选题


545.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，内部审计部门（）应当至少向审计委员会提交一次内部审计报告。
A.每月
B.每季度
C.每半年
D.每年
答案:D
解析:创业板上市公司的公司治理规则
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


546.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，创业板上市公司董事会应当设立（）委员会，并可根据需要设立其它专门委员会。
A.审计
B.战略
C.提名
D.薪酬与考核
答案:A
解析:创业板上市公司的公司治理规则
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


547.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，独立董事候选人最多在（）境内外上市公司（含本次拟任职的上市公司）兼任独立董事，并确保有足够的时间和精力有效地履行独立董事职责。
A.二
B.三
C.四
D.五
答案:D
解析:创业板上市公司的董事、监事和高级管理人员管理规则
分类:证券/创业板类
难度:困难
题型:单选题


548.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，上市公司董事会中兼任公司高级管理人员以及由职工代表担任的董事人数总计不得超过公司董事总数的（）。
A.四分之一
B.三分之一
C.二分之一
D.三分之二
答案:C
解析:创业板上市公司的董事、监事和高级管理人员管理规则
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


549.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，下列关于控股股东、实际控制人与上市公司之间进行交易应遵循的原则，错误的是（）。
A.平等
B.自愿
C.等价
D.无偿
答案:D
解析:创业板上市公司的股东、控股股东和实际控制人行为规范
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


550.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，上市公司及其股东、保荐机构或者独立财务顾问应当关注限售股份及其衍生品种的限售期限。股东申请限售股份及其衍生品种解除限售的，应当委托（）办理相关手续。
A.保荐机构或独立财务顾问
B.公司高管
C.公司董事会
D.公司监事
答案:C
解析:创业板上市公司的股东、控股股东和实际控制人行为规范
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


551.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，投资者关系管理档案应当按照投资者关系管理的方式进行分类，将相关记录、现场录音、演示文稿、活动中提供的文档（如有）等文件资料存档并妥善保管，保存期限不得少于（）。
A.十年
B.五年
C.三年
D.二十年
答案:C
解析:创业板上市公司的信息披露管理规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


552.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，上市公司应当严格管理信息披露暂缓、豁免事项，建立相应的内部管理制度，明确信息披露暂缓、豁免事项的内部审批程序。内部管理制度应当经公司（）审议通过并披露。
A.监事会
B.职工大会
C.董事会
D.总经理办公会
答案:C
解析:创业板上市公司的信息披露管理规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


553.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，上市公司调整募集资金投资项目计划进度，应当经董事会审议通过，同时须发表明确同意意见的是（）。
A.独立董事、监事会以及保荐机构或者独立财务顾问
B.董事会秘书、独立董事、监事会
C.独立董事、会计师事务所
D.董事会秘书和保荐机构或者独立财务顾问
答案:A
解析:创业板上市公司的募集资金管理规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


554.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，下列关于保荐机构或者独立财务顾问对上市公司募集资金的存放和使用情况进行现场检查频次的说法，正确的是（）。
A.至少每月一次
B.至少每季度一次
C.至少每半年一次
D.至少每年一次
答案:C
解析:创业板上市公司的募集资金管理规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


555.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，上市公司提供担保应当遵循的原则不包括（）。
A.合法
B.审慎
C.高效
D.安全
答案:C
解析:创业板上市公司的其他重大事件管理规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


556.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，某上市公司拟以未经审计的半年度财务报告为基础进行利润分配，下列分配方案正确的是（）。
A.仅进行现金分红
B.现金分红与送红股相结合
C.现金分红与资本公积金转增股本相结合
D.仅进行送红股
答案:A
解析:创业板上市公司的其他重大事件管理规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


557.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，下列关于上市公司与投资者之间纠纷处理方式的说法，错误的是（）。
A.自行协商解决
B.向调解组织申请调解
C.向仲裁机构申请仲裁
D.任由投资者投诉，并对处理结果不予执行
答案:D
解析:创业板上市公司的投资者关系管理规则
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


558.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，下列关于上市公司社会责任的说法，错误的是（）。
A.上市公司应当树立回报股东的意识，制定切实合理的利润分配方案，积极回报股东
B.上市公司应当财务激进，追求公司高级管理人员的利益最大化
C.上市公司应当定期指派专人检查环境保护政策的实施情况，对不符合公司环境保护政策的行为应当予以纠正，并采取相应补救措施
D.上市公司应当主动接受政府部门和监管机关的监督和检查，关注社会公众及媒体对公司的评论
答案:B
解析:创业板上市公司的社会责任
分类:证券/创业板类
难度:中等
题型:单选题


559.根据《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第2号——创业板上市公司规范运作》，上市公司应积极履行社会责任，下列关于上市公司在经营活动中应当遵循原则的说法，错误的是（）。
A.自愿
B.规避政府和社会公众监督
C.等价有偿
D.诚实信用
答案:B
解析:创业板上市公司的社会责任
分类:证券/创业板类
难度:容易
题型:单选题


560.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，发行人高级管理人员、核心员工通过专项资产计划、员工持股计划等参与战略配售取得的股份，自公开发行并上市之日起（）个月内不得转让或委托他人代为管理。
A.6
B.12
C.24
D.36
答案:B
解析:北交所上市公司股票上市和交易规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


561.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，公开发行并上市的，持续督导期间为股票上市当年剩余时间及其后（）个完整会计年度。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案:C
解析:北交所上市公司股票上市保荐和持续督导规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


562.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，上市公司单一股东及其一致行动人拥有权益的股份比例在（）及以上的，股东大会在董事、监事选举中应当推行累积投票制。
A.20%
B.30%
C.33%
D.50%
答案:B
解析:北交所上市公司公司治理规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


563.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，存在特别表决权股份的上市公司，上市公司应当保证普通表决权比例不低于（）。
A.5%
B.10%
C.20%
D.30%
答案:B
解析:北交所上市公司公司治理规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


564.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，存在特别表决权股份的上市公司，上市公司股东大会对下列事项进行决议时，每一特别表决权股份享有的表决权数量应当与每一普通股份的表决权数量相同的是（）。
A.发行债券融资
B.现金分红
C.选举或罢免独立董事
D.转让子公司股权
答案:C
解析:北交所上市公司公司治理规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


565.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，上市公司董事会中兼任高级管理人员的董事和由职工代表担任的董事，人数总计不得超过公司董事总数的（）。
A.四分之一
B.三分之一
C.二分之一
D.三分之二
答案:C
解析:北交所上市公司公司治理规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


566.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，上市公司应当披露的定期报告不包括（）。
A.月度报告
B.季度报告
C.中期报告
D.年度报告
答案:A
解析:北交所上市公司定期报告的规则
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


567.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，上市公司业绩快报、业绩预告中的财务数据与实际数据差异幅度达到（）以上的，应当及时披露修正公告，并在修正公告中向投资者致歉、说明差异的原因。
A.10%
B.20%
C.30%
D.50%
答案:B
解析:北交所上市公司定期报告的规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


568.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，上市公司全部在有效期内的股权激励计划所涉及的标的股票总数，累计不得超过公司股本总额的（）。
A.10%
B.20%
C.25%
D.30%
答案:D
解析:北交所上市公司重大事项的披露规则
分类:证券/北交所类
难度:困难
题型:单选题


569.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，上市公司应当及时披露涉案金额超过（）万元，且占公司最近一期经审计净资产绝对值10%以上的重大诉讼、仲裁。
A.500
B.1000
C.2000
D.5000
答案:B
解析:北交所上市公司重大事项的披露规则
分类:证券/北交所类
难度:困难
题型:单选题


570.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，上市公司应当及时披露公司与关联自然人发生的成交金额在（）万元以上的关联交易（除提供担保外）。
A.20
B.30
C.200
D.300
答案:B
解析:北交所上市公司重大事项的披露规则
分类:证券/北交所类
难度:困难
题型:单选题


571.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，下列应当提交公司股东大会审议的担保事项，必须经出席会议的股东所持表决权的三分之二以上通过的是（）。
A.单笔担保额超过上市公司最近一期经审计净资产10%的担保
B.上市公司及其控股子公司提供担保的总额，超过上市公司最近一期经审计净资产50％以后提供的任何担保
C.为资产负债率超过70％的担保对象提供的担保
D.按照担保金额连续12个月累计计算原则，超过上市公司最近一期经审计总资产30％的担保
答案:D
解析:北交所上市公司重大事项的披露规则
分类:证券/北交所类
难度:困难
题型:单选题


572.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，上市公司筹划控制权变更、要约收购等事项的，原则上应当分阶段披露筹划进展，确有需要申请停牌的，停牌时间不超过（）个交易日。
A.1
B.3
C.5
D.10
答案:C
解析:北交所上市公司停牌和复牌规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


573.根据《北京证券交易所股票上市规则（试行）》，上市公司连续（）个交易日股票每日收盘价均低于每股面值，北交所决定终止其股票上市。
A.20
B.30
C.60
D.120
答案:C
解析:北交所上市公司退市规则
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


574.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，下列关于发行人不再符合申报标准处置的说法，正确的是（）。
A.北交所上市委员会召开审议会议前，发行人因更新财务报告等情形导致不再符合申报时选定的上市标准的，不得变更为其他标准
B.北交所上市委员会召开审议会议前，发行人不再符合任何一套上市标准的，可以撤回发行上市申请
C.北交所上市委员会召开审议会议前，发行人不再符合任何一套上市标准的，不得撤回发行上市申请
D.北交所上市委员会召开审议会议前，发行人因更新财务报告等情形导致不再符合申报时选定的上市标准的，应当撤回发行上市申请
答案:B
解析:上市标准、市值指标和研发投入指标
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


575.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，下列关于北交所市值指标和研发投入指标的相关说法，错误的是（）。
A.保荐机构应当对发行人的市值进行预先评估，并在相关材料中充分说明发行人市值评估的依据、方法、结果以及是否满足所选择上市标准中市值指标的结论性意见等
B.发行价格确定后，对于预计发行后总市值与申报时市值评估结果存在重大差异的，保荐机构应当向北交所说明相关差异情况
C.保荐机构无需对发行人是否建立与研发项目相对应的人财物管理机制、是否建立研发支出审批程序进行核查
D.保荐机构应对报告期内发行人的研发投入归集是否准确、相关数据来源及计算是否合规、相关信息披露是否符合招股说明书准则要求进行核查，并发表核查意见
答案:C
解析:上市标准、市值指标和研发投入指标
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


576.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，发行人申请在北交所公开发行并上市，下列关于发行人经营稳定性的说法，正确的是（）。
A.发行人应当保持主营业务、控制权、管理团队的稳定，最近12个月内主营业务未发生重大变化，即满足未对经营稳定性产生重大不利影响标准
B.发行人最近12个月内实施重大资产重组，即构成对经营稳定性的重大不利影响
C.发行人最近24个月内实际控制人未发生变更，符合未对经营稳定性产生重大不利影响标准
D.发行人最近24个月内董事、高级管理人员发生变化即构成对经营稳定性的重大不利影响
答案:C
解析:业务经营和行业要求
分类:证券/北交所类
难度:中等
题型:单选题


577.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，下列关于发行人财务信息披露的相关说法，错误的是（）。
A.发行人及其董事、监事、高级管理人员需出具专项声明，保证审计截止日后的财务报告不存在虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏
B.发行人及其董事、监事、高级管理人员对审计截止日后的财务报告内容的真实性、准确性及完整性承担连带责任
C.发行人单位负责人、主管会计工作负责人及会计机构负责人（会计主管人员）应出具专项声明，保证审计截止日后的财务报告的真实、准确、完整
D.保荐机构应督促发行人切实做好审计截止日后主要财务信息及经营状况信息披露，核查发行人生产经营的内外部环境是否发生或将要发生重大变化，重大变化不包括行业周期性变化
答案:D
解析:财务信息披露有关要求
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


578.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，下列关于发行人财务信息披露的相关说法，错误的是（）。
A.发行人申请文件中提交的财务报告应当已在法定期限内披露，且符合企业会计准则和相关信息披露规则的规定
B.发行人申请文件中提交的财务报告应当在所有重大方面公允地反映了发行人的财务状况、经营成果和现金流量
C.对会计政策、会计估计的变更，应履行必要的审批程序，可以不披露相关信息
D.保荐机构及申报会计师对招股说明书的真实性、准确性和完整性承担连带责任
答案:C
解析:财务信息披露有关要求
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


579.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，下列关于发行人关联交易的相关说法，错误的是（）。
A.发行人应严格按照相关规定，完整、准确地披露关联方关系及其交易
B.发行人的控股股东、实际控制人应协助发行人完整、准确地披露关联方关系及其交易
C.发行人与控股股东、实际控制人及其关联方之间的关联交易应根据业务模式控制在合理范围
D.保荐机构在核查发行人与其客户、供应商之间是否存在关联方关系时，可以仅通过查阅书面资料的方式进行甄别
答案:D
解析:同业竞争和关联交易要求
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


580.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，下列关于发行人与其控股股东、实际控制人及其控制的其他企业间存在同业竞争的说法，错误的是（）。
A.发行人与其控股股东、实际控制人及其控制的其他企业间不得存在任何同业竞争情形
B.保荐机构及发行人律师应核查同业竞争是否对发行人构成重大不利影响
C.保荐机构及发行人律师应核查同业竞争是否会导致发行人与竞争方之间的非公平竞争
D.保荐机构及发行人律师应核查同业竞争是否会导致发行人与竞争方之间存在利益输送
答案:A
解析:同业竞争和关联交易要求
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


581.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，发行人存在客户集中度较高情形的，保荐机构应重点关注的事项不包括（）。
A.客户集中度较高的合理性
B.发行人该客户是否做好信息披露和风险揭示
C.业务的持续性
D.客户的稳定性
答案:B
解析:客户集中度、业绩下滑及公司承诺事项
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


582.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，发行人在报告期内出现经营业绩指标大幅下滑情形，保荐机构及申报会计师的下列做法，错误的是（）。
A.核查发行人的经营能力或经营环境是否发生变化
B.核查发行人正在采取或拟采取的改善措施及预计效果
C.核查发行人所处行业是否具备强周期特征、是否存在严重产能过剩、是否呈现整体持续衰退，发行人收入、利润变动情况与同行业可比公众公司情况是否基本一致
D.发行人最近一年（期）经营业绩指标较上一年（期）下滑幅度超过50%，在无充分相反证据或其他特殊原因的情况下，认定其对发行人持续经营能力未构成重大不利影响
答案:D
解析:客户集中度、业绩下滑及公司承诺事项
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


583.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，发行人存在销售或采购环节现金交易金额较大或占比较高情形的，应在招股说明书中披露的信息不包括（）。
A.现金交易的必要性与合理性
B.现金交易的客户或供应商的基本情况
C.同地区的公司是否与相关客户或供应商存在资金往来
D.现金交易相关收入确认及成本核算的原则与依据，是否存在体外循环或虚构业务情形
答案:C
解析:关于政府补助、税收优惠、现金交易、境外销售、第三方回款、转贷等经营模式的规则规定
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


584.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，发行人报告期存在来自境外的销售收入的，下列说法错误的是（）。
A.保荐机构、发行人律师及申报会计师应重点关注境外销售业务的开展情况
B.保荐机构、发行人律师及申报会计师应重点关注相关业务模式下的结算方式、跨境资金流动情况、结换汇情况，是否符合国家外汇及税务等相关法律法规的规定
C.保荐机构、发行人律师及申报会计师应重点关注的事项，不包括报告期境外销售收入与海关报关数据是否存在较大差异
D.发行人应在招股说明书中对境外销售业务可能存在的风险进行充分披露
答案:C
解析:关于政府补助、税收优惠、现金交易、境外销售、第三方回款、转贷等经营模式的规则规定
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


585.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，关于保荐机构及发行人律师对发行人上市前公司治理方面衔接准备情况的核查，下列说法错误的是（）。
A.应重点核查发行人申报时提交的公司章程（草案）内容是否符合《北京证券交易所股票上市规则（试行）》等相关规定
B.应重点核查发行人申报时的董事（独立董事除外）、监事、高级管理人员是否符合《北京证券交易所股票上市规则（试行）》等规则规定的任职要求
C.应重点核查在上市委员会审议之前，发行人独立董事的设置是否符合北交所上市公司独立董事的相关规定
D.无需核查发行人申报时的董事（独立董事除外）、监事、高级管理人员是否符合北交所上市公司董事兼任高级管理人员的人数比例、董事或高级管理人员的亲属不得担任监事的相关要求
答案:D
解析:与上市公司相关的规则规定
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


586.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，发行人如存在与其控股股东、实际控制人、董事、监事、高级管理人员及其亲属直接或者间接共同设立公司情形，下列关于发行人及中介机构应主要披露及核查的事项的说法，错误的是（）。
A.发行人应当披露相关公司的基本情况，包括公司名称、成立时间、注册资本、住所、经营范围、股权结构、最近一年及一期主要财务数据，不包括简要历史沿革
B.中介机构应当核查发行人与相关主体共同设立公司的背景、原因和必要性，说明发行人出资是否合法合规、出资价格是否公允
C.如发行人与共同设立的公司存在业务或资金往来的，还应当披露相关交易的交易内容、交易金额、交易背景以及相关交易与发行人主营业务之间的关系
D.如发行人与共同设立的公司存在业务或资金往来的，中介机构应当核查相关交易的真实性、合法性、必要性、合理性及公允性，是否存在损害发行人利益的行为
答案:A
解析:关于共同投资、重大事项报告、权益分派、第三方数据等要求
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


587.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，下列关于发行人权益分派的相关说法，错误的是（）。
A.发行人申报前就已提出了现金分红、分派股票股利或资本公积转增股本方案的，应充分披露相关方案的执行是否对发行人符合发行条件和上市条件造成影响
B.发行人申报前就已提出了现金分红、分派股票股利或资本公积转增股本方案的，相关方案应在北交所上市前执行完毕
C.保荐机构应对发行人申报前提出的权益分派方案的披露情况发表明确意见
D.发行人在申报受理后至上市前原则上不应提出分派股票股利或资本公积转增股本的方案
答案:B
解析:关于共同投资、重大事项报告、权益分派、第三方数据等要求
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


588.根据《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市业务规则适用指引第1号》，下列不属于发行人及中介机构应当按照规定，进行报告、核查并发表明确意见的重大事项的是（）。
A.发行人及其实际控制人、控股股东等发生重大媒体质疑、涉及重大违法行为的突发事件或被列入失信被执行人名单
B.发行人发生重大资产置换、债务重组等公司架构变化的情形
C.发生涉及公司主要资产、核心技术等诉讼仲裁，或者公司主要资产被查封、扣押等
D.公司购置生产设备
答案:D
解析:关于共同投资、重大事项报告、权益分派、第三方数据等要求
分类:证券/北交所类
难度:容易
题型:单选题


589.根据《上海证券交易所股票发行上市审核规则》，在（）前，发行人及其保荐人、证券服务机构及其相关人员不得与审核人员接触，不得以任何形式干扰审核工作。
A.初审会召开
B.上市委会议召开
C.提交注册
D.首轮审核问询发出
答案:D
解析:廉洁从业禁止行为(3)
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


590.根据《首次公开发行股票并在科创板上市申请文件目录》《首次公开发行股票并在创业板上市申请文件目录》，以下属于应提交文件的是（）。
A.保荐人保证不影响和干扰审核的承诺函
B.实际控制人保证不影响和干扰审核的承诺函
C.发行人董事、监事及高级管理人员保证不影响和干扰审核的承诺函
D.发行人保证不影响和干扰审核的承诺函
答案:D
解析:上市申请文件
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


591.根据《深圳证券交易所股票发行上市审核规则》，下列关于“干扰审核工作”的说法，不正确的是（）。
A.发行人及其关联方以不正当手段严重干扰本所发行上市审核工作的，交易所终止发行上市审核
B.保荐人、证券服务机构及其相关责任人员以不正当手段干扰本所发行上市审核工作的，交易所视情节轻重，给予三个月至三年内不接受其提交或者签字的发行上市申请文件、信息披露文件的纪律处分
C.发行人及其关联方以不正当手段严重干扰本所发行上市审核工作的，交易所对发行人给予三年至五年内不接受其提交的发行上市申请文件的纪律处分
D.保荐人、证券服务机构及其相关责任人员以不正当手段干扰本所发行上市审核工作的，交易所视情节轻重，给予一年至五年内不接受其提交或者签字的发行上市申请文件、信息披露文件的纪律处分
答案:D
解析:廉洁从业禁止行为(4)
分类:证券/廉洁从业类
难度:困难
题型:单选题


592.《中国共产党廉洁自律准则》要求，党员领导干部应当廉洁从政，自觉保持人民公仆本色；（），自觉维护人民根本利益；廉洁修身，自觉提升思想道德境界；廉洁齐家，自觉带头树立良好家风。
A.廉洁自律
B.廉洁用权
C.廉洁慎行
D.廉洁从业
答案:B
解析:廉洁自律要求
分类:证券/廉洁从业类
难度:困难
题型:单选题


593.《关于新形势下党内政治生活的若干准则》指出，办好中国的事情，关键在党，关键在党要管党、从严治党。党要管党必须从党内政治生活管起，从严治党必须从党内政治生活严起。《准则》要求全体党员应当坚定理想信念、坚持党的基本路线、坚决维护党中央权威、严明党的政治纪律、保持党同人民群众的血肉联系、坚持民主集中制原则、发扬党内民主和保障党员权利、坚持正确选人用人导向、严格党的组织生活制度、开展批评和自我批评、加强对权力运行的制约和监督、保持（）。
A.遵规守矩的政治自觉
B.崇德修身的党员本色
C.清正廉洁的政治本色
D.干事创业的磅礴热情
答案:C
解析:党内政治生活准则
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题


594.《关于新形势下党内政治生活的若干准则》要求，党员领导干部特别是高级干部必须加强自律、慎独慎微，自觉检查和及时纠正在行使权力、廉政勤政方面存在的问题，做到可以行使的权力按规则正确行使，该由上级组织行使的权力下级组织不能行使，该由（），不该由自己行使的权力决不能行使。
A.班子成员个人行使的权力不得由领导班子集体行使
B.领导班子集体行使的权力班子成员个人不能擅自行使
C.下级组织行使的权力上级组织不能行使
D.同级组织共同行使的权力个别组织不能擅自行使
答案:B
解析:党内政治生活准则
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


595.《中国共产党纪律处分条例》规定，借用管理和服务对象的钱款、住房、车辆等，影响公正执行公务，情节较重的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销党内职务、留党察看或者开除党籍处分。通过（）等金融活动获取大额回报，影响公正执行公务的，依照前款规定处理。
A.有偿使用
B.民间借贷
C.共同投资
D.股权投资
答案:B
解析:中国共产党纪律处分规定
分类:证券/廉洁从业类
难度:困难
题型:单选题


596.《中国共产党纪律处分条例》规定，利用职权或者职务上的影响操办婚丧喜庆事宜，在社会上造成不良影响的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销党内职务处分；（）或者有其他侵犯国家、集体和人民利益行为的，从重或者加重处分，直至开除党籍。
A.借机敛财
B.以不合理低价使用管理对象场地、车辆
C.无偿占用管理对象场地、车辆
D.以不合理低价使用本单位场地、车辆
答案:A
解析:中国共产党纪律处分规定
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


597.《中国共产党纪律处分条例》规定，接受、（）可能影响公正执行公务的宴请或者旅游、健身、娱乐等活动安排，情节较重的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分。
A.替他人隐瞒
B.替他人安排
C.提供
D.建议他人提供
答案:C
解析:中国共产党纪律处分规定
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


598.《中国共产党纪律处分条例》规定，违反有关规定取得、持有、（）运动健身卡、会所和俱乐部会员卡、高尔夫球卡等各种消费卡，或者违反有关规定出入私人会所，情节较重的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分。
A.以自己名义替他人持有
B.替他人存放
C.实际使用
D.代他人办理
答案:C
解析:中国共产党纪律处分规定
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


599.《中国共产党纪律处分条例》规定，利用职权或者职务上的影响，为配偶、子女及其配偶等亲属和其他特定关系人在（）、资源开发、金融信贷、大宗采购、土地使用权出让、房地产开发、工程招投标以及公共财政支出等方面谋取利益，情节较轻的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
A.审批监管
B.舆论引导
C.荣誉评定
D.媒体推介
答案:A
解析:中国共产党纪律处分规定
分类:证券/廉洁从业类
难度:容易
题型:单选题


600.根据《公务员辞去公职规定》，以下说法不正确的是（）。
A.公务员在辞去公职审批期间不得擅自离职
B.公务员在辞去公职审批期间擅自离职的，给予撤职或开除处分
C.公务员辞去公职后，在从业限制期限内，应当于每年年底前向原所在机关报告从业情况
D.公务员辞去公职工作中，对有不按照规定的条件和程序审核、审批以及从业限制管理等情形的，予以责令纠正
答案:B
解析:公务员辞去公职规定
分类:证券/廉洁从业类
难度:中等
题型:单选题
